[
  {
    "id": 63805,
    "date": "2023-09-22T12:11:18",
    "date_gmt": "2023-09-22T15:11:18",
    "guid": {
      "rendered": "https:\/\/www.ufsm.br\/?post_type=eventos&#038;p=63805"
    },
    "modified": "2023-09-22T14:18:44",
    "modified_gmt": "2023-09-22T17:18:44",
    "slug": "muralismo-na-ufsm-interlocucoes",
    "status": "publish",
    "type": "eventos",
    "link": "https:\/\/www.ufsm.br\/eventos\/muralismo-na-ufsm-interlocucoes",
    "parent": 0,
    "template": "",
    "acf": {
      "evento_nome": "Muralismo na UFSM: Interlocu\u00e7\u00f5es",
      "evento_inicio": "04\/10\/2023 08:00",
      "evento_termino": "04\/10\/2023 12:00",
      "evento_banner": {
        "ID": 63806,
        "id": 63806,
        "title": "Debate muralismo 04 10 2023 banner-site-ufsm",
        "filename": "Debate-muralismo-04-10-2023-banner-site-ufsm.jpg",
        "filesize": 130304,
        "url": "https:\/\/www.ufsm.br\/app\/uploads\/2023\/09\/Debate-muralismo-04-10-2023-banner-site-ufsm.jpg",
        "link": "https:\/\/www.ufsm.br\/eventos\/muralismo-na-ufsm-interlocucoes\/debate-muralismo-04-10-2023-banner-site-ufsm",
        "alt": "Banner Muralismo na UFSM: Interlocu\u00e7\u00f5es",
        "author": "443",
        "description": "Banner Muralismo na UFSM: Interlocu\u00e7\u00f5es",
        "caption": "",
        "name": "debate-muralismo-04-10-2023-banner-site-ufsm",
        "status": "inherit",
        "uploaded_to": 63805,
        "date": "2023-09-22 14:59:55",
        "modified": "2023-09-22 15:11:19",
        "menu_order": 0,
        "mime_type": "image\/jpeg",
        "type": "image",
        "subtype": "jpeg",
        "icon": "https:\/\/www.ufsm.br\/wp-includes\/images\/media\/default.png",
        "width": 1800,
        "height": 666,
        "sizes": {
          "thumbnail": "https:\/\/www.ufsm.br\/app\/uploads\/2023\/09\/Debate-muralismo-04-10-2023-banner-site-ufsm-150x150.jpg",
          "thumbnail-width": 150,
          "thumbnail-height": 150,
          "medium": "https:\/\/www.ufsm.br\/app\/uploads\/2023\/09\/Debate-muralismo-04-10-2023-banner-site-ufsm-300x111.jpg",
          "medium-width": 300,
          "medium-height": 111,
          "medium_large": "https:\/\/www.ufsm.br\/app\/uploads\/2023\/09\/Debate-muralismo-04-10-2023-banner-site-ufsm-768x284.jpg",
          "medium_large-width": 768,
          "medium_large-height": 284,
          "large": "https:\/\/www.ufsm.br\/app\/uploads\/2023\/09\/Debate-muralismo-04-10-2023-banner-site-ufsm-1024x379.jpg",
          "large-width": 1024,
          "large-height": 379,
          "1536x1536": "https:\/\/www.ufsm.br\/app\/uploads\/2023\/09\/Debate-muralismo-04-10-2023-banner-site-ufsm-1536x568.jpg",
          "1536x1536-width": 1536,
          "1536x1536-height": 568,
          "2048x2048": "https:\/\/www.ufsm.br\/app\/uploads\/2023\/09\/Debate-muralismo-04-10-2023-banner-site-ufsm.jpg",
          "2048x2048-width": 1800,
          "2048x2048-height": 666,
          "sow-carousel-default": "https:\/\/www.ufsm.br\/app\/uploads\/2023\/09\/Debate-muralismo-04-10-2023-banner-site-ufsm-272x182.jpg",
          "sow-carousel-default-width": 272,
          "sow-carousel-default-height": 182
        }
      },
      "endereco_url": "muralismo-na-ufsm-interlocucoes",
      "evento_categoria": "T\u00c9CNICO-CIENT\u00cdFICOS",
      "evento_descricao": "<p>O Departamento de Arquivo Geral da UFSM e a Editora UFSM e a Pr\u00f3-Reitoria de Extens\u00e3o estar\u00e3o promovendo na manh\u00e3 de 04 de outubro, no sal\u00e3o Imembui, o evento \u201c Muralismo na UFSM: Interlocu\u00e7\u00f5es\u201d.<br \/>\nA programa\u00e7\u00e3o inicia, logo ap\u00f3s a abertura, com a interven\u00e7\u00e3o art\u00edstica \u201cUt\u00f3picos Muros: uma obra de dan\u00e7a performativa\u201d, sob dire\u00e7\u00e3o de Odailso Bert\u00e9. A seguir acontecer\u00e1 a cerim\u00f4nia de homenagem em reconhecimento \u00e0 arte mural de autoria dos 38 artistas que integram o \u201cCat\u00e1logo Murais da UFSM: 1971 a 2021\u201d publicado pela Pr\u00f3-Reitoria de Extens\u00e3o em 2021. Na sequ\u00eancia, com media\u00e7\u00e3o de Odailso Bert\u00e9, ser\u00e1 realizado um debate com os muralistas Alphonsus Benetti, Altamir Moreira, Braziliano, Douglas Medeiros, Juan Amoretti e Polin Moreira, para relatarem para a mem\u00f3ria institucional suas experi\u00eancias com pinturas de murais na universidade, devidamente contextualizadas as diferentes \u00e9pocas de produ\u00e7\u00e3o de cada obra art\u00edstica.<\/p>\n",
      "evento_programacao": "<p>8h &#8211; abertura<br \/>\n8h30 &#8211; obra de dan\u00e7a performativa UT\u00d3PICOS-MUROS, sob dire\u00e7\u00e3o de Odailso Bert\u00e9<br \/>\n9h &#8211; Homenagem aos Muralistas da UFSM<br \/>\n9h30 &#8211; Debate sobre Muralismo na UFSM com media\u00e7\u00e3o de Odailso Bert\u00e9<br \/>\n\u2022\tAlphonsus Benetti<br \/>\n\u2022\tAltamir Moreira<br \/>\n\u2022\tBraziliano<br \/>\n\u2022\tDouglas Medeiros<br \/>\n\u2022\tJuan Amoretti<br \/>\n\u2022\tPolin Moreira<\/p>\n",
      "evento_inscricao": "<p><a href=\"https:\/\/docs.google.com\/forms\/d\/1kbvePzSCz3XrB5XR0rkbTFaK-I8XkB5oOC1Hz-yxk58\/edit?pli=1\" rel=\"noopener\" target=\"_blank\">Inscri\u00e7\u00e3o para Muralismo na UFSM: Interlocu\u00e7\u00f5es<\/a><\/p>\n",
      "evento_local": "Sal\u00e3o Imembu\u00ed, pr\u00e9dio da Reitoria",
      "evento_contato": "<p>arquivofotografico@ufsm.br<\/p>\n"
    },
    "_links": {
      "self": [
        {
          "href": "https:\/\/www.ufsm.br\/wp-json\/wp\/v2\/eventos\/63805"
        }
      ],
      "collection": [
        {
          "href": "https:\/\/www.ufsm.br\/wp-json\/wp\/v2\/eventos"
        }
      ],
      "about": [
        {
          "href": "https:\/\/www.ufsm.br\/wp-json\/wp\/v2\/types\/eventos"
        }
      ],
      "wp:featuredmedia": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "https:\/\/www.ufsm.br\/wp-json\/wp\/v2\/media\/63806"
        }
      ],
      "wp:attachment": [
        {
          "href": "https:\/\/www.ufsm.br\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=63805"
        }
      ],
      "curies": [
        {
          "name": "wp",
          "href": "https:\/\/api.w.org\/{rel}",
          "templated": true
        }
      ]
    }
  },
  {
    "id": 63157,
    "date": "2023-08-01T10:41:45",
    "date_gmt": "2023-08-01T13:41:45",
    "guid": {
      "rendered": "https:\/\/www.ufsm.br\/?post_type=eventos&#038;p=63157"
    },
    "modified": "2023-08-04T10:06:51",
    "modified_gmt": "2023-08-04T13:06:51",
    "slug": "recepcaoinstitucional2023-2",
    "status": "publish",
    "type": "eventos",
    "link": "https:\/\/www.ufsm.br\/eventos\/recepcaoinstitucional2023-2",
    "parent": 0,
    "template": "",
    "acf": {
      "evento_nome": "Recep\u00e7\u00e3o Institucional da UFSM 2023\/2",
      "evento_inicio": "10\/08\/2023 10:00",
      "evento_termino": "07\/08\/2023 12:00",
      "evento_banner": {
        "ID": 63159,
        "id": 63159,
        "title": "Recep\u00e7\u00e3o Institucional dos Calouros UFSM 2023\/2",
        "filename": "Evento-pagina-UFSM-Recepcao-Institucional-UFSM-2023-2-100.jpg",
        "filesize": 520032,
        "url": "https:\/\/www.ufsm.br\/app\/uploads\/2023\/08\/Evento-pagina-UFSM-Recepcao-Institucional-UFSM-2023-2-100.jpg",
        "link": "https:\/\/www.ufsm.br\/eventos\/recepcaoinstitucional2023-2\/evento-pagina-ufsm-recepcao-institucional-ufsm-2023-2-100",
        "alt": "Recep\u00e7\u00e3o Institucional dos Calouros UFSM 2023\/2",
        "author": "25",
        "description": "",
        "caption": "",
        "name": "evento-pagina-ufsm-recepcao-institucional-ufsm-2023-2-100",
        "status": "inherit",
        "uploaded_to": 63157,
        "date": "2023-08-01 13:05:35",
        "modified": "2023-08-01 13:05:47",
        "menu_order": 0,
        "mime_type": "image\/jpeg",
        "type": "image",
        "subtype": "jpeg",
        "icon": "https:\/\/www.ufsm.br\/wp-includes\/images\/media\/default.png",
        "width": 1201,
        "height": 445,
        "sizes": {
          "thumbnail": "https:\/\/www.ufsm.br\/app\/uploads\/2023\/08\/Evento-pagina-UFSM-Recepcao-Institucional-UFSM-2023-2-100-150x150.jpg",
          "thumbnail-width": 150,
          "thumbnail-height": 150,
          "medium": "https:\/\/www.ufsm.br\/app\/uploads\/2023\/08\/Evento-pagina-UFSM-Recepcao-Institucional-UFSM-2023-2-100-300x111.jpg",
          "medium-width": 300,
          "medium-height": 111,
          "medium_large": "https:\/\/www.ufsm.br\/app\/uploads\/2023\/08\/Evento-pagina-UFSM-Recepcao-Institucional-UFSM-2023-2-100-768x285.jpg",
          "medium_large-width": 768,
          "medium_large-height": 285,
          "large": "https:\/\/www.ufsm.br\/app\/uploads\/2023\/08\/Evento-pagina-UFSM-Recepcao-Institucional-UFSM-2023-2-100-1024x379.jpg",
          "large-width": 1024,
          "large-height": 379,
          "1536x1536": "https:\/\/www.ufsm.br\/app\/uploads\/2023\/08\/Evento-pagina-UFSM-Recepcao-Institucional-UFSM-2023-2-100.jpg",
          "1536x1536-width": 1201,
          "1536x1536-height": 445,
          "2048x2048": "https:\/\/www.ufsm.br\/app\/uploads\/2023\/08\/Evento-pagina-UFSM-Recepcao-Institucional-UFSM-2023-2-100.jpg",
          "2048x2048-width": 1201,
          "2048x2048-height": 445,
          "sow-carousel-default": "https:\/\/www.ufsm.br\/app\/uploads\/2023\/08\/Evento-pagina-UFSM-Recepcao-Institucional-UFSM-2023-2-100-272x182.jpg",
          "sow-carousel-default-width": 272,
          "sow-carousel-default-height": 182
        }
      },
      "endereco_url": "recepcaoinstitucional2023-2",
      "evento_categoria": "OFICIAIS",
      "evento_descricao": "<h3><strong>Recep\u00e7\u00e3o Institucional<\/strong><\/h3>\n<p><span style=\"font-weight: 400\">A Recep\u00e7\u00e3o Institucional dos Calouros 2023\/2, da UFSM, acontece no Centro de Conven\u00e7\u00f5es, no <\/span><i><span style=\"font-weight: 400\">campus <\/span><\/i><span style=\"font-weight: 400\">sede, \u00e0s 10h. Est\u00e1 programada a presen\u00e7a do Reitor, Luciano Schuch, da Vice-reitora, Martha Bohrer Adaime, e uma roda de conversa com egressos da UFSM. A recep\u00e7\u00e3o institucional tamb\u00e9m conta com apresenta\u00e7\u00e3o art\u00edsitica: Concerto em cordas de Bethoven.<\/span><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<h3><strong>Calourada de Inverno 2023<\/strong><\/h3>\n<p><span style=\"font-weight: 400\">J\u00e1, a Calourada de Inverno de 2023, organizada pela prefeitura de Santa Maria, acontece do dia <\/span><span style=\"font-weight: 400\">7 ao dia 10 de agosto. Gare vai ser palco de mais uma grande festa dos Bixos.\u00a0<\/span><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<h4><strong>Acompanhe as redes sociais da prefeitura de Santa Maria para conhecer a programa\u00e7\u00e3o.<\/strong><\/h4>\n<ul>\n<li><a href=\"https:\/\/www.instagram.com\/prefeituradesantamaria\">https:\/\/www.instagram.com\/prefeituradesantamaria<\/a><\/li>\n<li><a href=\"https:\/\/www.facebook.com\/prefeituradesantamaria\">https:\/\/www.facebook.com\/prefeituradesantamaria<\/a><\/li>\n<\/ul>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<h4><span style=\"font-weight: 400\">Atra\u00e7\u00e3o principal:<\/span><\/h4>\n<ul>\n<li><a href=\"https:\/\/www.instagram.com\/p\/Cu9yDDgs_Q0\/\">https:\/\/www.instagram.com\/p\/Cu9yDDgs_Q0\/<\/a><\/li>\n<\/ul>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400\">Pra\u00e7a de alimenta\u00e7\u00e3o:<\/span><\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/www.instagram.com\/p\/CvXpo9Is-ZR\/\"><span style=\"font-weight: 400\">https:\/\/www.instagram.com\/p\/CvXpo9Is-ZR\/<\/span><\/a><\/p>\n",
      "evento_programacao": "<h3><strong>Campus Sede 10h<\/strong><\/h3>\n<p><span style=\"font-weight: 400\"> Est\u00e1 programada a presen\u00e7a do Reitor, Luciano Schuch, da Vice-reitora, Martha Bohrer Adaime, fala do DCE e conversa com egressos da UFSM.\u00a0<\/span><\/p>\n<ul>\n<li>Apresenta\u00e7\u00e3o da Orquestra de Cordas da UFSM<\/li>\n<li>Abertura e apresenta\u00e7\u00e3o dos presentes:\n<ul>\n<li>Fala do prof. Schuch e profa. Martha<\/li>\n<li>Fala do DCE<\/li>\n<\/ul>\n<\/li>\n<li>Bate papo com egressos:\n<ul>\n<li><strong>Beatriz C\u00f4rte Real Rodrigues:<\/strong> egressa do Curso de Fisioterapia e do Ensino M\u00e9dio do Col\u00e9gio Polit\u00e9cnico\u00a0na UFSM, servidora na Divis\u00e3o de Patrim\u00f4nio da UFSM e Mestranda no Curso de Gest\u00e3o de Organiza\u00e7\u00f5es P\u00fablicas da UFSM.<\/li>\n<li><strong>Larissa Paulo:<\/strong> egressa formada em Medicina pela UFSM, Ind\u00edgena Terena do Mato Grosso do Sul. Atualmente participa do programa de resid\u00eancia m\u00e9dica em Oncologia no HUSM.<\/li>\n<li><strong>Rafael Pasqualin Felin:<\/strong> egresso do Curso de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica Bacharelado da UFSM e p\u00f3s graduando em Marketing Digital. Empres\u00e1rio e s\u00f3cio-propriet\u00e1rio do SPARTA Centro de Treinamento.<\/li>\n<\/ul>\n<\/li>\n<\/ul>\n<p><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"wp-image-63188 aligncenter\" src=\"https:\/\/www.ufsm.br\/app\/uploads\/2023\/08\/Story-Programacao-Geral-Recepcao.jpg\" alt=\"Programa\u00e7\u00e3o Geral Recep\u00e7\u00e3o da recep\u00e7\u00e3om em formato Story. Apesanta as mesmas informa\u00e7\u00f5es apresentadas de forma textual.\" width=\"555\" height=\"986\" srcset=\"https:\/\/www.ufsm.br\/app\/uploads\/2023\/08\/Story-Programacao-Geral-Recepcao.jpg 1081w, https:\/\/www.ufsm.br\/app\/uploads\/2023\/08\/Story-Programacao-Geral-Recepcao-169x300.jpg 169w, https:\/\/www.ufsm.br\/app\/uploads\/2023\/08\/Story-Programacao-Geral-Recepcao-576x1024.jpg 576w, https:\/\/www.ufsm.br\/app\/uploads\/2023\/08\/Story-Programacao-Geral-Recepcao-768x1365.jpg 768w, https:\/\/www.ufsm.br\/app\/uploads\/2023\/08\/Story-Programacao-Geral-Recepcao-864x1536.jpg 864w\" sizes=\"(max-width: 555px) 100vw, 555px\" \/><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<h4 class=\"site-description notranslate\">Editora UFSM<\/h4>\n<p><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"wp-image-63169 aligncenter\" src=\"https:\/\/www.ufsm.br\/app\/uploads\/2023\/08\/WhatsApp-Image-2023-07-31-at-13.15.43.jpeg\" alt=\"Troca-Troca de Livros. 09\/08 - no restaurante Universit\u00e1rio 1 - RU 1 (Campus Sede). 10h30min \u00e0s 13h\" width=\"575\" height=\"575\" srcset=\"https:\/\/www.ufsm.br\/app\/uploads\/2023\/08\/WhatsApp-Image-2023-07-31-at-13.15.43.jpeg 1080w, https:\/\/www.ufsm.br\/app\/uploads\/2023\/08\/WhatsApp-Image-2023-07-31-at-13.15.43-300x300.jpeg 300w, https:\/\/www.ufsm.br\/app\/uploads\/2023\/08\/WhatsApp-Image-2023-07-31-at-13.15.43-1024x1024.jpeg 1024w, https:\/\/www.ufsm.br\/app\/uploads\/2023\/08\/WhatsApp-Image-2023-07-31-at-13.15.43-150x150.jpeg 150w, https:\/\/www.ufsm.br\/app\/uploads\/2023\/08\/WhatsApp-Image-2023-07-31-at-13.15.43-768x768.jpeg 768w\" sizes=\"(max-width: 575px) 100vw, 575px\" \/><\/p>\n<div><\/div>\n<h4><b>Testagem r\u00e1pida para ISTs <\/b><\/h4>\n<ul>\n<li><strong>Dia 10\/8 &#8211; Hall do Restaurante Universit\u00e1rio (RU) das 11h \u00e0s 15h<\/strong>\n<ul>\n<li>\u00a0Como forma de prevenir e combater as Infec\u00e7\u00f5es Sexualmente Transmiss\u00edveis (ISTs),\u00a0\u00a0a UFSM, o\u00a0 Hospital Universit\u00e1rio de Santa Maria (HUSM\/EBSERH) e a Prefeitura de Santa Maria realizam a\u00e7\u00f5es de testagem r\u00e1pida para s\u00edfilis, hepatite e HIV na pr\u00f3xima quinta (10). A a\u00e7\u00e3o ocorrer\u00e1 no hall do Restaurante Universit\u00e1rio (RU) das 11h \u00e0s 15h. A iniciativa \u00e9 uma parceria do do Setor de Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade Integral do Estudante da Pr\u00f3-Reitoria de Assuntos Estudantis, do N\u00facleo de Vigil\u00e2ncia Epidemiol\u00f3gica do HUSM e da Pol\u00edtica Municipal de HIV\/Aids.<\/li>\n<li><b>A\u00e7\u00e3o: Pr\u00f3-reitoria de Assuntos Estudantis (PRAE), Hospital Universit\u00e1rio de Santa Maria (HUSM) e Prefeitura Municipal de Santa Maria<\/b><\/li>\n<\/ul>\n<\/li>\n<\/ul>\n<p><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"wp-image-63186 aligncenter\" src=\"https:\/\/www.ufsm.br\/app\/uploads\/2023\/08\/husm.jpeg\" alt=\"\" width=\"550\" height=\"978\" srcset=\"https:\/\/www.ufsm.br\/app\/uploads\/2023\/08\/husm.jpeg 900w, https:\/\/www.ufsm.br\/app\/uploads\/2023\/08\/husm-169x300.jpeg 169w, https:\/\/www.ufsm.br\/app\/uploads\/2023\/08\/husm-576x1024.jpeg 576w, https:\/\/www.ufsm.br\/app\/uploads\/2023\/08\/husm-768x1365.jpeg 768w, https:\/\/www.ufsm.br\/app\/uploads\/2023\/08\/husm-864x1536.jpeg 864w\" sizes=\"(max-width: 550px) 100vw, 550px\" \/><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<h3><strong>Confira a programa\u00e7\u00e3o das Unidades<\/strong><\/h3>\n<h4 class=\"site-description notranslate\">Centro\u00a0 de Ci\u00eancias da Sa\u00fade- CCS<\/h4>\n<p>09\/08, quarta-feira, das 8h \u00e0s 10h no audit\u00f3rio H do pr\u00e9dio 21: A recep\u00e7\u00e3o aos calouros do CCS.<\/p>\n<h4 class=\"site-description notranslate\">Centro de Ci\u00eancias Sociais e Humanas &#8211; CCSH<\/h4>\n<blockquote class=\"wp-embedded-content\" data-secret=\"oU15ZeGlOo\"><p><a href=\"https:\/\/www.ufsm.br\/unidades-universitarias\/ccsh\/2023\/08\/03\/recepcao-institucional-ccsh-2023-02\">Recep\u00e7\u00e3o Institucional CCSH 2023\/02<\/a><\/p><\/blockquote>\n<p><iframe class=\"wp-embedded-content\" sandbox=\"allow-scripts\" security=\"restricted\" style=\"position: absolute; clip: rect(1px, 1px, 1px, 1px);\" title=\"&#8220;Recep\u00e7\u00e3o Institucional CCSH 2023\/02&#8221; &#8212; CCSH\" src=\"https:\/\/www.ufsm.br\/unidades-universitarias\/ccsh\/2023\/08\/03\/recepcao-institucional-ccsh-2023-02\/embed#?secret=x3BitoDRjw#?secret=oU15ZeGlOo\" data-secret=\"oU15ZeGlOo\" width=\"500\" height=\"282\" frameborder=\"0\" marginwidth=\"0\" marginheight=\"0\" scrolling=\"no\"><\/iframe><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<h4 class=\"site-description notranslate\">Centro de Ci\u00eancias Naturais e Exatas &#8211; CCNE<\/h4>\n<blockquote class=\"wp-embedded-content\" data-secret=\"McVyQY4Gzu\"><p><a href=\"https:\/\/www.ufsm.br\/unidades-universitarias\/ccne\/eventos\/calourokeccne\">Calourok\u00ea do CCNE &#8211; recep\u00e7\u00e3o de inverno 2023<\/a><\/p><\/blockquote>\n<p><iframe class=\"wp-embedded-content\" sandbox=\"allow-scripts\" security=\"restricted\" style=\"position: absolute; clip: rect(1px, 1px, 1px, 1px);\" title=\"&#8220;Calourok\u00ea do CCNE &#8211; recep\u00e7\u00e3o de inverno 2023&#8221; &#8212; CCNE\" src=\"https:\/\/www.ufsm.br\/unidades-universitarias\/ccne\/eventos\/calourokeccne\/embed#?secret=NLD1zrddOX#?secret=McVyQY4Gzu\" data-secret=\"McVyQY4Gzu\" width=\"500\" height=\"282\" frameborder=\"0\" marginwidth=\"0\" marginheight=\"0\" scrolling=\"no\"><\/iframe><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<h4 class=\"site-description notranslate\">Centro de Ci\u00eancias Rurais &#8211; CCR<\/h4>\n<blockquote class=\"wp-embedded-content\" data-secret=\"gTe4rztWyt\"><p><a href=\"https:\/\/www.ufsm.br\/unidades-universitarias\/ccr\/eventos\/recepcao-institucional-da-calourada-do-ccr-2023-2\">Recep\u00e7\u00e3o Institucional da Calourada do CCR 2023\/2<\/a><\/p><\/blockquote>\n<p><iframe class=\"wp-embedded-content\" sandbox=\"allow-scripts\" security=\"restricted\" style=\"position: absolute; clip: rect(1px, 1px, 1px, 1px);\" title=\"&#8220;Recep\u00e7\u00e3o Institucional da Calourada do CCR 2023\/2&#8221; &#8212; CCR\" src=\"https:\/\/www.ufsm.br\/unidades-universitarias\/ccr\/eventos\/recepcao-institucional-da-calourada-do-ccr-2023-2\/embed#?secret=SiJgaGhPSc#?secret=gTe4rztWyt\" data-secret=\"gTe4rztWyt\" width=\"500\" height=\"282\" frameborder=\"0\" marginwidth=\"0\" marginheight=\"0\" scrolling=\"no\"><\/iframe><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<h4 class=\"site-description notranslate\">Centro de Ci\u00eancias Sociais e Humanas &#8211; CCSH<\/h4>\n<ul>\n<li>Dia 8\/8, das 10h \u00e0s 11h &#8211; Tour pelo campus da UFSM e CCSH (Local de sa\u00edda do \u00f4nibus: em frente aos pr\u00e9dios do CCSH; mediante inscri\u00e7\u00f5es)<\/li>\n<li>Dia 8\/8, das 19h \u00e0s 20h30h &#8211; Palestra com o professor Dejalma Cremonese, do Departamento de Ci\u00eancias Sociais, que ministra a disciplina \u00c9tica e Felicidade (Local: Audit\u00f3rio do 74C)<\/li>\n<li>Dia 10\/8, das 14h \u00e0s 15h &#8211; Tour pelo campus da UFSM e CCSH\u00a0\u00a0(Local de sa\u00edda do \u00f4nibus: em frente aos pr\u00e9dios do CCSH; mediante inscri\u00e7\u00f5es)<\/li>\n<li>Dia 11\/8, das 10h \u00e0s 12h &#8211; Atividades de recep\u00e7\u00e3o aos calouros (alusivas ao dia do estudante) com as bandas &#8220;Sambe! com Paola&#8221; (Paola Matos) e &#8220;Ch\u00e1 de Broders&#8221; (Local: estacionamento entre os pr\u00e9dios 74A e 74B).<\/li>\n<\/ul>\n<h4 class=\"site-description notranslate\">Centro de Tecnologia &#8211; CT<\/h4>\n<ul>\n<li><b>Segunda e ter\u00e7a-feira, 7 e 8 de agosto<\/b>\n<ul>\n<li>No hall do pr\u00e9dio 7<\/li>\n<li><strong>Das 7h \u00e0s 15h<\/strong> &#8211; Volunt\u00e1rios para tirar d\u00favidas dos ingressantes e Mostra de projetos de ensino, pesquisa e extens\u00e3o.<\/li>\n<\/ul>\n<\/li>\n<li><b>Segunda-feira, 7 de agosto<\/b>\n<ul>\n<li>No hall do pr\u00e9dio 7<\/li>\n<li><strong>\u00c0s 8h30<\/strong> &#8211; Fala Institucional da Dire\u00e7\u00e3o e Coordena\u00e7\u00f5es<\/li>\n<\/ul>\n<\/li>\n<li><b>Quarta-feira, 9 de agosto<\/b>\n<ul>\n<li>No audit\u00f3rio 355<\/li>\n<li><strong>\u00c0s 14h<\/strong> &#8211; Palestra &#8220;Educa\u00e7\u00e3o Financeira e Come\u00e7ando a Investir&#8221; promovida pela Liga de Mercado Financeiro<\/li>\n<\/ul>\n<\/li>\n<li><b>Quarta-feira, 16 de agosto<\/b>\n<ul>\n<li>No audit\u00f3rio Wilson Aita<\/li>\n<li><strong>\u00c0s 9h<\/strong> &#8211; Aula inaugural do Centro de Tecnologia UFSM,\u00a0palestra: &#8220;Inova\u00e7\u00e3o para Educa\u00e7\u00e3o na \u00c1rea da Tecnologia&#8221;, com o Professor Alessandro Fernandes Moreira &#8211; Professor Titular do Departamento de Engenharia El\u00e9trica da UFMG e atual Vice-reitor da Institui\u00e7\u00e3o &#8211; e\u00a0\u00a0mesa redonda com docentes da UFSM, que compartilhar\u00e3o suas estrat\u00e9gias de ensino: Prof. Alejandro Ruiz Padillo, Prof. Profa. D\u00e9bora Missio Bayer e Profa. Josicler Orbem Alberton.<\/li>\n<\/ul>\n<\/li>\n<\/ul>\n<h4 class=\"site-description notranslate\">Campus Palmeira das Miss\u00f5es<\/h4>\n<div>Recep\u00e7\u00e3o de calouros do curso de Administra\u00e7\u00e3o Noturno.<\/div>\n<div>\n<ul>\n<li>07\/08 (segunda-feira) &#8211; 19h30\u00a0&#8211;\u00a0Apresenta\u00e7\u00e3o dos professores do curso. Respons\u00e1veis: Coordena\u00e7\u00e3o do curso de Administra\u00e7\u00e3o Noturno;<\/li>\n<li>09\/08 (quarta-feira) &#8211; 19h30 &#8211; Bate-Papo Descobrindo a Universidade. Ministrantes: N\u00facleo de Assist\u00eancia Estudantil, Unidade de Apoio Pedag\u00f3gico e Coordenadoria Acad\u00eamica;<\/li>\n<li>10\/08 (quinta-feira) &#8211; 19h30min &#8211;\u00a0Bate-Papo Diret\u00f3rio Acad\u00eamico e Empresa J\u00fanior. Ministrantes: Diret\u00f3rio Acad\u00eamico e Vis\u00e3o Jr.<\/li>\n<\/ul>\n<\/div>\n<p>&nbsp;<\/p>\n",
      "evento_inscricao": null,
      "evento_local": "CENTRO DE CONVEN\u00c7\u00d5ES UFSM - Pr\u00e9dio 62A",
      "evento_contato": "<p>Acompanhe a cobertura nas redes socias da UFSM<\/p>\n"
    },
    "_links": {
      "self": [
        {
          "href": "https:\/\/www.ufsm.br\/wp-json\/wp\/v2\/eventos\/63157"
        }
      ],
      "collection": [
        {
          "href": "https:\/\/www.ufsm.br\/wp-json\/wp\/v2\/eventos"
        }
      ],
      "about": [
        {
          "href": "https:\/\/www.ufsm.br\/wp-json\/wp\/v2\/types\/eventos"
        }
      ],
      "wp:featuredmedia": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "https:\/\/www.ufsm.br\/wp-json\/wp\/v2\/media\/63159"
        }
      ],
      "wp:attachment": [
        {
          "href": "https:\/\/www.ufsm.br\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=63157"
        }
      ],
      "curies": [
        {
          "name": "wp",
          "href": "https:\/\/api.w.org\/{rel}",
          "templated": true
        }
      ]
    }
  },
  {
    "id": 62172,
    "date": "2023-05-10T17:15:40",
    "date_gmt": "2023-05-10T20:15:40",
    "guid": {
      "rendered": "https:\/\/www.ufsm.br\/?post_type=eventos&#038;p=62172"
    },
    "modified": "2023-05-11T16:39:42",
    "modified_gmt": "2023-05-11T19:39:42",
    "slug": "seminario-fotogramas-da-memoria-audiovisual-da-ufsm",
    "status": "publish",
    "type": "eventos",
    "link": "https:\/\/www.ufsm.br\/eventos\/seminario-fotogramas-da-memoria-audiovisual-da-ufsm",
    "parent": 0,
    "template": "",
    "acf": {
      "evento_nome": "Semin\u00e1rio Fotogramas da Mem\u00f3ria Audiovisual da UFSM",
      "evento_inicio": "06\/06\/2023 08:00",
      "evento_termino": "06\/06\/2023 12:00",
      "evento_banner": {
        "ID": 62191,
        "id": 62191,
        "title": "[2023.05] Semana Arquivos Site",
        "filename": "2023.05-Semana-Arquivos-Site.jpg",
        "filesize": 94244,
        "url": "https:\/\/www.ufsm.br\/app\/uploads\/2023\/05\/2023.05-Semana-Arquivos-Site.jpg",
        "link": "https:\/\/www.ufsm.br\/eventos\/seminario-fotogramas-da-memoria-audiovisual-da-ufsm\/2023-05-semana-arquivos-site",
        "alt": "",
        "author": "443",
        "description": "",
        "caption": "",
        "name": "2023-05-semana-arquivos-site",
        "status": "inherit",
        "uploaded_to": 62172,
        "date": "2023-05-11 18:40:12",
        "modified": "2023-05-11 18:40:12",
        "menu_order": 0,
        "mime_type": "image\/jpeg",
        "type": "image",
        "subtype": "jpeg",
        "icon": "https:\/\/www.ufsm.br\/wp-includes\/images\/media\/default.png",
        "width": 1920,
        "height": 712,
        "sizes": {
          "thumbnail": "https:\/\/www.ufsm.br\/app\/uploads\/2023\/05\/2023.05-Semana-Arquivos-Site-150x150.jpg",
          "thumbnail-width": 150,
          "thumbnail-height": 150,
          "medium": "https:\/\/www.ufsm.br\/app\/uploads\/2023\/05\/2023.05-Semana-Arquivos-Site-300x111.jpg",
          "medium-width": 300,
          "medium-height": 111,
          "medium_large": "https:\/\/www.ufsm.br\/app\/uploads\/2023\/05\/2023.05-Semana-Arquivos-Site-768x285.jpg",
          "medium_large-width": 768,
          "medium_large-height": 285,
          "large": "https:\/\/www.ufsm.br\/app\/uploads\/2023\/05\/2023.05-Semana-Arquivos-Site-1024x380.jpg",
          "large-width": 1024,
          "large-height": 380,
          "1536x1536": "https:\/\/www.ufsm.br\/app\/uploads\/2023\/05\/2023.05-Semana-Arquivos-Site-1536x570.jpg",
          "1536x1536-width": 1536,
          "1536x1536-height": 570,
          "2048x2048": "https:\/\/www.ufsm.br\/app\/uploads\/2023\/05\/2023.05-Semana-Arquivos-Site.jpg",
          "2048x2048-width": 1920,
          "2048x2048-height": 712,
          "sow-carousel-default": "https:\/\/www.ufsm.br\/app\/uploads\/2023\/05\/2023.05-Semana-Arquivos-Site-272x182.jpg",
          "sow-carousel-default-width": 272,
          "sow-carousel-default-height": 182
        }
      },
      "endereco_url": "seminario-fotogramas-da-memoria-audiovisual-da-ufsm",
      "evento_categoria": "T\u00c9CNICO-CIENT\u00cdFICOS",
      "evento_descricao": "<p>O Semin\u00e1rio proporcionar\u00e1 um debate acerca dos acervos audiovisuais produzidos na UFSM e na cidade de Santa Maria, com \u00eanfase na necessidade de uma institui\u00e7\u00e3o respons\u00e1vel pela preserva\u00e7\u00e3o, guarda, acesso e difus\u00e3o destes registros documentais que s\u00e3o tamb\u00e9m registros de vidas de diferentes \u00e9pocas. A pesquisa da jornalista e especialista em cinema Marilice Daronco conduz na compreens\u00e3o de como iniciou a produ\u00e7\u00e3o cinematogr\u00e1fica em um munic\u00edpio do interior do Sul do pa\u00eds e da inexist\u00eancia de escritos sobre as produ\u00e7\u00f5es santa-marienses nos anos 1960 nos livros que fazem a historiografia do cinema ga\u00facho. Inicia-se com as primeiras contribui\u00e7\u00f5es para a experi\u00eancia audiovisual na cidade: o Cinejornal Aurora de Sioma Breitman, os filmes A Ilha Misteriosa, de Jos\u00e9 Feij\u00f3 Caneda; e A Vida dos Solos, de Ana Primavesi, Orion Mello e Joel Cambraia Saldanha, o primeiro document\u00e1rio educacional de anima\u00e7\u00e3o da Am\u00e9rica Latina e segue-se com o acervo de filmes 16mm da TV Educativa, com a produ\u00e7\u00e3o do Est\u00fadio 21 da Facos e com o acervo de fitas VHS com os programas da TV Campus.<\/p>\n",
      "evento_programacao": "<p>Palestrantes:<\/p>\n<p>&#8211; Dra. Marilice Daronco \u2013 Jornalista, Doutora em Comunica\u00e7\u00e3o pela UFSM, Especialista em Cinema pela UFN, autora do livro Mil\u00edmetros da Hist\u00f3ria, mem\u00f3rias sobre as produ\u00e7\u00f5es cinematogr\u00e1ficas pioneiras em 16mm em Santa Maria<\/p>\n<p>&#8211; Prof. Luis Carlos Grassi \u2013 Professor aposentado de Comunica\u00e7\u00e3o Social da UFSM, Especialista em Cinema pela Unifra, diretor de cinema<\/p>\n<p>&#8211; Prof. Rogerio Rocha Lobato \u2013 Professor aposentado de Propaganda &amp; Publicidade e criador do Est\u00fadio 21 da Facos da UFSM<\/p>\n<p>&#8211; Jornalista Nicola Chiarelli Garofallo &#8211; Diretor da Divis\u00e3o de R\u00e1dio e TV Educativa da UFSM de 1974 a 1977<\/p>\n<p>&#8211; Produtora Cultural Denise Copetti &#8211; Integrante da equipe do Projeto Acervo Joel Saldanha na TV OVO<\/p>\n<p>&#8211; Prof. Dr. Gilvan Dockhorn \u2013 Historiador e Coordenador do Programa de Extens\u00e3o Cineclube da Boca na UFSM<\/p>\n<p>&#8211; Ma. Cristina Strohschoen dos Santos, arquivista do Departamento de Arquivo Geral da UFSM e Mestre em Patrim\u00f4nio Cultural<\/p>\n",
      "evento_inscricao": "<p><a href=\"https:\/\/docs.google.com\/forms\/d\/1Z-aoCfVoXcjOVXJcMLN4yS3Mnk49dqITf_rn7FeM5Ng\/edit?pli=1#settings\" rel=\"noopener\" target=\"_blank\">Formul\u00e1rio de inscri\u00e7\u00e3o<\/a><\/p>\n",
      "evento_local": "Audit\u00f3rio do CCSH - pr\u00e9dio 74C",
      "evento_contato": "<p>arquivofotografico@ufsm.br<\/p>\n"
    },
    "_links": {
      "self": [
        {
          "href": "https:\/\/www.ufsm.br\/wp-json\/wp\/v2\/eventos\/62172"
        }
      ],
      "collection": [
        {
          "href": "https:\/\/www.ufsm.br\/wp-json\/wp\/v2\/eventos"
        }
      ],
      "about": [
        {
          "href": "https:\/\/www.ufsm.br\/wp-json\/wp\/v2\/types\/eventos"
        }
      ],
      "wp:featuredmedia": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "https:\/\/www.ufsm.br\/wp-json\/wp\/v2\/media\/62191"
        }
      ],
      "wp:attachment": [
        {
          "href": "https:\/\/www.ufsm.br\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=62172"
        }
      ],
      "curies": [
        {
          "name": "wp",
          "href": "https:\/\/api.w.org\/{rel}",
          "templated": true
        }
      ]
    }
  },
  {
    "id": 61944,
    "date": "2023-04-25T15:15:38",
    "date_gmt": "2023-04-25T18:15:38",
    "guid": {
      "rendered": "https:\/\/www.ufsm.br\/?post_type=eventos&#038;p=61944"
    },
    "modified": "2023-04-28T12:15:18",
    "modified_gmt": "2023-04-28T15:15:18",
    "slug": "feira-do-livro-de-santa-maria",
    "status": "publish",
    "type": "eventos",
    "link": "https:\/\/www.ufsm.br\/eventos\/feira-do-livro-de-santa-maria",
    "parent": 0,
    "template": "",
    "acf": {
      "evento_nome": "Feira do Livro de Santa Maria",
      "evento_inicio": "28\/04\/2023 13:30",
      "evento_termino": "13\/05\/2023 19:30",
      "evento_banner": {
        "ID": 61974,
        "id": 61974,
        "title": "Banner Evento - UFSM na Feira do Livro",
        "filename": "Banner-Evento-UFSM-na-Feira-do-Livro-1.jpg",
        "filesize": 129774,
        "url": "https:\/\/www.ufsm.br\/app\/uploads\/2023\/04\/Banner-Evento-UFSM-na-Feira-do-Livro-1.jpg",
        "link": "https:\/\/www.ufsm.br\/eventos\/feira-do-livro-de-santa-maria\/banner-evento-ufsm-na-feira-do-livro",
        "alt": "UFSM na Feira do Livro 2023. Banner azul com arco da UFSM ao fundo. Detalhe em laranja com a marca Feira do Livro Santa Maria",
        "author": "25",
        "description": "",
        "caption": "",
        "name": "banner-evento-ufsm-na-feira-do-livro",
        "status": "inherit",
        "uploaded_to": 61944,
        "date": "2023-04-26 18:51:08",
        "modified": "2023-04-26 18:52:09",
        "menu_order": 0,
        "mime_type": "image\/jpeg",
        "type": "image",
        "subtype": "jpeg",
        "icon": "https:\/\/www.ufsm.br\/wp-includes\/images\/media\/default.png",
        "width": 1920,
        "height": 710,
        "sizes": {
          "thumbnail": "https:\/\/www.ufsm.br\/app\/uploads\/2023\/04\/Banner-Evento-UFSM-na-Feira-do-Livro-1-150x150.jpg",
          "thumbnail-width": 150,
          "thumbnail-height": 150,
          "medium": "https:\/\/www.ufsm.br\/app\/uploads\/2023\/04\/Banner-Evento-UFSM-na-Feira-do-Livro-1-300x111.jpg",
          "medium-width": 300,
          "medium-height": 111,
          "medium_large": "https:\/\/www.ufsm.br\/app\/uploads\/2023\/04\/Banner-Evento-UFSM-na-Feira-do-Livro-1-768x284.jpg",
          "medium_large-width": 768,
          "medium_large-height": 284,
          "large": "https:\/\/www.ufsm.br\/app\/uploads\/2023\/04\/Banner-Evento-UFSM-na-Feira-do-Livro-1-1024x379.jpg",
          "large-width": 1024,
          "large-height": 379,
          "1536x1536": "https:\/\/www.ufsm.br\/app\/uploads\/2023\/04\/Banner-Evento-UFSM-na-Feira-do-Livro-1-1536x568.jpg",
          "1536x1536-width": 1536,
          "1536x1536-height": 568,
          "2048x2048": "https:\/\/www.ufsm.br\/app\/uploads\/2023\/04\/Banner-Evento-UFSM-na-Feira-do-Livro-1.jpg",
          "2048x2048-width": 1920,
          "2048x2048-height": 710,
          "sow-carousel-default": "https:\/\/www.ufsm.br\/app\/uploads\/2023\/04\/Banner-Evento-UFSM-na-Feira-do-Livro-1-272x182.jpg",
          "sow-carousel-default-width": 272,
          "sow-carousel-default-height": 182
        }
      },
      "endereco_url": "feira-do-livro-de-santa-maria",
      "evento_categoria": "ART\u00cdSTICOS",
      "evento_descricao": "<figure id=\"attachment_61945\" aria-describedby=\"caption-attachment-61945\" style=\"width: 216px\" class=\"wp-caption alignright\"><a href=\"https:\/\/www.ufsm.br\/app\/uploads\/2023\/04\/WhatsApp-Image-2023-03-27-at-10.00.00-736x1024-1.jpeg\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"wp-image-61945 size-medium\" src=\"https:\/\/www.ufsm.br\/app\/uploads\/2023\/04\/WhatsApp-Image-2023-03-27-at-10.00.00-736x1024-1-216x300.jpeg\" alt=\"ilustra\u00e7\u00e3o 50\u00ba feira do livro de SM\" width=\"216\" height=\"300\" srcset=\"https:\/\/www.ufsm.br\/app\/uploads\/2023\/04\/WhatsApp-Image-2023-03-27-at-10.00.00-736x1024-1-216x300.jpeg 216w, https:\/\/www.ufsm.br\/app\/uploads\/2023\/04\/WhatsApp-Image-2023-03-27-at-10.00.00-736x1024-1.jpeg 736w\" sizes=\"(max-width: 216px) 100vw, 216px\" \/><\/a><figcaption id=\"caption-attachment-61945\" class=\"wp-caption-text\">A ilustra\u00e7\u00e3o que comp\u00f5e a identidade visual deste ano foi criada pelo cartunista Elias Ramires Monteiro, e o cartaz foi feito pelo professor e designer Roberto Gerhardt e por alunos do curso de Design, da Universidade Franciscana (UFN).<\/figcaption><\/figure>\n<p>A 50\u00aa Feira do Livro de Santa Maria ser\u00e1 realizada na Pra\u00e7a Saldanha Marinho, de 28 de abril a 13 de maio. A UFSM participar\u00e1 da feira com diversas atividades e atra\u00e7\u00f5es.<\/p>\n<p><a href=\"http:\/\/feiradolivrosm.com.br\/conheca-a-identidade-visual-da-50a-feira-do-livro-de-santa-maria\/\">No site da feira,<\/a> a Secret\u00e1ria de Cultura de Santa Maria, Rose Carneiro, informou que n\u00e3o haver\u00e1 patrono e homenageados j\u00e1 que este ano v\u00e3o ser homenageados todos os patronos que passaram pelas demais edi\u00e7\u00f5es do evento.<\/p>\n<p>A Feira do Livro de Santa Maria \u00e9 realizada pela Prefeitura de Santa Maria, por meio das secretarias de Cultura e de Educa\u00e7\u00e3o; pela C\u00e2mara do Livro; pela Cooperativa dos Estudantes de Santa Maria (Cesma); pela 8\u00aa Coordenadoria Regional de Educa\u00e7\u00e3o; pela Universidade Franciscana (UFN); e pela Universidade Federal de Santa Maria (UFSM).<\/p>\n<p>No estande institucional da UFSM, a Pr\u00f3-Reitoria de Extens\u00e3o, a Pr\u00f3-Reitoria de Gradua\u00e7\u00e3o e a Editora UFSM, juntamente com grupos e projetos da UFSM, apresentam um cronograma de atividade e promo\u00e7\u00f5es durante os 15 dias de feira. Acompanhe e participe: das 13h30 \u00e0s 19h30 de domingo \u00e0 sexta e aos s\u00e1bados das 10h \u00e0s 19h30.<\/p>\n<p><strong>Al\u00e9m disso, a Editora e Livraria UFSM estar\u00e3o durante toda a feira, na banca 11, com <a href=\"https:\/\/editoraufsm.com.br\/blog\/feiradolivro_santamaria\/\">lan\u00e7amentos exclusivos<\/a> e promo\u00e7\u00f5es especiais.<\/strong><\/p>\n",
      "evento_programacao": "<p><strong>Programa\u00e7\u00e3o do estande institucional da UFSM<\/strong><\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\"><strong>Sexta-feira &#8211; 28\/04<\/strong><\/span><\/p>\n<p>18h | Abertura da Feira do Livro<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\"><strong>S\u00e1bado &#8211; 29\/04<\/strong><\/span><\/p>\n<p>10h00 | O Programa de Educa\u00e7\u00e3o Tutorial PET Ci\u00eancias Sociais Aplicadas (UFSM) convida para a Roda de Conversa \u201cProjetos experimentais no campo da Produ\u00e7\u00e3o Editorial\u201d.<br \/>\nCl\u00e1udia\u00a0R.Z\u00a0Bomf\u00e1<\/p>\n<p>13h30 &#8211; 19h30 | Atividades do Col\u00e9gio Polit\u00e9cnico da UFSM<\/p>\n<p><strong><span style=\"text-decoration: underline\">Domingo &#8211; 30\/04<\/span><\/strong><\/p>\n<p>13h30 &#8211; 19h30 | Atividades do Col\u00e9gio T\u00e9cnico Industrial de Santa Maria &#8211; CTISM<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\"><strong>Segunda-feira &#8211; 01\/05<\/strong><\/span><\/p>\n<p>13h30min &#8211; 19h | Pintura facial e Jogos<\/p>\n<p>14h | \u00a0Hora do Conto<\/p>\n<p>14h30 | Os Detetives do Saber dan\u00e7ando com os Rob\u00f4s do CTISM<\/p>\n<p>15h| Hora do Conto<\/p>\n<p>15h30 | Os Detetives do Saber dan\u00e7ando com os Rob\u00f4s do CTISM<\/p>\n<p>16h &#8211; 19h | Momento Musical &#8211;\u00a0Aventuras da Terra Ga\u00facha &#8211; Erlon P\u00e9ricles e Maninho Pinheiro<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\"><strong>Ter\u00e7a-feira &#8211; 02\/05<\/strong><\/span><\/p>\n<p>13h30 &#8211; 17h30 | Geoparques\/PRE: Exposi\u00e7\u00e3o de geoprodutos, Mostra Casa de Cultura, Mostra Esta\u00e7\u00e3o F\u00e9rrea de Restinga S\u00eaca<\/p>\n<p>17h30 | LAN\u00c7AMENTOS<\/p>\n<ul>\n<li>Orienta\u00e7\u00f5es de Profissionais da Sa\u00fade aos Cuidadores de idosos &#8211; Kayla Ximenes, Livia Maria Stefanan e outros<\/li>\n<\/ul>\n<p>18h30 | LAN\u00c7AMENTOS<\/p>\n<ul>\n<li>Atua\u00e7\u00e3o multidisciplinar em Oncologia &#8211; Melissa Medeiros Braz, Alice Melo da Trindade e outros<\/li>\n<li>Convivendo com o Linfedema ap\u00f3s o C\u00e2ncer &#8211; Melissa Medeiros Braz, Alice Melo da Trindade e outros<\/li>\n<li>Autocuidado para pacientes com Neuropatia Perif\u00e9rica Induzida por Quimioterapia Melissa Medeiros Braz, Camila Baldissera e outros<\/li>\n<li>Autoimagem genital Feminina &#8211; Melissa Medeiros Braz, Aline dos Santos Machado e outros<\/li>\n<\/ul>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\"><strong>Quarta-feira &#8211; 03\/05<\/strong><\/span><\/p>\n<p>13h30min &#8211; 19h | Pintura facial e Jogos<\/p>\n<p>14h | \u00a0Hora do Conto<\/p>\n<p>14h30 | Os Detetives do Saber dan\u00e7ando com os Rob\u00f4s do CTISM<\/p>\n<p>15h| Hora do Conto<\/p>\n<p>15h30 | Os Detetives do Saber dan\u00e7ando com os Rob\u00f4s do CTISM<\/p>\n<p>17h | Momento Musical<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\"><strong>Quinta-feira &#8211; 04\/05<\/strong><\/span><\/p>\n<p>13h30 | Mostra de Produtos da Incubadora Social<\/p>\n<p>14h30 | Apresenta\u00e7\u00e3o das EJs e\u00a0Mostra de Trabalhos do ODH<\/p>\n<p>16h30 | Apresenta\u00e7\u00e3o do Primeiro Concurso Liter\u00e1rio ODH-NEABI- PRAE \u201cVozes Negras\u201d 2022<\/p>\n<p>17h00 | Sess\u00e3o de lan\u00e7amentos da Editora UFSM &#8211; Cerimonial de abertura &#8211; Local: Espa\u00e7o de aut\u00f3grafos da Feira | Saiba mais <a href=\"https:\/\/editoraufsm.com.br\/blog\/feiradolivro_santamaria\/\">clicando aqui<\/a><\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\"><strong>Sexta-feira &#8211; 05\/05<\/strong><\/span><\/p>\n<p>13h30 | Jogar \u00e9 preciso: atividades l\u00fadicas para adultos e idosos &#8211; Prof. Angela Isabel dos Santos<\/p>\n<p>15h30 | Espa\u00e7os de leitura com beb\u00eas e crian\u00e7as pequenas &#8211; Prof. Daliana L\u00f6ffler<\/p>\n<p>17h30 | LAN\u00c7AMENTOS<\/p>\n<ul>\n<li>Cinegrafando a Educa\u00e7\u00e3o: at\u00e9 onde a s\u00e9tima arte pode chegar &#8211; Valeska Maria Fortes de Oliveira e J\u00e9ssica Dalcin da Silva<\/li>\n<\/ul>\n<p>18h30 | LAN\u00c7AMENTOS<\/p>\n<ul>\n<li>Gloss\u00e1rio de g\u00eaneros e suportes textuais da Base Nacional Comum Curricular (BNCC) Francieli Matzenbacher Pinton, Camila Steinhorst e Ta\u00eds Barreto<\/li>\n<li>Ateli\u00ea de Textos: atividades de leitura e produ\u00e7\u00e3o de observa\u00e7\u00e3o comentada &#8211; Cristiane Fuzer, Carla Carine Gerhard e outros<\/li>\n<li>Guia pr\u00e1tico para mandar bem no ENEM de l\u00edngua inglesa &#8211; Patr\u00edcia Marcuzzo e Amanda Petry Rad\u00fcnz<\/li>\n<\/ul>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\"><strong>S\u00e1bado &#8211; 06\/05<\/strong><\/span><\/p>\n<p>10h00 | PIBID e PRP &#8211; Educa\u00e7\u00e3o Especial &#8211;\u00a0Oficina de jogos adaptados e conta\u00e7\u00e3o de hist\u00f3rias<\/p>\n<p>13h | PETCOM &#8211; Oficina de escrita criativa<\/p>\n<p>16h | PET Odontologia &#8211;\u00a0 Distribui\u00e7\u00e3o de livros, oficina para crian\u00e7as e conta\u00e7\u00e3o de est\u00f3rias &#8211; Sa\u00fade em Conto (in\u00edcio \u00e0s 17h)<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\"><strong>Domingo &#8211; 07\/05<\/strong><\/span><\/p>\n<p>13h30 | Jogar \u00e9 preciso: atividades l\u00fadicas para adultos e idosos &#8211; Prof. Angela Isabel dos Santos<\/p>\n<p>15h30 | Espa\u00e7os de leitura com beb\u00eas e crian\u00e7as pequenas &#8211; Prof. Daliana L\u00f6ffler<\/p>\n<p>16h30 | Materiais que se transformam em brinquedo na Ed. Infantil &#8211; Prof. Jucemara Antunes<\/p>\n<p>17h30 | Oficina Marcando Hist\u00f3rias: a\u00e7\u00e3o de incentivo \u00e0 leitura com confec\u00e7\u00e3o de marca p\u00e1ginas &#8211; Profa. Mar\u00edlia Barcellos e acad\u00eamicos\u00a0FACOS\/UFSM<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\"><strong>Segunda-feira &#8211; 08\/05<\/strong><\/span><\/p>\n<p>13h30 \u00e0s 19h\u00a0 | \u00a0Pintura facial e Jogos<\/p>\n<p>14h |\u00a0 Hora do Conto<\/p>\n<p>14h30 | Os Detetives do Saber dan\u00e7ando com os Rob\u00f4s do CTISM<\/p>\n<p>15h |\u00a0Hora do Conto<\/p>\n<p>15h30 | Os Detetives do Saber dan\u00e7ando com os Rob\u00f4s do CTISM<\/p>\n<p>16h | Oficina de Circo &#8211; Projeto Cinecirco<\/p>\n<p>17h | Momento Musical<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\"><strong>Ter\u00e7a-feira &#8211; 09\/05<\/strong><\/span><\/p>\n<p>14h30 &#8211; Oficina Comunica\u00e7\u00e3o e Bibliodiversidade: bate-papo sobre pesquisas e trabalhos experimentais &#8211; Profa. Mar\u00edlia Barcellos e acad\u00eamicos\u00a0FACOS\/UFSM<\/p>\n<p>18h30 | LAN\u00c7AMENTOS<\/p>\n<ul>\n<li>Jardim Medicinal &#8211; Tanea Maria Bisognin Garlet, S\u00edlvia Villanova Lavall\u00f3s e outros<\/li>\n<li>Conhecendo a Diversidade da Flora Brasileira &#8211; Curiosidades e Passatempos &#8211; Daniela Guimar\u00e3es Sim\u00e3o, Aline Oriani e outros<\/li>\n<\/ul>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\"><strong>Quarta-feira &#8211; 10\/05<\/strong><\/span><\/p>\n<p>13h30 \u00e0s 19h \u00a0| Pintura facial e Jogos<\/p>\n<p>14h | Hora do Conto<\/p>\n<p>14h30 | Os Detetives do Saber dan\u00e7ando com os Rob\u00f4s do CTISM<\/p>\n<p>15h |\u00a0Hora do Conto<\/p>\n<p>15h30 | Os Detetives do Saber dan\u00e7ando com os Rob\u00f4s do CTISM<\/p>\n<p>16h | Oficina de Circo &#8211; Projeto Cinecirco<\/p>\n<p>17h |\u00a0Momento Musical<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\"><strong>Quinta-feira &#8211; 11\/05<\/strong><\/span><\/p>\n<p>14h30 | Espa\u00e7os de leitura com beb\u00eas e crian\u00e7as pequenas &#8211; Prof. Daliana L\u00f6ffler<\/p>\n<p>15h30 | Materiais que se transformam em brinquedo na Ed. Infantil &#8211; Prof. Jucemara Antunes<\/p>\n<p>16h30 | LAN\u00c7AMENTOS<\/p>\n<ul>\n<li>Aleitamento materno, h\u00e1bitos orais e introdu\u00e7\u00e3o alimentar: tire suas d\u00favidas! &#8211; Geovana de Paula Bolzan, Adeline Suzanne Zingler e outros<\/li>\n<li>Sling: benef\u00edcios, modelos e tipos de amarra\u00e7\u00f5es &#8211; \u00c2ngela Kemel Zanella, Melissa Medeiros Braz e outros<\/li>\n<li>Cartilha de orienta\u00e7\u00f5es em sa\u00fade sexual para mulheres l\u00e9sbicas e bissexuais &#8211; \u00c2ngela Kemel Zanella, Melissa Medeiros Braz e outros<\/li>\n<\/ul>\n<p>17h30 | LAN\u00c7AMENTOS<\/p>\n<ul>\n<li>G\u00eanero, Ra\u00e7a e Direitos Humanos: mitos versus verdades Mariana Selister Gomes, Fernanda Perez Mendon\u00e7a e outros<\/li>\n<li>Viol\u00eancia nos Campi Universit\u00e1rios: guia de apoio \u00e0s mulheres da UFSM &#8211; Daniela Porto Giacomelli, Adriane Roso e outros<\/li>\n<\/ul>\n<p>18h30 | LAN\u00c7AMENTOS<\/p>\n<ul>\n<li>Observat\u00f3rio de Direitos Humanos da Universidade Federal de Santa Maria: Identidades, Trajet\u00f3rias e Perspectivas &#8211; Victor De Carli Lopes e Flavi Ferreira Lisb\u00f4a Filho<\/li>\n<li>Comunica\u00e7\u00e3o + plural: cartilha para uma linguagem mais inclusiva &#8211; Juliana Petermann, Carolina Minuzzi e outros<\/li>\n<\/ul>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\"><strong>Sexta-feira &#8211; 12\/05<\/strong><\/span><\/p>\n<p>14h30 | Jogar \u00e9 preciso: atividades l\u00fadicas para adultos e idosos Prof. Angela Isabel dos Santos<\/p>\n<p>16h30 | LAN\u00c7AMENTOS<\/p>\n<ul>\n<li>Estudos, rotina e sa\u00fade mental: aprendendo com a pandemia &#8211; Ana J\u00falia Vicentini e Bruna Pereira Alves Fiorin<\/li>\n<\/ul>\n<p>17h30 | LAN\u00c7AMENTOS<\/p>\n<ul>\n<li>Educa\u00e7\u00e3o Postural para escolas e academias p\u00fablicas &#8211; Luciane Sanchotene Etchepare Daronco, Daniel Pozzobon e outros<\/li>\n<li>Cartilha did\u00e1tica para Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica Escolar &#8211; an\u00e1lise e desenvolvimento dos fundamentos t\u00e9cnicos &#8211; Luciane Sanchotene Etchepare Daronco, Lorenzo Iop Laporta e Darcieli Lima Ramos<\/li>\n<li>Olhar luso-brasileiro da pedagogia por tr\u00e1s da canoagem em \u00e1guas calmas &#8211; Luiz Fernando Cuozzo Lemos, Jos\u00e9 Augusto Rodrigues Santo e outros<\/li>\n<li>Educa\u00e7\u00e3o Antidoping &#8211; Daniela Lopes dos Santos, Andr\u00e9 Moreira de Oliveira e outros<\/li>\n<\/ul>\n<p>18h30 | LAN\u00c7AMENTOS<\/p>\n<ul>\n<li>Estudos Culturais, Comunica\u00e7\u00e3o e Patrim\u00f4nio Cultura &#8211; Organizadores: Flavi Ferreira Lisboa Filho e Luciomar de Carvalho<\/li>\n<\/ul>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\"><strong>S\u00e1bado &#8211; 13\/05<\/strong><\/span><\/p>\n<p>10h00 | LAN\u00c7AMENTOS<\/p>\n<ul>\n<li>UFSM no Distrito Criativo &#8211; Flavi Ferreira Lisb\u00f4a Filho, Rodrigo D\u00e9cimo e outros<\/li>\n<\/ul>\n<p>13h30 \u00e0s 15h00 | LAN\u00c7AMENTOS<\/p>\n<ul>\n<li>PROGREDIR: Cultura, Turismo e Sustentabilidade no Geoparque Quarta Col\u00f4nia &#8211; Angelita Zimmermann, Jaciele Carine Vidor Sell e Flavi Ferreira Lisb\u00f4a Filho<\/li>\n<\/ul>\n<p>15h00 \u00e0s 19h00 | LAN\u00c7AMENTOS<\/p>\n<ul>\n<li>Cl\u00e1udia Bulegon Cervo &#8211; Mem\u00f3rias da Nona<\/li>\n<li>Quarta Col\u00f4nia: um olhar sobre a \u201ccultura\u201d do arroz como identidade e patrim\u00f4nio cultural de S\u00e3o Jo\u00e3o do Pol\u00easine-RS &#8211; Roselaine de Oliveira Bisognin<\/li>\n<li>Manual de Formatura &#8211; PROGREDIR Geoparque Quarta Col\u00f4nia &#8211; Lana D\u2019\u00c1vila Campanella e Let\u00edcia de Oliveira Giovanelli<\/li>\n<li>Capit\u00e9is de Nova Palma &#8211; Alexandra Pozzatti Marchesan<\/li>\n<li>DOMANDE IN VENETO BRAZI\u0141IAN &#8211; M\u00f2du\u0142a de \u0142a Gram\u00e0tega &#8211; Luana Cerizolli<\/li>\n<li>Do mato ao prato &#8211; Suzane Bevilacqua Marcuzzo<\/li>\n<li>Colet\u00e2nea Diretrizes sobre o Turismo: melhores pr\u00e1ticas para os servi\u00e7os tur\u00edsticos &#8211; Caroline Ciliane Ceretta, Dalva Maria Righi Dotto e M\u00f4nica Elisa Dias Pons<\/li>\n<\/ul>\n",
      "evento_inscricao": null,
      "evento_local": "Pra\u00e7a Saldanha Marinho",
      "evento_contato": "<p>Para mais informa\u00e7\u00f5es sobre a programa\u00e7\u00e3o do estande da UFSM na Feira do Livro de Santa Maria, entre em contato com a Pr\u00f3-Reitoria de Extens\u00e3o da UFSM<\/p>\n"
    },
    "_links": {
      "self": [
        {
          "href": "https:\/\/www.ufsm.br\/wp-json\/wp\/v2\/eventos\/61944"
        }
      ],
      "collection": [
        {
          "href": "https:\/\/www.ufsm.br\/wp-json\/wp\/v2\/eventos"
        }
      ],
      "about": [
        {
          "href": "https:\/\/www.ufsm.br\/wp-json\/wp\/v2\/types\/eventos"
        }
      ],
      "wp:featuredmedia": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "https:\/\/www.ufsm.br\/wp-json\/wp\/v2\/media\/61974"
        }
      ],
      "wp:attachment": [
        {
          "href": "https:\/\/www.ufsm.br\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=61944"
        }
      ],
      "curies": [
        {
          "name": "wp",
          "href": "https:\/\/api.w.org\/{rel}",
          "templated": true
        }
      ]
    }
  },
  {
    "id": 58627,
    "date": "2022-05-23T10:20:14",
    "date_gmt": "2022-05-23T13:20:14",
    "guid": {
      "rendered": "https:\/\/www.ufsm.br\/?post_type=eventos&#038;p=58627"
    },
    "modified": "2022-05-30T10:19:15",
    "modified_gmt": "2022-05-30T13:19:15",
    "slug": "seminario-reprografia-na-ufsm-da-microfilmagem-a-digitalizacao",
    "status": "publish",
    "type": "eventos",
    "link": "https:\/\/www.ufsm.br\/eventos\/seminario-reprografia-na-ufsm-da-microfilmagem-a-digitalizacao",
    "parent": 0,
    "template": "",
    "acf": {
      "evento_nome": "Semin\u00e1rio Reprografia na UFSM: da Microfilmagem \u00e0 Digitaliza\u00e7\u00e3o",
      "evento_inicio": "10\/06\/2022 09:00",
      "evento_termino": "10\/06\/2022 12:00",
      "evento_banner": {
        "ID": 58628,
        "id": 58628,
        "title": "2022 Seminario Reprografia SNA cabe\u00e7alho",
        "filename": "2022-Seminario-Reprografia-SNA-cabecalho.png",
        "filesize": 17010,
        "url": "https:\/\/www.ufsm.br\/app\/uploads\/2022\/05\/2022-Seminario-Reprografia-SNA-cabecalho.png",
        "link": "https:\/\/www.ufsm.br\/eventos\/seminario-reprografia-na-ufsm-da-microfilmagem-a-digitalizacao\/2022-seminario-reprografia-sna-cabecalho",
        "alt": "",
        "author": "443",
        "description": "",
        "caption": "",
        "name": "2022-seminario-reprografia-sna-cabecalho",
        "status": "inherit",
        "uploaded_to": 58627,
        "date": "2022-05-23 13:08:55",
        "modified": "2022-05-23 13:09:19",
        "menu_order": 0,
        "mime_type": "image\/png",
        "type": "image",
        "subtype": "png",
        "icon": "https:\/\/www.ufsm.br\/wp-includes\/images\/media\/default.png",
        "width": 999,
        "height": 379,
        "sizes": {
          "thumbnail": "https:\/\/www.ufsm.br\/app\/uploads\/2022\/05\/2022-Seminario-Reprografia-SNA-cabecalho-150x150.png",
          "thumbnail-width": 150,
          "thumbnail-height": 150,
          "medium": "https:\/\/www.ufsm.br\/app\/uploads\/2022\/05\/2022-Seminario-Reprografia-SNA-cabecalho-300x114.png",
          "medium-width": 300,
          "medium-height": 114,
          "medium_large": "https:\/\/www.ufsm.br\/app\/uploads\/2022\/05\/2022-Seminario-Reprografia-SNA-cabecalho-768x291.png",
          "medium_large-width": 768,
          "medium_large-height": 291,
          "large": "https:\/\/www.ufsm.br\/app\/uploads\/2022\/05\/2022-Seminario-Reprografia-SNA-cabecalho.png",
          "large-width": 999,
          "large-height": 379,
          "1536x1536": "https:\/\/www.ufsm.br\/app\/uploads\/2022\/05\/2022-Seminario-Reprografia-SNA-cabecalho.png",
          "1536x1536-width": 999,
          "1536x1536-height": 379,
          "2048x2048": "https:\/\/www.ufsm.br\/app\/uploads\/2022\/05\/2022-Seminario-Reprografia-SNA-cabecalho.png",
          "2048x2048-width": 999,
          "2048x2048-height": 379,
          "sow-carousel-default": "https:\/\/www.ufsm.br\/app\/uploads\/2022\/05\/2022-Seminario-Reprografia-SNA-cabecalho-272x182.png",
          "sow-carousel-default-width": 272,
          "sow-carousel-default-height": 182
        }
      },
      "endereco_url": "seminario-reprografia-na-ufsm-da-microfilmagem-a-digitalizacao",
      "evento_categoria": "T\u00c9CNICO-CIENT\u00cdFICOS",
      "evento_descricao": "<p>Objetivos:<br \/>\n&#8211; Historicizar o servi\u00e7o de microfilmagem na Universidade Federal de Santa Maria nas d\u00e9cadas de 80 e 90 como refer\u00eancia nacional<br \/>\n&#8211; Promover debates sobre os processos reprogr\u00e1ficos e sua evolu\u00e7\u00e3o<br \/>\n&#8211; Apresentar a transforma\u00e7\u00e3o digital da UFSM como processo reprogr\u00e1fico de moderniza\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o p\u00fablico<\/p>\n<p>Evento integrante da 6\u00aa Semana Nacional de Arquivos<\/p>\n",
      "evento_programacao": "<p>Palestrantes:<br \/>\n&#8211; Carlos Blaya Perez &#8211; Ex-professor da Disciplina de Reprografia do Curso de Arquivologia e ex-coordenador do Servi\u00e7o de Microfilmagem da UFSM<br \/>\n&#8211; Ana Regina Berwanger &#8211; Professor de Arquivologia Aposentada da UFRGS e ex-coordenadora do Servi\u00e7o de Microfilmagem da UFSM<br \/>\n&#8211; \u00c9rika Maria Nunes Sampaio &#8211; Supervisora da Preserva\u00e7\u00e3o Digital da Coordena\u00e7\u00e3o de Preserva\u00e7\u00e3o do Acervo do Arquivo Nacional<br \/>\n&#8211; D\u00e9bora Flores &#8211; Diretora do Departamento de Arquivo Geral da UFSM<\/p>\n<p>Media\u00e7\u00e3o:<br \/>\nCristina Strohschoen dos Santos &#8211; arquivista do Departamento de Arquivo Geral da UFSM<\/p>\n",
      "evento_inscricao": null,
      "evento_local": "Sala 218 do Pr\u00e9dio da Administra\u00e7\u00e3o Central (Reitoria) da UFSM",
      "evento_contato": "<p>arquivofotografico@ufsm.br<\/p>\n"
    },
    "_links": {
      "self": [
        {
          "href": "https:\/\/www.ufsm.br\/wp-json\/wp\/v2\/eventos\/58627"
        }
      ],
      "collection": [
        {
          "href": "https:\/\/www.ufsm.br\/wp-json\/wp\/v2\/eventos"
        }
      ],
      "about": [
        {
          "href": "https:\/\/www.ufsm.br\/wp-json\/wp\/v2\/types\/eventos"
        }
      ],
      "wp:featuredmedia": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "https:\/\/www.ufsm.br\/wp-json\/wp\/v2\/media\/58628"
        }
      ],
      "wp:attachment": [
        {
          "href": "https:\/\/www.ufsm.br\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=58627"
        }
      ],
      "curies": [
        {
          "name": "wp",
          "href": "https:\/\/api.w.org\/{rel}",
          "templated": true
        }
      ]
    }
  },
  {
    "id": 56907,
    "date": "2021-10-15T08:50:59",
    "date_gmt": "2021-10-15T11:50:59",
    "guid": {
      "rendered": "https:\/\/www.ufsm.br\/?post_type=eventos&#038;p=56907"
    },
    "modified": "2021-11-11T15:43:04",
    "modified_gmt": "2021-11-11T18:43:04",
    "slug": "americalatinanuclear",
    "status": "publish",
    "type": "eventos",
    "link": "https:\/\/www.ufsm.br\/eventos\/americalatinanuclear",
    "parent": 0,
    "template": "",
    "acf": {
      "evento_nome": "AM\u00c9RICA LATINA NA ERA NUCLEAR \u2013 Da Zona Livre ao Tratado de Proibi\u00e7\u00e3o de Armas Nucleares: pr\u00f3ximos passos (evento online)",
      "evento_inicio": "16\/11\/2021 09:00",
      "evento_termino": "16\/11\/2021 17:20",
      "evento_banner": {
        "ID": 56951,
        "id": 56951,
        "title": "banner_site_amercia_do_sul_era_nuclear",
        "filename": "banner_site_amercia_do_sul_era_nuclear-1.jpg",
        "filesize": 33083,
        "url": "https:\/\/www.ufsm.br\/app\/uploads\/2021\/10\/banner_site_amercia_do_sul_era_nuclear-1.jpg",
        "link": "https:\/\/www.ufsm.br\/eventos\/americalatinanuclear\/banner_site_amercia_do_sul_era_nuclear-2",
        "alt": "Banner branco com ilustra\u00e7\u00e3o da Am\u00e9rica Latina em laranja e texto: Am\u00e9rica Latina na Era Nuclear",
        "author": "80",
        "description": "",
        "caption": "",
        "name": "banner_site_amercia_do_sul_era_nuclear-2",
        "status": "inherit",
        "uploaded_to": 56907,
        "date": "2021-10-18 17:32:25",
        "modified": "2021-10-18 17:32:34",
        "menu_order": 0,
        "mime_type": "image\/jpeg",
        "type": "image",
        "subtype": "jpeg",
        "icon": "https:\/\/www.ufsm.br\/wp-includes\/images\/media\/default.png",
        "width": 1200,
        "height": 444,
        "sizes": {
          "thumbnail": "https:\/\/www.ufsm.br\/app\/uploads\/2021\/10\/banner_site_amercia_do_sul_era_nuclear-1-150x150.jpg",
          "thumbnail-width": 150,
          "thumbnail-height": 150,
          "medium": "https:\/\/www.ufsm.br\/app\/uploads\/2021\/10\/banner_site_amercia_do_sul_era_nuclear-1-300x111.jpg",
          "medium-width": 300,
          "medium-height": 111,
          "medium_large": "https:\/\/www.ufsm.br\/app\/uploads\/2021\/10\/banner_site_amercia_do_sul_era_nuclear-1-768x284.jpg",
          "medium_large-width": 768,
          "medium_large-height": 284,
          "large": "https:\/\/www.ufsm.br\/app\/uploads\/2021\/10\/banner_site_amercia_do_sul_era_nuclear-1-1024x379.jpg",
          "large-width": 1024,
          "large-height": 379,
          "1536x1536": "https:\/\/www.ufsm.br\/app\/uploads\/2021\/10\/banner_site_amercia_do_sul_era_nuclear-1.jpg",
          "1536x1536-width": 1200,
          "1536x1536-height": 444,
          "2048x2048": "https:\/\/www.ufsm.br\/app\/uploads\/2021\/10\/banner_site_amercia_do_sul_era_nuclear-1.jpg",
          "2048x2048-width": 1200,
          "2048x2048-height": 444,
          "sow-carousel-default": "https:\/\/www.ufsm.br\/app\/uploads\/2021\/10\/banner_site_amercia_do_sul_era_nuclear-1-272x182.jpg",
          "sow-carousel-default-width": 272,
          "sow-carousel-default-height": 182
        }
      },
      "endereco_url": "americalatinanuclear",
      "evento_categoria": "T\u00c9CNICO-CIENT\u00cdFICOS",
      "evento_descricao": "<p>Passados tr\u00eas anos da realiza\u00e7\u00e3o do\u00a0<a href=\"https:\/\/www.ufsm.br\/eventos\/sulnuclear\/\"><strong>Semin\u00e1rio Internacional \u2013 Am\u00e9rica do Sul na era nuclear: riscos, desafios e perspectivas<\/strong><\/a>,\u00a0que reuniu\u00a0mais de mil pessoas entre estudantes, professores e comunidade interessada, a UFSM traz mais uma vez ao debate este importante tema. Segundo Ant\u00f3nio Guterres, Secret\u00e1rio Geral da Organiza\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas (ONU), o Aquecimento Global e as Armas Nucleares s\u00e3o as duas grandes amea\u00e7as \u00e0 continuidade da vida no planeta Terra.\u00a0Portanto, nada mais oportuno e necess\u00e1rio que a realiza\u00e7\u00e3o de um semin\u00e1rio, como espa\u00e7o de troca de ideias e experi\u00eancias dos diversos atores envolvidos nesta tem\u00e1tica.<\/p>\n<p align=\"justify\">Oportuno e necess\u00e1rio porque, inequivocamente, as in\u00fameras aplica\u00e7\u00f5es pac\u00edficas da energia nuclear representam um potencial enorme justamente no encaminhamento de poss\u00edveis solu\u00e7\u00f5es para as duas amea\u00e7as apontadas. As inova\u00e7\u00f5es advindas de tecnologias nucleares apropriadas, quando inseridas nos processos produtivos e na sa\u00fade p\u00fablica, tendem a melhorar a qualidade de vida das popula\u00e7\u00f5es atacando a fome end\u00eamica e as doen\u00e7as, diminuindo, em consequ\u00eancia, as tens\u00f5es sociais e as probabilidades de cen\u00e1rios beligerantes entre as na\u00e7\u00f5es. Por outro lado, a energia nuclear poder\u00e1 desempenhar um papel de grande import\u00e2ncia na luta contra o aquecimento global, sendo uma fonte energ\u00e9tica economicamente vi\u00e1vel, tecnicamente fact\u00edvel e com a menor repercuss\u00e3o poss\u00edvel, tanto no uso de recursos naturais como na produ\u00e7\u00e3o de res\u00edduos danosos ao meio ambiente.<\/p>\n<p align=\"justify\">Embora a Am\u00e9rica Latina tenha um hist\u00f3rico positivo na defesa dos usos pac\u00edficos de tecnologias nucleares, a expans\u00e3o de sua utiliza\u00e7\u00e3o depender\u00e1 do enfrentamento de um conjunto de fatores adversos. O primeiro deles \u00e9 a necessidade de modificar a percep\u00e7\u00e3o negativa que a opini\u00e3o p\u00fablica tem sobre o tema. A tecnologia nuclear nasceu com um pecado original; foi utilizada pela primeira vez como ferramenta de destrui\u00e7\u00e3o, em tr\u00e1gicos eventos que completaram 76 anos h\u00e1 poucos dias. Os perigos advindos da possibilidade de uso b\u00e9lico ou criminoso dessas tecnologias, associados \u00e0 cria\u00e7\u00e3o de mitos e lendas urbanas completamente dissociadas das verdades cient\u00edficas, acabam representando um grande gargalo na aceita\u00e7\u00e3o p\u00fablica das tecnologias nucleares, criando uma narrativa desfavor\u00e1vel que vem sendo repercutida pela m\u00eddia e especialmente pela televis\u00e3o e pelo cinema.<\/p>\n<p align=\"justify\">Esta percep\u00e7\u00e3o p\u00fablica negativa tem ofuscado o papel construtivo de in\u00fameras aplica\u00e7\u00f5es pac\u00edficas da energia nuclear.\u00a0A cria\u00e7\u00e3o de um apoio p\u00fablico favor\u00e1vel a uma determinada causa envolve, sem d\u00favida, a constru\u00e7\u00e3o de uma percep\u00e7\u00e3o positiva sobre o tema na sociedade. Assim, o semin\u00e1rio internacional virtual\u00a0Am\u00e9rica Latina na Era Nuclear \u2013 da Zona Livre ao Tratado de N\u00e3o Prolifera\u00e7\u00e3o de Armas Nucleares: pr\u00f3ximos passos, vai discutir o papel dos governos, das universidades e da sociedade civil na constru\u00e7\u00e3o de poss\u00edveis caminhos que incentivem as utiliza\u00e7\u00f5es pac\u00edficas da energia nuclear em benef\u00edcio de toda a humanidade e que levem ao entendimento da necessidade de banimento total dos arsenais nucleares.\u00a0O semin\u00e1rio reunir\u00e1 especialistas de institui\u00e7\u00f5es de diversos pa\u00edses da Am\u00e9rica Latina, que apresentar\u00e3o a situa\u00e7\u00e3o atual, assim como as tend\u00eancias e perspectivas para os pr\u00f3ximos anos.<\/p>\n<p align=\"justify\">\u2800\u2800\u2800\u2800\u2800\u2800\u2800\u2800\u2800<\/p>\n<h3 align=\"justify\"><a href=\"https:\/\/www.ufsm.br\/nota-conceitual-sobre-o-evento-america-latina-na-era-nuclear\/\">Nota conceitual sobre este evento<\/a><\/h3>\n<p>\u2800\u2800\u2800\u2800\u2800\u2800\u2800\u2800\u2800<\/p>\n<p align=\"justify\">Organiza\u00e7\u00f5es participantes:\u00a0Pugwash Brasil, Associa\u00e7\u00e3o das Universidades Grupo Montevideo (AUGM), Ag\u00eancia Brasileiro-Argentina de Contabilidade e Controle de Materiais Nucleares (ABACC),\u00a0Latin American Section\/American Nuclear Society (LAS\/ANS), Women In Nuclear Global (WiN Global), Fundation Non-Proliferation for Global Security (NPSGlobal), Brasil Soka Gakkai Internacional (BSGI), Ag\u00eancia Internacional de Energia Nuclear (AIEA).<\/p>\n<p align=\"justify\">Destaca-se ainda a presen\u00e7a de tr\u00eas organiza\u00e7\u00f5es que receberam o Pr\u00eamio Nobel da Paz: Confer\u00eancias Pugwash sobre Ci\u00eancia e Neg\u00f3cios Mundiais (laureada em 1995), Campanha Internacional para a Aboli\u00e7\u00e3o de Armas Nucleares \u2013 ICAN (laureada em 2017), M\u00e9dicos Internacionais para a Preven\u00e7\u00e3o da Guerra Nuclear \u2013 IPPNW (laureada em 1985).<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n",
      "evento_programacao": "<table width=\"566\" cellspacing=\"0\" cellpadding=\"7\">\n<tbody>\n<tr>\n<td>\n<p align=\"right\"><strong>Manh\u00e3<\/strong><\/p>\n<\/td>\n<td><a href=\"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=aI9e_NqCCOQ\"><strong>Para assistir as palestras clique aqui<\/strong><\/a><\/td>\n<\/tr>\n<tr valign=\"top\">\n<td width=\"42\">\n<p align=\"right\"><strong>9h<\/strong><\/p>\n<\/td>\n<td width=\"495\"><a href=\"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=aI9e_NqCCOQ\"><strong>Abertura <\/strong><\/a><\/p>\n<p>&#8211; Paulo A. Burmann (Reitor da UFSM)<\/p>\n<p>&#8211; Odilon Marcuzzo do Canto (ex-Reitor da UFSM)<\/p>\n<p>&#8211; Embaixador Sergio de Queiroz Duarte (Presidente honor\u00e1rio da Pugwash Brasil)<\/p>\n<p>&#8211; Embaixador Rafael Mariano Grossi (Diretor Geral da Ag\u00eancia Internacional de Energia At\u00f4mica)<\/td>\n<\/tr>\n<tr valign=\"top\">\n<td width=\"42\">\n<p align=\"right\"><strong>09h30<\/strong><\/p>\n<\/td>\n<td width=\"495\"><a href=\"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=aI9e_NqCCOQ\"><strong>Am\u00e9rica Latina no Setor Nuclear: papel dos governos<\/strong><\/a><\/p>\n<p>Modera\u00e7\u00e3o: Irma Arguello (Fundacao NPSGlobal, Presidente)<\/p>\n<p>&#8211; Ministro Cl\u00e1udio M. Leopoldino (Itamaraty, Chefe da Divis\u00e3o de Desarmamento e Tecnologias Sens\u00edveis, DDS)<\/p>\n<p>&#8211; Embaixador Gustavo Ainchil (Embaixador na \u00c1ustria e Representante Permanente da Argentina para as Organiza\u00e7\u00f5es Internacionais em Viena)<\/p>\n<p>&#8211; Embaixador Alfredo Labb\u00e9 (Membro do UNGGE on Nuclear Disarmament Verification)<\/p>\n<p>&#8211; Embaixador Luiz Filipe Macedo Soares (ex-Secret\u00e1rio do OPANAL)<\/p>\n<p>&#8211; Jorge Spitalnik (ex-Presidente da Federa\u00e7\u00e3o Mundial das Organiza\u00e7\u00f5es de Engenharia, WFEO)<\/td>\n<\/tr>\n<tr valign=\"top\">\n<td width=\"42\">\n<p align=\"right\"><strong>11h30<\/strong><\/p>\n<\/td>\n<td width=\"495\"><a href=\"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=aI9e_NqCCOQ\"><strong>Homenagem 30 anos da ABACC<\/strong><\/a><\/p>\n<p>Modera\u00e7\u00e3o: Paulo A. Burmann (Reitor da UFSM)<\/p>\n<p>\u2013 Mensagem de Ant\u00f3nio Guterres (Secret\u00e1rio Geral da ONU)<\/p>\n<p>\u2013 Ministro Cl\u00e1udio M. Leopoldino (Itamaraty, Chefe da Divis\u00e3o de Desarmamento e Tecnologias Sens\u00edveis, DDS)<\/p>\n<p>\u2013 Embaixador Gustavo Ainchil (Embaixador na \u00c1ustria e Representante Permanente da Argentina para as Organiza\u00e7\u00f5es Internacionais em Viena)<\/p>\n<p>\u2013 Secretaria da ABACC &#8211; Sra. Elena Maceiras<\/td>\n<\/tr>\n<tr valign=\"top\">\n<td width=\"42\">\n<p align=\"right\"><strong>12h<\/strong><\/p>\n<\/td>\n<td width=\"495\"><strong>Intervalo<\/strong><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>\n<p align=\"right\"><strong>Tarde<\/strong><\/p>\n<\/td>\n<td><strong><a href=\"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=BsrdJ44qELY\">Para assistir as palestras clique aqui<\/a><\/strong><\/td>\n<\/tr>\n<tr valign=\"top\">\n<td width=\"42\">\n<p align=\"right\"><strong>13h30<\/strong><\/p>\n<\/td>\n<td width=\"495\"><a href=\"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=BsrdJ44qELY\"><strong>Am\u00e9rica Latina no Setor Nuclear: papel das universidades<\/strong><\/a><\/p>\n<p>Modera\u00e7\u00e3o: Nelida Lucia Del Mastro (IPEN\/CNEN-USP, Pesquisadora)<\/p>\n<p>&#8211; Monica Herz (PUGWASH Brasil, Diretora)<\/p>\n<p>&#8211; Emiliano J. Buis (Universidade de Buenos Aires, Diretor)<\/p>\n<p><span lang=\"en-GB\">&#8211; Javier Palacios (Latin American Section\/American Nuclear Society (LAS\/ANS), Presidente)<\/span><\/p>\n<p><span lang=\"en-GB\">&#8211; \u00c1lvaro Bermudez (National Director of Energy and Nuclear Technology, Uruguai)<\/span><\/p>\n<p>&nbsp;<\/td>\n<\/tr>\n<tr valign=\"top\">\n<td width=\"42\">\n<p align=\"right\"><strong>15h10<\/strong><\/p>\n<\/td>\n<td width=\"495\"><a href=\"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=BsrdJ44qELY\"><strong>Homenagem 30 anos da Associa\u00e7\u00e3o das Universidades Grupo Montevideo (AUGM)<\/strong><\/a><\/p>\n<p>Modera\u00e7\u00e3o: Paulo A. Burmann (Reitor da UFSM)<\/p>\n<p>&#8211; Marcus V. David (Reitor da UFJF, Presidente da ANDIFES)<\/p>\n<p>&#8211; \u00c1lvaro Maglia (Secret\u00e1rio Geral da AUGM)<\/p>\n<p><span lang=\"en-GB\">&#8211; Sandra R. Goulart Almeida (Reitora da UFMG, Presidenta da AUGM) <\/span><\/td>\n<\/tr>\n<tr valign=\"top\">\n<td width=\"42\">\n<p align=\"right\"><strong>15h30<\/strong><\/p>\n<\/td>\n<td width=\"495\"><a href=\"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=BsrdJ44qELY\"><strong>Am\u00e9rica Latina no Setor Nuclear: papel da sociedade civil<\/strong><\/a><\/p>\n<p>Modera\u00e7\u00e3o: Cristian R. Wittmann \u2013 (UNIPAMPA)<\/p>\n<p>\u2013 Renata H. Dalaqua (UNIDIR, L\u00edder de Programa)<\/p>\n<p>\u2013 Melina Belinco (ARCAL\/WiN, Lider)<\/p>\n<p>\u2013 Graciela Tufani (NPSGlobal- Coordenadora Acad\u00eamica)<\/p>\n<p>\u2013 Miguel Shiratori (BSGI Soka Gakkai \u2013 Presidente)<\/td>\n<\/tr>\n<tr valign=\"top\">\n<td width=\"42\">\n<p align=\"right\"><strong>17h20<\/strong><\/p>\n<\/td>\n<td width=\"495\"><a href=\"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=BsrdJ44qELY\"><strong>Encerramento<\/strong><\/a><\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n",
      "evento_inscricao": "<ol>\n<li>A participa\u00e7\u00e3o est\u00e1 aberta a todos os interessados e ser\u00e1 transmitida pelo canal YouTube, sem necessidade de inscri\u00e7\u00e3o pr\u00e9via.<\/li>\n<\/ol>\n<p>Apenas ser\u00e1 necess\u00e1rio o registro de presen\u00e7a para aqueles que desejarem obter certificado de participa\u00e7\u00e3o. O link ser\u00e1 disponibilizado via chat do YouTube durante a transmiss\u00e3o do evento.<\/p>\n",
      "evento_local": "https:\/\/www.youtube.com\/c\/UniversidadeFederaldeSantaMariaUFSM",
      "evento_contato": "<p>sai@ufsm.br<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><span style=\"font-family: Times New Roman, serif\"><b>Comiss\u00e3o de Organiza\u00e7\u00e3o Geral<br \/>\n<\/b><\/span><span style=\"font-family: Times New Roman, serif\">Prof. Dr. \u00c9rico M. M. Flores<br \/>\n<\/span><span style=\"font-family: Times New Roman, serif\">Prof. Dra. Paola A. Mello<br \/>\n<\/span><span style=\"font-family: Times New Roman, serif\">Dra. Daniela S. do Canto<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-family: Times New Roman, serif\"><b>Comiss\u00e3o Cient\u00edfica<br \/>\n<\/b><\/span><span style=\"font-family: Times New Roman, serif\">Prof. Dr. Paulo A. Burmann<br \/>\n<\/span><span style=\"font-family: Times New Roman, serif\">Prof. Dr. Luciano Schuch<br \/>\n<\/span><span style=\"font-family: Times New Roman, serif\">Embaixador S\u00e9rgio de Queiroz Duarte<br \/>\n<\/span><span style=\"font-family: Times New Roman, serif\">Prof. Dr. Odilon Antonio Marcuzzo do Canto<br \/>\n<\/span><span style=\"font-family: Times New Roman, serif\">Prof. Dr. Cristian Ricardo Wittmann<br \/>\n<\/span><span style=\"font-family: Times New Roman, serif\">Dra. Irma Arguello<br \/>\n<\/span><span style=\"font-family: Times New Roman, serif\">Prof. Dr. Paulo C. Piquini<br \/>\n<\/span><span style=\"font-family: Times New Roman, serif\">Prof. Dr. F\u00e1bio A. Duarte\u00a0<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-family: Times New Roman, serif\"><b>Comiss\u00e3o de Divulga\u00e7\u00e3o<br \/>\n<\/b><\/span><span style=\"font-family: Times New Roman, serif\">Profa. Dra. Aline Dalmolin<br \/>\n<\/span><span style=\"font-family: Times New Roman, serif\">F\u00e1bio Teixeira<br \/>\n<\/span><span style=\"font-family: Times New Roman, serif\">Leonardo A. Nunes<br \/>\n<\/span><span style=\"font-family: Times New Roman, serif\">Luciomar de Carvalho<br \/>\n<\/span><span style=\"font-family: Times New Roman, serif\">Maur\u00edcio Dias<br \/>\n<\/span><span style=\"font-family: Times New Roman, serif\">Mariana Buss<br \/>\n<\/span><span style=\"font-family: Times New Roman, serif\">Sendi Spiazzi<br \/>\n<\/span><span style=\"font-family: Times New Roman, serif\"><span lang=\"en-GB\">Solange Prediger<\/span><\/span><\/p>\n<p>T\u00e2nia Regina Weber<\/p>\n"
    },
    "_links": {
      "self": [
        {
          "href": "https:\/\/www.ufsm.br\/wp-json\/wp\/v2\/eventos\/56907"
        }
      ],
      "collection": [
        {
          "href": "https:\/\/www.ufsm.br\/wp-json\/wp\/v2\/eventos"
        }
      ],
      "about": [
        {
          "href": "https:\/\/www.ufsm.br\/wp-json\/wp\/v2\/types\/eventos"
        }
      ],
      "wp:featuredmedia": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "https:\/\/www.ufsm.br\/wp-json\/wp\/v2\/media\/56951"
        }
      ],
      "wp:attachment": [
        {
          "href": "https:\/\/www.ufsm.br\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=56907"
        }
      ],
      "curies": [
        {
          "name": "wp",
          "href": "https:\/\/api.w.org\/{rel}",
          "templated": true
        }
      ]
    }
  },
  {
    "id": 55497,
    "date": "2021-04-09T15:10:37",
    "date_gmt": "2021-04-09T18:10:37",
    "guid": {
      "rendered": "https:\/\/www.ufsm.br\/?post_type=eventos&#038;p=55497"
    },
    "modified": "2021-05-18T12:13:26",
    "modified_gmt": "2021-05-18T15:13:26",
    "slug": "calourada2021-1",
    "status": "publish",
    "type": "eventos",
    "link": "https:\/\/www.ufsm.br\/eventos\/calourada2021-1",
    "parent": 0,
    "template": "",
    "acf": {
      "evento_nome": "Calourada 2021\/1",
      "evento_inicio": "18\/05\/2021 00:00",
      "evento_termino": "22\/05\/2021 00:00",
      "evento_banner": {
        "ID": 55498,
        "id": 55498,
        "title": "Calourada UFSM 2021 - banner 3",
        "filename": "Calourada-UFSM-2021-banner-3.jpg",
        "filesize": 339205,
        "url": "https:\/\/www.ufsm.br\/app\/uploads\/2021\/04\/Calourada-UFSM-2021-banner-3.jpg",
        "link": "https:\/\/www.ufsm.br\/eventos\/calourada2021-1\/calourada-ufsm-2021-banner-3",
        "alt": "Banner azul claro com ilustra\u00e7\u00f5es de rostos brancos e texto: Calourada UFSM. Sejam bem-vindas e bem-vindos!",
        "author": "80",
        "description": "",
        "caption": "",
        "name": "calourada-ufsm-2021-banner-3",
        "status": "inherit",
        "uploaded_to": 55497,
        "date": "2021-04-09 18:08:20",
        "modified": "2021-04-09 18:09:50",
        "menu_order": 0,
        "mime_type": "image\/jpeg",
        "type": "image",
        "subtype": "jpeg",
        "icon": "https:\/\/www.ufsm.br\/wp-includes\/images\/media\/default.png",
        "width": 1920,
        "height": 506,
        "sizes": {
          "thumbnail": "https:\/\/www.ufsm.br\/app\/uploads\/2021\/04\/Calourada-UFSM-2021-banner-3-150x150.jpg",
          "thumbnail-width": 150,
          "thumbnail-height": 150,
          "medium": "https:\/\/www.ufsm.br\/app\/uploads\/2021\/04\/Calourada-UFSM-2021-banner-3-300x79.jpg",
          "medium-width": 300,
          "medium-height": 79,
          "medium_large": "https:\/\/www.ufsm.br\/app\/uploads\/2021\/04\/Calourada-UFSM-2021-banner-3-768x202.jpg",
          "medium_large-width": 768,
          "medium_large-height": 202,
          "large": "https:\/\/www.ufsm.br\/app\/uploads\/2021\/04\/Calourada-UFSM-2021-banner-3-1024x270.jpg",
          "large-width": 1024,
          "large-height": 270,
          "1536x1536": "https:\/\/www.ufsm.br\/app\/uploads\/2021\/04\/Calourada-UFSM-2021-banner-3-1536x405.jpg",
          "1536x1536-width": 1536,
          "1536x1536-height": 405,
          "2048x2048": "https:\/\/www.ufsm.br\/app\/uploads\/2021\/04\/Calourada-UFSM-2021-banner-3.jpg",
          "2048x2048-width": 1920,
          "2048x2048-height": 506,
          "sow-carousel-default": "https:\/\/www.ufsm.br\/app\/uploads\/2021\/04\/Calourada-UFSM-2021-banner-3-272x182.jpg",
          "sow-carousel-default-width": 272,
          "sow-carousel-default-height": 182
        }
      },
      "endereco_url": "calourada2021-1",
      "evento_categoria": "T\u00c9CNICO-CIENT\u00cdFICOS",
      "evento_descricao": "<p>Recep\u00e7\u00e3o aos calouros,veteranos e professores no primeiro semestre letivo de 2021.<\/p>\n<blockquote class=\"wp-embedded-content\" data-secret=\"hE7unlICgC\"><p><a href=\"https:\/\/www.ufsm.br\/pro-reitorias\/prae\/calourada\/\">Calourada<\/a><\/p><\/blockquote>\n<p><iframe class=\"wp-embedded-content\" sandbox=\"allow-scripts\" security=\"restricted\" style=\"position: absolute; clip: rect(1px, 1px, 1px, 1px);\" title=\"&#8220;Calourada&#8221; &#8212; PRAE\" src=\"https:\/\/www.ufsm.br\/pro-reitorias\/prae\/calourada\/embed\/#?secret=hE7unlICgC\" data-secret=\"hE7unlICgC\" width=\"500\" height=\"282\" frameborder=\"0\" marginwidth=\"0\" marginheight=\"0\" scrolling=\"no\"><\/iframe><\/p>\n",
      "evento_programacao": "<h3><strong>04 a 20 DE MAIO<br \/>\n<\/strong><\/h3>\n<p>18h<strong><br \/>\nV\u00eddeos de boas-vindas aos estudantes do Centro de Ci\u00eancias da Sa\u00fade <\/strong>no <a href=\"https:\/\/www.instagram.com\/ccsufsm\/\">Instagram<\/a> e <a href=\"https:\/\/www.facebook.com\/ccsufsm\">Facebook do CCS<\/a><strong>.<\/strong><\/p>\n<p>___<\/p>\n<h3>17 DE MAIO<\/h3>\n<p>19h<br \/>\n<strong>Calourada\u00a0\u00a0Ci\u00eancias Sociais Licenciatura e Bacharelado<\/strong>. O link ser\u00e1 enviado aos calouros(as) pela Coordena\u00e7\u00e3o de Curso.<\/p>\n<p>___<\/p>\n<h3><strong>18 A 21 DE MAIO<br \/>\n<\/strong><\/h3>\n<p><strong>Acolhe CT Solid\u00e1rio<br \/>\n<\/strong>Arrecada\u00e7\u00e3o de alimentos para Banco de Alimentos do RS no pr\u00e9dio 7 (Centro de Tecnologia).<\/p>\n<p><strong>Boas-vindas Centro de Ci\u00eancias da Sa\u00fade.<\/strong><br \/>\nV\u00eddeos no <a href=\"https:\/\/www.facebook.com\/ccsufsm\">Facebook do CCS<\/a>.<\/p>\n<p>___<\/p>\n<h3><strong>18 DE MAIO<\/strong><\/h3>\n<p>8h<br \/>\n<span data-sheets-value=\"{&quot;1&quot;:2,&quot;2&quot;:&quot;AcolhePoli Ensino T\u00e9cnico e Superior&quot;}\" data-sheets-userformat=\"{&quot;2&quot;:9021,&quot;3&quot;:{&quot;1&quot;:0},&quot;5&quot;:{&quot;1&quot;:[{&quot;1&quot;:2,&quot;2&quot;:0,&quot;5&quot;:{&quot;1&quot;:2,&quot;2&quot;:0}},{&quot;1&quot;:0,&quot;2&quot;:0,&quot;3&quot;:3},{&quot;1&quot;:1,&quot;2&quot;:0,&quot;4&quot;:1}]},&quot;6&quot;:{&quot;1&quot;:[{&quot;1&quot;:2,&quot;2&quot;:0,&quot;5&quot;:{&quot;1&quot;:2,&quot;2&quot;:0}},{&quot;1&quot;:0,&quot;2&quot;:0,&quot;3&quot;:3},{&quot;1&quot;:1,&quot;2&quot;:0,&quot;4&quot;:1}]},&quot;7&quot;:{&quot;1&quot;:[{&quot;1&quot;:2,&quot;2&quot;:0,&quot;5&quot;:{&quot;1&quot;:2,&quot;2&quot;:0}},{&quot;1&quot;:0,&quot;2&quot;:0,&quot;3&quot;:3},{&quot;1&quot;:1,&quot;2&quot;:0,&quot;4&quot;:1}]},&quot;8&quot;:{&quot;1&quot;:[{&quot;1&quot;:2,&quot;2&quot;:0,&quot;5&quot;:{&quot;1&quot;:2,&quot;2&quot;:0}},{&quot;1&quot;:0,&quot;2&quot;:0,&quot;3&quot;:3},{&quot;1&quot;:1,&quot;2&quot;:0,&quot;4&quot;:1}]},&quot;11&quot;:4,&quot;12&quot;:0,&quot;16&quot;:12}\"><strong>AcolhePoli Ensino T\u00e9cnico e Superior<\/strong>. Transmiss\u00e3o pelo Google Meet, link ser\u00e1 enviados aos estudantes.<\/span><\/p>\n<p>8h30<br \/>\n<span data-sheets-value=\"{&quot;1&quot;:2,&quot;2&quot;:&quot;Atividade de recep\u00e7\u00e3o aos novos alunos (Dire\u00e7\u00e3o Geral, Departamento de Ensino e Coordena\u00e7\u00f5es de curso) &quot;}\" data-sheets-userformat=\"{&quot;2&quot;:9021,&quot;3&quot;:{&quot;1&quot;:0},&quot;5&quot;:{&quot;1&quot;:[{&quot;1&quot;:2,&quot;2&quot;:0,&quot;5&quot;:{&quot;1&quot;:2,&quot;2&quot;:0}},{&quot;1&quot;:0,&quot;2&quot;:0,&quot;3&quot;:3},{&quot;1&quot;:1,&quot;2&quot;:0,&quot;4&quot;:1}]},&quot;6&quot;:{&quot;1&quot;:[{&quot;1&quot;:2,&quot;2&quot;:0,&quot;5&quot;:{&quot;1&quot;:2,&quot;2&quot;:0}},{&quot;1&quot;:0,&quot;2&quot;:0,&quot;3&quot;:3},{&quot;1&quot;:1,&quot;2&quot;:0,&quot;4&quot;:1}]},&quot;7&quot;:{&quot;1&quot;:[{&quot;1&quot;:2,&quot;2&quot;:0,&quot;5&quot;:{&quot;1&quot;:2,&quot;2&quot;:0}},{&quot;1&quot;:0,&quot;2&quot;:0,&quot;3&quot;:3},{&quot;1&quot;:1,&quot;2&quot;:0,&quot;4&quot;:1}]},&quot;8&quot;:{&quot;1&quot;:[{&quot;1&quot;:2,&quot;2&quot;:0,&quot;5&quot;:{&quot;1&quot;:2,&quot;2&quot;:0}},{&quot;1&quot;:0,&quot;2&quot;:0,&quot;3&quot;:3},{&quot;1&quot;:1,&quot;2&quot;:0,&quot;4&quot;:1}]},&quot;11&quot;:4,&quot;12&quot;:0,&quot;16&quot;:12}\"><strong>Atividade de recep\u00e7\u00e3o aos novos alunos do Col\u00e9gio T\u00e9cnico Industrial de Santa Maria<\/strong> com Dire\u00e7\u00e3o Geral, Departamento de Ensino e Coordena\u00e7\u00f5es de curso. Transmiss\u00e3o pelo Google Meet, link ser\u00e1 enviados aos estudantes.<\/span><\/p>\n<div>8h30<br \/>\n<strong>Calourada Direito Diurno.\u00a0<\/strong>O link ser\u00e1 enviado aos calouros(as) pela Coordena\u00e7\u00e3o de Curso.<\/div>\n<div><\/div>\n<div>9h<br \/>\n<strong>Calourada Comunica\u00e7\u00e3o Social\u00a0 (Jornalismo\/Publicidade e Propaganda\/Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas\/Produ\u00e7\u00e3o Editorial). <\/strong>O link ser\u00e1 enviado aos calouros(as) pela Coordena\u00e7\u00e3o de Curso.<\/div>\n<div><\/div>\n<div><strong>Boas-vindas para todos os cursos do Centro de Ci\u00eancias Rurais<\/strong>. Transmiss\u00e3o pelo <a href=\"https:\/\/www.youtube.com\/channel\/UCUgc9GaEIMw3-C2oXFl5nfA\/featured\">YouTube do CCR<\/a>.<\/div>\n<p><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"alignleft wp-image-55784 size-medium\" src=\"https:\/\/www.ufsm.br\/app\/uploads\/2021\/04\/card-boas-vindas-ao-1o-semestre-1-300x300.jpg\" alt=\"Imagem azul clara com ilustra\u00e7\u00f5es de rostos brancos e texto: Calourada UFSM 2021. Boas-vindas ao 1\u00ba semestre 2021: 18\/5, \u00e0s 10h, no YouTube da UFSM\" width=\"300\" height=\"300\" srcset=\"https:\/\/www.ufsm.br\/app\/uploads\/2021\/04\/card-boas-vindas-ao-1o-semestre-1-300x300.jpg 300w, https:\/\/www.ufsm.br\/app\/uploads\/2021\/04\/card-boas-vindas-ao-1o-semestre-1-1024x1024.jpg 1024w, https:\/\/www.ufsm.br\/app\/uploads\/2021\/04\/card-boas-vindas-ao-1o-semestre-1-150x150.jpg 150w, https:\/\/www.ufsm.br\/app\/uploads\/2021\/04\/card-boas-vindas-ao-1o-semestre-1-768x768.jpg 768w, https:\/\/www.ufsm.br\/app\/uploads\/2021\/04\/card-boas-vindas-ao-1o-semestre-1.jpg 1080w\" sizes=\"(max-width: 300px) 100vw, 300px\" \/>10h<br \/>\n<strong>Live de boas-vindas<\/strong><br \/>\nCom reitor, vice-reitor, Diret\u00f3rio Central de Estudante (DCE) e Pr\u00f3-Reitorias de Gradua\u00e7\u00e3o (Prograd), Assuntos Estudantis (PRAE), P\u00f3s-Gradua\u00e7\u00e3o e Pesquisa (PRPGP) e Extens\u00e3o (PRE).<br \/>\nTransmiss\u00e3o pelo <a href=\"https:\/\/www.youtube.com\/channel\/UCHfMH8IWHaxcFEB9Ls5MbUA\">YouTube da UFSM<\/a>.<\/p>\n<div>12h<br \/>\n<strong>V\u00eddeo de Recep\u00e7\u00e3o aos calouros do Centro de Ci\u00eancias de Sa\u00fade, com participa\u00e7\u00e3o do Diretor e veteranos dos cursos<\/strong> no <a href=\"https:\/\/www.youtube.com\/channel\/UCAvUy1ansZuqdl5bE3n7z4Q\">Youtube<\/a>, <a href=\"https:\/\/www.instagram.com\/ccsufsm\/\">Instagram<\/a> e <a href=\"https:\/\/www.facebook.com\/ccsufsm\">Facebook do CCS<\/a>.<\/div>\n<p>13h<br \/>\n<span data-sheets-value=\"{&quot;1&quot;:2,&quot;2&quot;:&quot;AcolhePoli Ensino T\u00e9cnico e Superior&quot;}\" data-sheets-userformat=\"{&quot;2&quot;:9021,&quot;3&quot;:{&quot;1&quot;:0},&quot;5&quot;:{&quot;1&quot;:[{&quot;1&quot;:2,&quot;2&quot;:0,&quot;5&quot;:{&quot;1&quot;:2,&quot;2&quot;:0}},{&quot;1&quot;:0,&quot;2&quot;:0,&quot;3&quot;:3},{&quot;1&quot;:1,&quot;2&quot;:0,&quot;4&quot;:1}]},&quot;6&quot;:{&quot;1&quot;:[{&quot;1&quot;:2,&quot;2&quot;:0,&quot;5&quot;:{&quot;1&quot;:2,&quot;2&quot;:0}},{&quot;1&quot;:0,&quot;2&quot;:0,&quot;3&quot;:3},{&quot;1&quot;:1,&quot;2&quot;:0,&quot;4&quot;:1}]},&quot;7&quot;:{&quot;1&quot;:[{&quot;1&quot;:2,&quot;2&quot;:0,&quot;5&quot;:{&quot;1&quot;:2,&quot;2&quot;:0}},{&quot;1&quot;:0,&quot;2&quot;:0,&quot;3&quot;:3},{&quot;1&quot;:1,&quot;2&quot;:0,&quot;4&quot;:1}]},&quot;8&quot;:{&quot;1&quot;:[{&quot;1&quot;:2,&quot;2&quot;:0,&quot;5&quot;:{&quot;1&quot;:2,&quot;2&quot;:0}},{&quot;1&quot;:0,&quot;2&quot;:0,&quot;3&quot;:3},{&quot;1&quot;:1,&quot;2&quot;:0,&quot;4&quot;:1}]},&quot;11&quot;:4,&quot;12&quot;:0,&quot;16&quot;:12}\"><strong>AcolhePoli Ensino T\u00e9cnico e Superior<\/strong>. Transmiss\u00e3o pelo Google Meet, link ser\u00e1 enviados aos estudantes.<\/span><\/p>\n<p>14h<br \/>\n<span data-sheets-value=\"{&quot;1&quot;:2,&quot;2&quot;:&quot;Boas vindas da Dire\u00e7\u00e3o e Coordenadores.&quot;}\" data-sheets-userformat=\"{&quot;2&quot;:9021,&quot;3&quot;:{&quot;1&quot;:0},&quot;5&quot;:{&quot;1&quot;:[{&quot;1&quot;:2,&quot;2&quot;:0,&quot;5&quot;:{&quot;1&quot;:2,&quot;2&quot;:0}},{&quot;1&quot;:0,&quot;2&quot;:0,&quot;3&quot;:3},{&quot;1&quot;:1,&quot;2&quot;:0,&quot;4&quot;:1}]},&quot;6&quot;:{&quot;1&quot;:[{&quot;1&quot;:2,&quot;2&quot;:0,&quot;5&quot;:{&quot;1&quot;:2,&quot;2&quot;:0}},{&quot;1&quot;:0,&quot;2&quot;:0,&quot;3&quot;:3},{&quot;1&quot;:1,&quot;2&quot;:0,&quot;4&quot;:1}]},&quot;7&quot;:{&quot;1&quot;:[{&quot;1&quot;:2,&quot;2&quot;:0,&quot;5&quot;:{&quot;1&quot;:2,&quot;2&quot;:0}},{&quot;1&quot;:0,&quot;2&quot;:0,&quot;3&quot;:3},{&quot;1&quot;:1,&quot;2&quot;:0,&quot;4&quot;:1}]},&quot;8&quot;:{&quot;1&quot;:[{&quot;1&quot;:2,&quot;2&quot;:0,&quot;5&quot;:{&quot;1&quot;:2,&quot;2&quot;:0}},{&quot;1&quot;:0,&quot;2&quot;:0,&quot;3&quot;:3},{&quot;1&quot;:1,&quot;2&quot;:0,&quot;4&quot;:1}]},&quot;11&quot;:4,&quot;12&quot;:0,&quot;16&quot;:12}\"><strong>Boas vindas da Dire\u00e7\u00e3o e Coordenadores do Centro de Artes e Letras<\/strong>. Transmiss\u00e3o pelo <a href=\"https:\/\/www.youtube.com\/channel\/UCoLkbbcJrVyTc-i-lnlTpNg\/\">YouTube do CAL<\/a>.<\/span><\/p>\n<div>14h30<br \/>\n<strong>Calourada Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornal\/PP\/RP\/PE)<\/strong>. O link ser\u00e1 enviado aos calouros(as) pela Coordena\u00e7\u00e3o de Curso.<\/div>\n<p style=\"font-weight: 400\">18h<strong><br \/>\nLive boas-vindas do campus Cachoeira do Sul<\/strong>, com a participa\u00e7\u00e3o do diretor Rog\u00e9rio Brittes, coordenadores dos cinco cursos de gradua\u00e7\u00e3o, representantes dos seguintes setores: Secretaria dos Cursos, N\u00facleo de Assist\u00eancia ao Estudante (NAE) e N\u00facleo de Apoio Pedag\u00f3gico (NAP). Transmiss\u00e3o pelo <a href=\"https:\/\/www.youtube.com\/channel\/UCT4axo-5_vWXZjUk1HBCVsQ\">Youtube do campus<\/a>.<\/p>\n<p>18h30<br \/>\n<span data-sheets-value=\"{&quot;1&quot;:2,&quot;2&quot;:&quot;Boas-vindas e apresenta\u00e7\u00e3o da Dire\u00e7\u00e3o do Centro e coordena\u00e7\u00f5es dos cursos. Palestra \\&quot;Gest\u00e3o do tempo sem f\u00f3rmulas\\&quot; com Dra. Anelise Schaurich dos Santos e palestra \\&quot;Construindo resili\u00eancia e esperan\u00e7a em tempos de Covid-19\\&quot; com Vanessa Coelho&quot;}\" data-sheets-userformat=\"{&quot;2&quot;:9021,&quot;3&quot;:{&quot;1&quot;:0},&quot;5&quot;:{&quot;1&quot;:[{&quot;1&quot;:2,&quot;2&quot;:0,&quot;5&quot;:{&quot;1&quot;:2,&quot;2&quot;:0}},{&quot;1&quot;:0,&quot;2&quot;:0,&quot;3&quot;:3},{&quot;1&quot;:1,&quot;2&quot;:0,&quot;4&quot;:1}]},&quot;6&quot;:{&quot;1&quot;:[{&quot;1&quot;:2,&quot;2&quot;:0,&quot;5&quot;:{&quot;1&quot;:2,&quot;2&quot;:0}},{&quot;1&quot;:0,&quot;2&quot;:0,&quot;3&quot;:3},{&quot;1&quot;:1,&quot;2&quot;:0,&quot;4&quot;:1}]},&quot;7&quot;:{&quot;1&quot;:[{&quot;1&quot;:2,&quot;2&quot;:0,&quot;5&quot;:{&quot;1&quot;:2,&quot;2&quot;:0}},{&quot;1&quot;:0,&quot;2&quot;:0,&quot;3&quot;:3},{&quot;1&quot;:1,&quot;2&quot;:0,&quot;4&quot;:1}]},&quot;8&quot;:{&quot;1&quot;:[{&quot;1&quot;:2,&quot;2&quot;:0,&quot;5&quot;:{&quot;1&quot;:2,&quot;2&quot;:0}},{&quot;1&quot;:0,&quot;2&quot;:0,&quot;3&quot;:3},{&quot;1&quot;:1,&quot;2&quot;:0,&quot;4&quot;:1}]},&quot;11&quot;:4,&quot;12&quot;:0,&quot;16&quot;:12}\"><strong>Boas-vindas Centro de Ci\u00eancias Naturais e Exatas<\/strong>. Apresenta\u00e7\u00e3o da Dire\u00e7\u00e3o do Centro e coordena\u00e7\u00f5es dos cursos. Palestra &#8220;Gest\u00e3o do tempo sem f\u00f3rmulas&#8221; com Dra. Anelise Schaurich dos Santos e palestra &#8220;Construindo resili\u00eancia e esperan\u00e7a em tempos de Covid-19&#8221; com Vanessa Coelho. Transmiss\u00e3o pelo <a href=\"https:\/\/www.youtube.com\/channel\/UCLFmnt11ZQL31HN8JkBjaeQ\">YouTube do CCNE<\/a>.<\/span><\/p>\n<p>19h<br \/>\n<span data-sheets-value=\"{&quot;1&quot;:2,&quot;2&quot;:&quot;AcolhePoli Ensino T\u00e9cnico e Superior&quot;}\" data-sheets-userformat=\"{&quot;2&quot;:9021,&quot;3&quot;:{&quot;1&quot;:0},&quot;5&quot;:{&quot;1&quot;:[{&quot;1&quot;:2,&quot;2&quot;:0,&quot;5&quot;:{&quot;1&quot;:2,&quot;2&quot;:0}},{&quot;1&quot;:0,&quot;2&quot;:0,&quot;3&quot;:3},{&quot;1&quot;:1,&quot;2&quot;:0,&quot;4&quot;:1}]},&quot;6&quot;:{&quot;1&quot;:[{&quot;1&quot;:2,&quot;2&quot;:0,&quot;5&quot;:{&quot;1&quot;:2,&quot;2&quot;:0}},{&quot;1&quot;:0,&quot;2&quot;:0,&quot;3&quot;:3},{&quot;1&quot;:1,&quot;2&quot;:0,&quot;4&quot;:1}]},&quot;7&quot;:{&quot;1&quot;:[{&quot;1&quot;:2,&quot;2&quot;:0,&quot;5&quot;:{&quot;1&quot;:2,&quot;2&quot;:0}},{&quot;1&quot;:0,&quot;2&quot;:0,&quot;3&quot;:3},{&quot;1&quot;:1,&quot;2&quot;:0,&quot;4&quot;:1}]},&quot;8&quot;:{&quot;1&quot;:[{&quot;1&quot;:2,&quot;2&quot;:0,&quot;5&quot;:{&quot;1&quot;:2,&quot;2&quot;:0}},{&quot;1&quot;:0,&quot;2&quot;:0,&quot;3&quot;:3},{&quot;1&quot;:1,&quot;2&quot;:0,&quot;4&quot;:1}]},&quot;11&quot;:4,&quot;12&quot;:0,&quot;16&quot;:12}\"><strong>AcolhePoli Ensino T\u00e9cnico e Superior<\/strong>. Transmiss\u00e3o pelo Google Meet, link ser\u00e1 enviados aos estudantes.<\/span><\/p>\n<p><span style=\"color: #000000\"><b>Calourada <\/b><b>Institucional Centro de Ci\u00eancias Sociais e Humanas.<\/b><b><br \/>\n<\/b>Boas-vindas do professor Mauri L\u00f6bler, Diretor do Centro.<br \/>\nPalestra com a professora do curso de Psicologia Naiana Dapieve Patias sobre &#8220;Mudan\u00e7a de vida do ambiente escolar para o ambiente\u00a0 universit\u00e1rio&#8221;.\u00a0 \u00a0<b><br \/>\n<\/b>Transmiss\u00e3o pelo canal do\u00a0 <a style=\"color: #000000\" href=\"https:\/\/www.youtube.com\/channel\/UCCQu5huIzkjMoHJSeLN0RwQ\/videos\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\" data-saferedirecturl=\"https:\/\/www.google.com\/url?q=https:\/\/www.youtube.com\/channel\/UCCQu5huIzkjMoHJSeLN0RwQ\/videos&amp;source=gmail&amp;ust=1621088256212000&amp;usg=AFQjCNH4hrQ_O-IH5J-JvZfhBsjd9NdrEg\">Youtube do CCSH.<\/a><\/span><\/p>\n<div><strong>Calourada Ci\u00eancias Sociais Licenciatura e Bacharelado<\/strong>. O link ser\u00e1 enviado aos calouros(as) pela Coordena\u00e7\u00e3o de Curso.<\/div>\n<div><\/div>\n<div>19h30<br \/>\n<strong>Calourada Comunica\u00e7\u00e3o Social\u00a0 (Jornal\/PP\/RP\/PE)<\/strong>. O link ser\u00e1 enviado aos calouros(as) pela Coordena\u00e7\u00e3o de Curso.<\/div>\n<p>___<\/p>\n<h3><strong>19 DE MAIO<\/strong><\/h3>\n<div>8h30<br \/>\n<strong>Calourada Direito Diurno<\/strong>. O link ser\u00e1 enviado aos calouros(as) pela Coordena\u00e7\u00e3o de Curso.<\/div>\n<p style=\"font-weight: 400\">10h<br \/>\n<span data-sheets-value=\"{&quot;1&quot;:2,&quot;2&quot;:&quot;Boas-vindas com a dire\u00e7\u00e3o do campus, coordena\u00e7\u00f5es de curso e setores da un.&quot;}\" data-sheets-userformat=\"{&quot;2&quot;:8765,&quot;3&quot;:{&quot;1&quot;:0},&quot;5&quot;:{&quot;1&quot;:[{&quot;1&quot;:2,&quot;2&quot;:0,&quot;5&quot;:{&quot;1&quot;:2,&quot;2&quot;:0}},{&quot;1&quot;:0,&quot;2&quot;:0,&quot;3&quot;:3},{&quot;1&quot;:1,&quot;2&quot;:0,&quot;4&quot;:1}]},&quot;6&quot;:{&quot;1&quot;:[{&quot;1&quot;:2,&quot;2&quot;:0,&quot;5&quot;:{&quot;1&quot;:2,&quot;2&quot;:0}},{&quot;1&quot;:0,&quot;2&quot;:0,&quot;3&quot;:3},{&quot;1&quot;:1,&quot;2&quot;:0,&quot;4&quot;:1}]},&quot;7&quot;:{&quot;1&quot;:[{&quot;1&quot;:2,&quot;2&quot;:0,&quot;5&quot;:{&quot;1&quot;:2,&quot;2&quot;:0}},{&quot;1&quot;:0,&quot;2&quot;:0,&quot;3&quot;:3},{&quot;1&quot;:1,&quot;2&quot;:0,&quot;4&quot;:1}]},&quot;8&quot;:{&quot;1&quot;:[{&quot;1&quot;:2,&quot;2&quot;:0,&quot;5&quot;:{&quot;1&quot;:2,&quot;2&quot;:0}},{&quot;1&quot;:0,&quot;2&quot;:0,&quot;3&quot;:3},{&quot;1&quot;:1,&quot;2&quot;:0,&quot;4&quot;:1}]},&quot;12&quot;:0,&quot;16&quot;:12}\"><strong>Boas-vindas campus Palmeira das Miss\u00f5es com dire\u00e7\u00e3o do campus<\/strong>, coordena\u00e7\u00f5es de curso e setores pelo <a href=\"https:\/\/www.youtube.com\/channel\/UCLjbHbRzW9VY2kHqfSqOQ7g\">YouTube do campus<\/a>.<\/span><\/p>\n<div>15h30<br \/>\n<strong>Calourada Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornal\/PP\/RP\/PE)<\/strong>. O link ser\u00e1 enviado aos calouros(as) pela Coordena\u00e7\u00e3o de Curso.<\/div>\n<div><\/div>\n<div>\n<div>19h<br \/>\n<strong>Calourada Ci\u00eancias Sociais Licenciatura e Bacharelado<\/strong>.\u00a0 O link ser\u00e1 enviado aos calouros(as) pela Coordena\u00e7\u00e3o de Curso.<\/div>\n<\/div>\n<p style=\"font-weight: 400\"><strong>Bate-papo com egressos do Curso de Engenharia Agr\u00edcola do campus Cachoeira do Sul<\/strong>. Transmiss\u00e3o: ser\u00e1 realizado em uma sala privada do Google Meet somente para os alunos do 1\u00ba semestre.<\/p>\n<p style=\"font-weight: 400\"><span data-sheets-value=\"{&quot;1&quot;:2,&quot;2&quot;:&quot;Apresenta\u00e7\u00e3o da UAP e Central de Tutoria do CCNE. Palestra \\&quot;Geografia da Pandemia: a contribui\u00e7\u00e3o do(a) Ge\u00f3grafo(a) na gest\u00e3o em sa\u00fade\\&quot;&quot;}\" data-sheets-userformat=\"{&quot;2&quot;:9021,&quot;3&quot;:{&quot;1&quot;:0},&quot;5&quot;:{&quot;1&quot;:[{&quot;1&quot;:2,&quot;2&quot;:0,&quot;5&quot;:{&quot;1&quot;:2,&quot;2&quot;:0}},{&quot;1&quot;:0,&quot;2&quot;:0,&quot;3&quot;:3},{&quot;1&quot;:1,&quot;2&quot;:0,&quot;4&quot;:1}]},&quot;6&quot;:{&quot;1&quot;:[{&quot;1&quot;:2,&quot;2&quot;:0,&quot;5&quot;:{&quot;1&quot;:2,&quot;2&quot;:0}},{&quot;1&quot;:0,&quot;2&quot;:0,&quot;3&quot;:3},{&quot;1&quot;:1,&quot;2&quot;:0,&quot;4&quot;:1}]},&quot;7&quot;:{&quot;1&quot;:[{&quot;1&quot;:2,&quot;2&quot;:0,&quot;5&quot;:{&quot;1&quot;:2,&quot;2&quot;:0}},{&quot;1&quot;:0,&quot;2&quot;:0,&quot;3&quot;:3},{&quot;1&quot;:1,&quot;2&quot;:0,&quot;4&quot;:1}]},&quot;8&quot;:{&quot;1&quot;:[{&quot;1&quot;:2,&quot;2&quot;:0,&quot;5&quot;:{&quot;1&quot;:2,&quot;2&quot;:0}},{&quot;1&quot;:0,&quot;2&quot;:0,&quot;3&quot;:3},{&quot;1&quot;:1,&quot;2&quot;:0,&quot;4&quot;:1}]},&quot;11&quot;:4,&quot;12&quot;:0,&quot;16&quot;:12}\"><strong>Apresenta\u00e7\u00e3o da UAP e Central de Tutoria do CCNE<\/strong>. Palestra &#8220;Geografia da Pandemia: a contribui\u00e7\u00e3o do(a) Ge\u00f3grafo(a) na gest\u00e3o em sa\u00fade&#8221;. Transmiss\u00e3o pelo <a href=\"https:\/\/www.youtube.com\/channel\/UCLFmnt11ZQL31HN8JkBjaeQ\">YouTube do CCNE<\/a>.<\/span><\/p>\n<p>19h30<br \/>\n<span data-sheets-value=\"{&quot;1&quot;:2,&quot;2&quot;:&quot;Aula Inaugural com a Prof. Evely Boruchovitch. \\&quot;Motiva\u00e7\u00e3o para aprender: como mant\u00ea-la no contexto da pandemia?\\&quot;&quot;}\" data-sheets-userformat=\"{&quot;2&quot;:9021,&quot;3&quot;:{&quot;1&quot;:0},&quot;5&quot;:{&quot;1&quot;:[{&quot;1&quot;:2,&quot;2&quot;:0,&quot;5&quot;:{&quot;1&quot;:2,&quot;2&quot;:0}},{&quot;1&quot;:0,&quot;2&quot;:0,&quot;3&quot;:3},{&quot;1&quot;:1,&quot;2&quot;:0,&quot;4&quot;:1}]},&quot;6&quot;:{&quot;1&quot;:[{&quot;1&quot;:2,&quot;2&quot;:0,&quot;5&quot;:{&quot;1&quot;:2,&quot;2&quot;:0}},{&quot;1&quot;:0,&quot;2&quot;:0,&quot;3&quot;:3},{&quot;1&quot;:1,&quot;2&quot;:0,&quot;4&quot;:1}]},&quot;7&quot;:{&quot;1&quot;:[{&quot;1&quot;:2,&quot;2&quot;:0,&quot;5&quot;:{&quot;1&quot;:2,&quot;2&quot;:0}},{&quot;1&quot;:0,&quot;2&quot;:0,&quot;3&quot;:3},{&quot;1&quot;:1,&quot;2&quot;:0,&quot;4&quot;:1}]},&quot;8&quot;:{&quot;1&quot;:[{&quot;1&quot;:2,&quot;2&quot;:0,&quot;5&quot;:{&quot;1&quot;:2,&quot;2&quot;:0}},{&quot;1&quot;:0,&quot;2&quot;:0,&quot;3&quot;:3},{&quot;1&quot;:1,&quot;2&quot;:0,&quot;4&quot;:1}]},&quot;11&quot;:4,&quot;12&quot;:0,&quot;16&quot;:12}\"><strong>Aula Inaugural do campus Frederico Westphalen<\/strong>. Palestra &#8220;Motiva\u00e7\u00e3o para aprender: como mant\u00ea-la no contexto da pandemia?&#8221; com a Profa. Evely Boruchovitch. Transmiss\u00e3o pelo <a href=\"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=mCTQHakcOQ8\">YouTube do campus<\/a>.<\/span><\/p>\n<p>____<\/p>\n<h3 style=\"font-weight: 400\"><strong>20 DE MAIO<\/strong><\/h3>\n<div>9h<b><br \/>\n<\/b><strong>Calourada Comunica\u00e7\u00e3o Social\u00a0 (Jornal\/PP\/RP\/PE)<\/strong>. O link ser\u00e1 enviado aos calouros(as) pela Coordena\u00e7\u00e3o de Curso.<\/div>\n<p>10h<br \/>\n<span data-sheets-value=\"{&quot;1&quot;:2,&quot;2&quot;:&quot;Boas-vindas da dire\u00e7\u00e3o e setores aos calouros de Agronomia, Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria e Engenharia Florestal&quot;}\" data-sheets-userformat=\"{&quot;2&quot;:9021,&quot;3&quot;:{&quot;1&quot;:0},&quot;5&quot;:{&quot;1&quot;:[{&quot;1&quot;:2,&quot;2&quot;:0,&quot;5&quot;:{&quot;1&quot;:2,&quot;2&quot;:0}},{&quot;1&quot;:0,&quot;2&quot;:0,&quot;3&quot;:3},{&quot;1&quot;:1,&quot;2&quot;:0,&quot;4&quot;:1}]},&quot;6&quot;:{&quot;1&quot;:[{&quot;1&quot;:2,&quot;2&quot;:0,&quot;5&quot;:{&quot;1&quot;:2,&quot;2&quot;:0}},{&quot;1&quot;:0,&quot;2&quot;:0,&quot;3&quot;:3},{&quot;1&quot;:1,&quot;2&quot;:0,&quot;4&quot;:1}]},&quot;7&quot;:{&quot;1&quot;:[{&quot;1&quot;:2,&quot;2&quot;:0,&quot;5&quot;:{&quot;1&quot;:2,&quot;2&quot;:0}},{&quot;1&quot;:0,&quot;2&quot;:0,&quot;3&quot;:3},{&quot;1&quot;:1,&quot;2&quot;:0,&quot;4&quot;:1}]},&quot;8&quot;:{&quot;1&quot;:[{&quot;1&quot;:2,&quot;2&quot;:0,&quot;5&quot;:{&quot;1&quot;:2,&quot;2&quot;:0}},{&quot;1&quot;:0,&quot;2&quot;:0,&quot;3&quot;:3},{&quot;1&quot;:1,&quot;2&quot;:0,&quot;4&quot;:1}]},&quot;11&quot;:4,&quot;12&quot;:0,&quot;16&quot;:12}\"><strong>Boas-vindas da dire\u00e7\u00e3o e setores aos calouros de Agronomia, Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria e Engenharia Florestal do campus Frederico Westphalen<\/strong>. O link da reuni\u00e3o ser\u00e1 enviado aos calouros(as).<\/span><\/p>\n<p>14h<br \/>\n<strong>Live Sa\u00fade Mental Resultados finais da pesquisa COVIDPsiq<\/strong>. Transmiss\u00e3o pelo <a href=\"https:\/\/www.youtube.com\/channel\/UCIblyh3_bl-4D8lBHefQnpQ\">YouTube COVIDPsiq<\/a>.<\/p>\n<p><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"alignleft wp-image-55810 size-medium\" src=\"https:\/\/www.ufsm.br\/app\/uploads\/2021\/04\/Biblio-Central-300x300.jpg\" alt=\"Card azul clara com ilustra\u00e7\u00f5es de rostos em branco e texto: Calourada UFSM 2021. Bate-papo com a Biblioteca Central. 20\/5, \u00e0s 16h, YouTube da Prograd.\" width=\"300\" height=\"300\" srcset=\"https:\/\/www.ufsm.br\/app\/uploads\/2021\/04\/Biblio-Central-300x300.jpg 300w, https:\/\/www.ufsm.br\/app\/uploads\/2021\/04\/Biblio-Central-1024x1024.jpg 1024w, https:\/\/www.ufsm.br\/app\/uploads\/2021\/04\/Biblio-Central-150x150.jpg 150w, https:\/\/www.ufsm.br\/app\/uploads\/2021\/04\/Biblio-Central-768x768.jpg 768w, https:\/\/www.ufsm.br\/app\/uploads\/2021\/04\/Biblio-Central.jpg 1080w\" sizes=\"(max-width: 300px) 100vw, 300px\" \/>16h<br \/>\n<strong>Bate-papo com a Biblioteca Central<\/strong>. <a href=\"https:\/\/www.youtube.com\/channel\/UCXkWghN94WpTIpj0MOqn4tA\">Transmiss\u00e3o pelo YouTube da Pr\u00f3-Reitoria de Gradua\u00e7\u00e3o<\/a>.<\/p>\n<p>18h<br \/>\n<strong>Recep\u00e7\u00e3o aos novos alunos da Engenharia El\u00e9trica campus Cachoeira do Sul. <\/strong>Transmiss\u00e3o: ser\u00e1 realizado em uma sala privada do Google Meet somente para os alunos do 1\u00ba semestre.<\/p>\n<p style=\"font-weight: 400\">19h<strong><br \/>\nBate-papo com a Coordena\u00e7\u00e3o do Curso de Engenharia Agr\u00edcola campus Cachoeira do Sul<\/strong>.\u00a0Transmiss\u00e3o: ser\u00e1 realizado em uma sala privada do Google Meet somente para os alunos do 1\u00ba semestre.<\/p>\n<p style=\"font-weight: 400\"><span data-sheets-value=\"{&quot;1&quot;:2,&quot;2&quot;:&quot;Boas-vindas da dire\u00e7\u00e3o e setores aos calouros de Jornalismo, Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas e Sistemas de Informa\u00e7\u00e3o&quot;}\" data-sheets-userformat=\"{&quot;2&quot;:9021,&quot;3&quot;:{&quot;1&quot;:0},&quot;5&quot;:{&quot;1&quot;:[{&quot;1&quot;:2,&quot;2&quot;:0,&quot;5&quot;:{&quot;1&quot;:2,&quot;2&quot;:0}},{&quot;1&quot;:0,&quot;2&quot;:0,&quot;3&quot;:3},{&quot;1&quot;:1,&quot;2&quot;:0,&quot;4&quot;:1}]},&quot;6&quot;:{&quot;1&quot;:[{&quot;1&quot;:2,&quot;2&quot;:0,&quot;5&quot;:{&quot;1&quot;:2,&quot;2&quot;:0}},{&quot;1&quot;:0,&quot;2&quot;:0,&quot;3&quot;:3},{&quot;1&quot;:1,&quot;2&quot;:0,&quot;4&quot;:1}]},&quot;7&quot;:{&quot;1&quot;:[{&quot;1&quot;:2,&quot;2&quot;:0,&quot;5&quot;:{&quot;1&quot;:2,&quot;2&quot;:0}},{&quot;1&quot;:0,&quot;2&quot;:0,&quot;3&quot;:3},{&quot;1&quot;:1,&quot;2&quot;:0,&quot;4&quot;:1}]},&quot;8&quot;:{&quot;1&quot;:[{&quot;1&quot;:2,&quot;2&quot;:0,&quot;5&quot;:{&quot;1&quot;:2,&quot;2&quot;:0}},{&quot;1&quot;:0,&quot;2&quot;:0,&quot;3&quot;:3},{&quot;1&quot;:1,&quot;2&quot;:0,&quot;4&quot;:1}]},&quot;11&quot;:4,&quot;12&quot;:0,&quot;16&quot;:12}\"><strong>Boas-vindas da dire\u00e7\u00e3o e setores aos calouros de Jornalismo, Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas e Sistemas de Informa\u00e7\u00e3o do campus Frederico Westphalen<\/strong>. O link da reuni\u00e3o ser\u00e1 enviado aos calouros(as).<\/span><\/p>\n<div><strong>Calourada Ci\u00eancias Sociais Licenciatura e Bacharelado<\/strong>. O link ser\u00e1 enviado aos calouros(as) pela Coordena\u00e7\u00e3o de Curso.<\/div>\n<div><\/div>\n<div>19h30<br \/>\n<strong>Calourada Comunica\u00e7\u00e3o Social\u00a0 (Jornal\/PP\/RP\/PE)<\/strong>. O link ser\u00e1 enviado aos calouros(as) pela Coordena\u00e7\u00e3o de Curso.<\/div>\n<p>___<\/p>\n<h3>21 DE MAIO<\/h3>\n<div>8h30<br \/>\n<strong>Calourada Direito Diurno<\/strong>. O link ser\u00e1 enviado aos calouros(as) pela Coordena\u00e7\u00e3o de Curso.<\/div>\n<p>10h<br \/>\n<strong>Gincana da Comiss\u00e3o Setorial de Avalia\u00e7\u00e3o do campus Frederico Westphalen<\/strong>. Para calouros de todos os cursos. O link da reuni\u00e3o ser\u00e1 enviado aos calouros(as).<\/p>\n<div>13h30<br \/>\n<strong>Calourada Comunica\u00e7\u00e3o Social\u00a0 (Jornal\/PP\/RP\/PE)<\/strong>. O link ser\u00e1 enviado aos calouros(as) pela Coordena\u00e7\u00e3o de Curso.<\/div>\n<div><\/div>\n<div>\n<div>19h<br \/>\n<strong>Calourada Ci\u00eancias Sociais Licenciatura e Bacharelado<\/strong>. O link ser\u00e1 enviado aos calouros(as) pela Coordena\u00e7\u00e3o de Curso.\u00a0<b><br \/>\n<\/b><\/div>\n<div><\/div>\n<div>19h30<br \/>\n<strong>Calourada Comunica\u00e7\u00e3o Social\u00a0 (Jornal\/PP\/RP\/PE)<\/strong>. O link ser\u00e1 enviado aos calouros(as) pela Coordena\u00e7\u00e3o de Curso.<\/div>\n<\/div>\n<p>___<\/p>\n<h3><strong>24 DE MAIO<\/strong><\/h3>\n<p>18h<br \/>\n<strong>Palestra com a professora Ana Baltazar para curso de Arquetetura e Urbanismo campus Cachoeira do Sul<\/strong>. Transmiss\u00e3o pelo <a href=\"https:\/\/www.youtube.com\/channel\/UCT4axo-5_vWXZjUk1HBCVsQ\">Youtube do campus<\/a>.<\/p>\n<p>___<\/p>\n<h3><strong>25 DE MAIO<\/strong><\/h3>\n<p style=\"font-weight: 400\">18h<strong><br \/>\nPalestra com a Professora Isabela Sollero Lemos<\/strong> <strong>para curso de Arquitetura e Urbanismo campus Cachoeira do Sul<\/strong>. Transmiss\u00e3o pelo <a href=\"https:\/\/www.youtube.com\/channel\/UCT4axo-5_vWXZjUk1HBCVsQ\">Youtube do campus<\/a>.<\/p>\n<p>____<\/p>\n<h3 style=\"font-weight: 400\"><strong>26 DE MAIO<\/strong><\/h3>\n<p style=\"font-weight: 400\">18h<strong><br \/>\nPalestra com a Professora Maria Fernanda Derntl para curso de Arquitetura e Urbanismo campus Cachoeira do Sul<\/strong>. Transmiss\u00e3o pelo <a href=\"https:\/\/www.youtube.com\/channel\/UCT4axo-5_vWXZjUk1HBCVsQ\">Youtube do campus<\/a>.<\/p>\n<p style=\"font-weight: 400\">\n",
      "evento_inscricao": null,
      "evento_local": "Online",
      "evento_contato": "<p>comunicacaointegrada@ufsm.br<\/p>\n"
    },
    "_links": {
      "self": [
        {
          "href": "https:\/\/www.ufsm.br\/wp-json\/wp\/v2\/eventos\/55497"
        }
      ],
      "collection": [
        {
          "href": "https:\/\/www.ufsm.br\/wp-json\/wp\/v2\/eventos"
        }
      ],
      "about": [
        {
          "href": "https:\/\/www.ufsm.br\/wp-json\/wp\/v2\/types\/eventos"
        }
      ],
      "wp:featuredmedia": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "https:\/\/www.ufsm.br\/wp-json\/wp\/v2\/media\/55498"
        }
      ],
      "wp:attachment": [
        {
          "href": "https:\/\/www.ufsm.br\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=55497"
        }
      ],
      "curies": [
        {
          "name": "wp",
          "href": "https:\/\/api.w.org\/{rel}",
          "templated": true
        }
      ]
    }
  },
  {
    "id": 55337,
    "date": "2021-03-18T10:45:46",
    "date_gmt": "2021-03-18T13:45:46",
    "guid": {
      "rendered": "https:\/\/www.ufsm.br\/?post_type=eventos&#038;p=55337"
    },
    "modified": "2021-03-18T18:38:49",
    "modified_gmt": "2021-03-18T21:38:49",
    "slug": "arco",
    "status": "publish",
    "type": "eventos",
    "link": "https:\/\/www.ufsm.br\/eventos\/arco",
    "parent": 0,
    "template": "",
    "acf": {
      "evento_nome": "Segunda Oficina Online de Jornalismo em Quadrinhos",
      "evento_inicio": "23\/03\/2021 18:00",
      "evento_termino": "23\/03\/2021 19:30",
      "evento_banner": {
        "ID": 55352,
        "id": 55352,
        "title": "post_oficina_1200_444_Prancheta_1",
        "filename": "post_oficina_1200_444_Prancheta_1.jpg",
        "filesize": 145175,
        "url": "https:\/\/www.ufsm.br\/app\/uploads\/2021\/03\/post_oficina_1200_444_Prancheta_1.jpg",
        "link": "https:\/\/www.ufsm.br\/eventos\/arco\/post_oficina_1200_444_prancheta_1",
        "alt": "",
        "author": "32",
        "description": "",
        "caption": "",
        "name": "post_oficina_1200_444_prancheta_1",
        "status": "inherit",
        "uploaded_to": 55337,
        "date": "2021-03-18 21:30:56",
        "modified": "2021-03-18 21:30:56",
        "menu_order": 0,
        "mime_type": "image\/jpeg",
        "type": "image",
        "subtype": "jpeg",
        "icon": "https:\/\/www.ufsm.br\/wp-includes\/images\/media\/default.png",
        "width": 1920,
        "height": 710,
        "sizes": {
          "thumbnail": "https:\/\/www.ufsm.br\/app\/uploads\/2021\/03\/post_oficina_1200_444_Prancheta_1-150x150.jpg",
          "thumbnail-width": 150,
          "thumbnail-height": 150,
          "medium": "https:\/\/www.ufsm.br\/app\/uploads\/2021\/03\/post_oficina_1200_444_Prancheta_1-300x111.jpg",
          "medium-width": 300,
          "medium-height": 111,
          "medium_large": "https:\/\/www.ufsm.br\/app\/uploads\/2021\/03\/post_oficina_1200_444_Prancheta_1-768x284.jpg",
          "medium_large-width": 768,
          "medium_large-height": 284,
          "large": "https:\/\/www.ufsm.br\/app\/uploads\/2021\/03\/post_oficina_1200_444_Prancheta_1-1024x379.jpg",
          "large-width": 1024,
          "large-height": 379,
          "1536x1536": "https:\/\/www.ufsm.br\/app\/uploads\/2021\/03\/post_oficina_1200_444_Prancheta_1-1536x568.jpg",
          "1536x1536-width": 1536,
          "1536x1536-height": 568,
          "2048x2048": "https:\/\/www.ufsm.br\/app\/uploads\/2021\/03\/post_oficina_1200_444_Prancheta_1.jpg",
          "2048x2048-width": 1920,
          "2048x2048-height": 710,
          "sow-carousel-default": "https:\/\/www.ufsm.br\/app\/uploads\/2021\/03\/post_oficina_1200_444_Prancheta_1-272x182.jpg",
          "sow-carousel-default-width": 272,
          "sow-carousel-default-height": 182
        }
      },
      "endereco_url": "arco",
      "evento_categoria": "T\u00c9CNICO-CIENT\u00cdFICOS",
      "evento_descricao": "<p><span style=\"font-weight: 400\">Esta edi\u00e7\u00e3o da oficina sobre jornalismo em quadrinhos ser\u00e1 ministrada pelo designer <\/span><a href=\"https:\/\/www.instagram.com\/pablito_aguiar\/?hl=pt-br\"><span style=\"font-weight: 400\">Pablito Aguiar<\/span><\/a><span style=\"font-weight: 400\">, premiado em 1\u00ba lugar no 25\u00ba Sal\u00e3o Internacional de Desenho para Imprensa (Sidi) &#8211; Categoria Quadrinhos. A media\u00e7\u00e3o ser\u00e1 do jornalista Augusto Paim, egresso da UFSM, doutor em reportagem em quadrinhos, que ofereceu a <\/span><a href=\"https:\/\/www.ufsm.br\/2021\/02\/24\/oficina-quadrinhos\/\"><span style=\"font-weight: 400\">primeira oficina em fevereiro deste ano<\/span><\/a><span style=\"font-weight: 400\">.<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400\">A produ\u00e7\u00e3o de reportagens em quadrinhos no Brasil cresce, com diversos projetos que experimentam o g\u00eanero, conhecido por unir desenho e texto em conte\u00fados que costumam apresentar uma vis\u00e3o aprofundada dos fatos. Assim como qualquer mat\u00e9ria jornal\u00edstica, a reportagem em quadrinhos tamb\u00e9m parte de <\/span><span style=\"font-weight: 400\">um bom tema e de uma apura\u00e7\u00e3o consistente.<\/span><\/p>\n",
      "evento_programacao": "<p>18h &#8211; Segunda Oficina Online de Jornalismo com o designer Pablito Aguiar. Media\u00e7\u00e3o: jornalista Augusto Paim<\/p>\n",
      "evento_inscricao": "<p>Pelo formul\u00e1rio: <a href=\"http:\/\/bit.ly\/arcooficina\">http:\/\/bit.ly\/arcooficina<\/a><\/p>\n",
      "evento_local": "Online",
      "evento_contato": "<p>arco@ufsm.br<\/p>\n"
    },
    "_links": {
      "self": [
        {
          "href": "https:\/\/www.ufsm.br\/wp-json\/wp\/v2\/eventos\/55337"
        }
      ],
      "collection": [
        {
          "href": "https:\/\/www.ufsm.br\/wp-json\/wp\/v2\/eventos"
        }
      ],
      "about": [
        {
          "href": "https:\/\/www.ufsm.br\/wp-json\/wp\/v2\/types\/eventos"
        }
      ],
      "wp:featuredmedia": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "https:\/\/www.ufsm.br\/wp-json\/wp\/v2\/media\/55352"
        }
      ],
      "wp:attachment": [
        {
          "href": "https:\/\/www.ufsm.br\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=55337"
        }
      ],
      "curies": [
        {
          "name": "wp",
          "href": "https:\/\/api.w.org\/{rel}",
          "templated": true
        }
      ]
    }
  },
  {
    "id": 53492,
    "date": "2020-09-01T17:32:35",
    "date_gmt": "2020-09-01T20:32:35",
    "guid": {
      "rendered": "https:\/\/www.ufsm.br\/?post_type=eventos&#038;p=53492"
    },
    "modified": "2020-09-28T08:44:02",
    "modified_gmt": "2020-09-28T11:44:02",
    "slug": "setembroamarelo",
    "status": "publish",
    "type": "eventos",
    "link": "https:\/\/www.ufsm.br\/eventos\/setembroamarelo",
    "parent": 0,
    "template": "",
    "acf": {
      "evento_nome": "Setembro Amarelo 2020",
      "evento_inicio": "01\/09\/2020 00:00",
      "evento_termino": "30\/09\/2020 00:00",
      "evento_banner": {
        "ID": 53493,
        "id": 53493,
        "title": "Banner site sa\u00fade mental",
        "filename": "Banner-site-saude-mental.jpg",
        "filesize": 118242,
        "url": "https:\/\/www.ufsm.br\/app\/uploads\/2020\/09\/Banner-site-saude-mental.jpg",
        "link": "https:\/\/www.ufsm.br\/eventos\/setembroamarelo\/banner-site-saude-mental",
        "alt": "Banner Setembro Amarelo Sa\u00fame Mental Precisamos Falar",
        "author": "80",
        "description": "",
        "caption": "",
        "name": "banner-site-saude-mental",
        "status": "inherit",
        "uploaded_to": 53492,
        "date": "2020-09-01 20:24:57",
        "modified": "2020-09-01 20:26:02",
        "menu_order": 0,
        "mime_type": "image\/jpeg",
        "type": "image",
        "subtype": "jpeg",
        "icon": "https:\/\/www.ufsm.br\/wp-includes\/images\/media\/default.png",
        "width": 1920,
        "height": 506,
        "sizes": {
          "thumbnail": "https:\/\/www.ufsm.br\/app\/uploads\/2020\/09\/Banner-site-saude-mental-150x150.jpg",
          "thumbnail-width": 150,
          "thumbnail-height": 150,
          "medium": "https:\/\/www.ufsm.br\/app\/uploads\/2020\/09\/Banner-site-saude-mental-300x79.jpg",
          "medium-width": 300,
          "medium-height": 79,
          "medium_large": "https:\/\/www.ufsm.br\/app\/uploads\/2020\/09\/Banner-site-saude-mental-768x202.jpg",
          "medium_large-width": 768,
          "medium_large-height": 202,
          "large": "https:\/\/www.ufsm.br\/app\/uploads\/2020\/09\/Banner-site-saude-mental-1024x270.jpg",
          "large-width": 1024,
          "large-height": 270,
          "1536x1536": "https:\/\/www.ufsm.br\/app\/uploads\/2020\/09\/Banner-site-saude-mental-1536x405.jpg",
          "1536x1536-width": 1536,
          "1536x1536-height": 405,
          "2048x2048": "https:\/\/www.ufsm.br\/app\/uploads\/2020\/09\/Banner-site-saude-mental.jpg",
          "2048x2048-width": 1920,
          "2048x2048-height": 506,
          "sow-carousel-default": "https:\/\/www.ufsm.br\/app\/uploads\/2020\/09\/Banner-site-saude-mental-272x182.jpg",
          "sow-carousel-default-width": 272,
          "sow-carousel-default-height": 182
        }
      },
      "endereco_url": "setembroamarelo",
      "evento_categoria": "T\u00c9CNICO-CIENT\u00cdFICOS",
      "evento_descricao": "<p>Iniciativas e palestras de promo\u00e7\u00e3o da vida, sa\u00fade mental e preven\u00e7\u00e3o ao suic\u00eddio.<\/p>\n",
      "evento_programacao": "<p>&nbsp;<\/p>\n<table style=\"width: 99.2832%;height: 703px\">\n<tbody>\n<tr style=\"height: 21px\">\n<td style=\"width: 5.09209%;height: 21px\"><b>1\/9<\/b><\/td>\n<td style=\"width: 94.3662%;height: 21px\"><span style=\"font-weight: 400\"><a href=\"https:\/\/www.ufsm.br\/orgaos-executivos\/caed\/2020\/08\/30\/live-covid-psiq-aula-aberta-luto-e-perda-no-contexto-de-pandemia\/\"><strong>20h &#8211; Aula aberta: \u201cLuto e perda no contexto de pandemia<\/strong><\/a> no <a href=\"https:\/\/www.youtube.com\/channel\/UCIblyh3_bl-4D8lBHefQnpQ\">YouTube do projeto CovidPsiq<\/a><\/span><\/td>\n<\/tr>\n<tr style=\"height: 44px\">\n<td style=\"width: 5.09209%;height: 44px\"><b>2\/9<\/b><\/td>\n<td style=\"width: 94.3662%;height: 44px\"><a href=\"https:\/\/www.facebook.com\/oqueteproduzvida\/\"><span style=\"font-weight: 400\"><b><u>Setembro Amarelo: o que te produz vida?<\/u><\/b><\/span><\/a> P<span style=\"font-weight: 400\">ublica\u00e7\u00e3o dos v\u00eddeos produzidos pelos usu\u00e1rios na p\u00e1gina do evento e exibi\u00e7\u00e3o das obras nas recep\u00e7\u00f5es das unidades ESF Maring\u00e1 e ESF S\u00e3o Francisco com apoio da Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade Mental e da Sa\u00fade da Fam\u00edlia da UFSM<\/span><\/td>\n<\/tr>\n<tr style=\"height: 138px\">\n<td style=\"width: 5.09209%;height: 138px\"><b>4\/9<\/b><\/td>\n<td style=\"width: 94.3662%;height: 138px\"><a href=\"https:\/\/www.ufsm.br\/2020\/08\/26\/7o-encontro-regional-de-promocao-da-vida-e-prevencao-do-suicidio-tera-edicao-online-em-setembro\/\"><span style=\"font-weight: 400\"><strong>9h-11h<\/strong><br \/>\n<\/span><span style=\"font-weight: 400\">1.<strong>Contextualiza\u00e7\u00e3o do F\u00f3rum Permanente de Sa\u00fade Mental da Regi\u00e3o Central e do VII Encontro Regional de Promo\u00e7\u00e3o da Vida e Preven\u00e7\u00e3o do Suic\u00eddio<\/strong>: Psiq. Martha Helena Oliveira Noal (HUSM\/UFSM)<br \/>\n<\/span><span style=\"font-weight: 400\">2.<strong>Promovendo a vida e a solidariedade humana<\/strong>: Enf. Verg\u00ednia Rossato (HUSM), Jana Rossato Gon\u00e7alves (UFSM), Prof\u00aa. Maria Rosa Chitolina (UFSM) , Prof. F\u00e9lix Soares (UFSM)<br \/>\n<\/span><span style=\"font-weight: 400\">Coordenador: Psiq. Martha Noal<\/span><\/a><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td style=\"width: 5.09209%\"><b>8\/9<\/b><\/td>\n<td style=\"width: 94.3662%\"><a href=\"https:\/\/www.ufsm.br\/orgaos-executivos\/caed\/2020\/09\/05\/live-covid-psiq-o-papel-da-midia-na-veiculacao-de-noticias-dificeis\/\"><span style=\"font-weight: 400\"><b><u>LIVE COVID Psiq: \u201cO papel da m\u00eddia na veicula\u00e7\u00e3o de not\u00edcias dif\u00edceis\u201d<\/u><\/b><\/span><\/a><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td style=\"width: 5.09209%\"><b>9\/9<\/b><\/td>\n<td style=\"width: 94.3662%\"><a href=\"https:\/\/www.facebook.com\/oqueteproduzvida\/\"><span style=\"font-weight: 400\"><b><u>Setembro Amarelo: o que te produz vida?<\/u><\/b><\/span><\/a>\u00a0Exp<span style=\"font-weight: 400\">osi\u00e7\u00e3o das obras art\u00edsticas na ESF S\u00e3o Francisco<\/span><\/td>\n<\/tr>\n<tr style=\"height: 68px\">\n<td style=\"width: 5.09209%;height: 68px\"><strong>10\/9<\/strong><\/td>\n<td style=\"width: 94.3662%;height: 68px\"><span style=\"font-weight: 400\"><a href=\"https:\/\/www.ufsm.br\/unidades-universitarias\/frederico-westphalen\/2020\/09\/01\/projeto-promocao-de-saude-mental-no-campus-realiza-o-evento-saude-mental-e-relacionamentos-problematizando-comportamentos-abusivos\/\"><strong>19h &#8211; Sa\u00fade mental e relacionamentos: problematizando comportamentos abusivos<\/strong><\/a>, \u00e0s 19h, no <a href=\"https:\/\/www.youtube.com\/channel\/UCgDOfykWBi1FceUPsGNHsUQ\">Youtube UFSM FW<\/a>.<br \/>\n<\/span><span style=\"font-weight: 400\">Com a psic\u00f3loga Bruna Bertollo e media\u00e7\u00e3o de La\u00eds Piovesan, psic\u00f3loga do campus<\/span><\/td>\n<\/tr>\n<tr style=\"height: 138px\">\n<td style=\"width: 5.09209%;height: 138px\"><b>11\/9<\/b><\/td>\n<td style=\"width: 94.3662%;height: 138px\"><a href=\"https:\/\/www.ufsm.br\/2020\/08\/26\/7o-encontro-regional-de-promocao-da-vida-e-prevencao-do-suicidio-tera-edicao-online-em-setembro\/\"><span style=\"font-weight: 400\"><strong>9h-11h<\/strong><br \/>\n1.<strong>Acolhimento de Sa\u00fade Mental na Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica<\/strong>: Possibilidades: Med. Andr\u00e9 Bendl (SMS de Os\u00f3rio)<br \/>\n<\/span><span style=\"font-weight: 400\">2.<strong>Estrat\u00e9gias de Acolhimento nos tempos atuais<\/strong>: Psic. Volnei Dassoler (Acolhe Sa\u00fade)<br \/>\n<\/span><span style=\"font-weight: 400\">3.<strong>Refletindo sobre rela\u00e7\u00f5es do trabalho em \u00e9poca de distanciamento social<\/strong>: Psic. Silv\u00e9rio Costella(CEREST); Enf. Jean Savegnago (CEREST)<br \/>\n<\/span><span style=\"font-weight: 400\">Coordenador: Psic. Luciano Benitez<\/span><\/a><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td style=\"width: 5.09209%\"><b>15\/9<\/b><\/td>\n<td style=\"width: 94.3662%\"><span style=\"font-weight: 400\"><strong><a href=\"https:\/\/www.ufsm.br\/orgaos-executivos\/caed\/2020\/09\/11\/live-covid-psiq-estudando-remotamente-as-angustias-dos-estudantes\/\">20h &#8211; Estudando remotamente: as ang\u00fastias dos estudantes<\/a>,\u00a0<\/strong>transmiss\u00e3o pelo YouTube do <a href=\"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=Cnhf05fyCXU&amp;feature=youtu.be&amp;fbclid=IwAR0niQnmEYpgWSIDB4vNJ_6PxXm5Gh86LFc59wa6m_Vp33KV_f7Lltl5X2g\">CovidPsiq<\/a>.<br \/>\nCom Profa. Dra. S\u00edlvia Maria de Oliveira Pav\u00e3o, Profa. Dra. Fabiane Romano de Souza Bridi, Dra. Monica Pagel Eidelwein e Prof. Dr. Vitor Crestani Calegaro.<\/span><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td style=\"width: 5.09209%\"><b>16\/9<\/b><\/td>\n<td style=\"width: 94.3662%\"><span style=\"font-weight: 400\"><a href=\"https:\/\/www.facebook.com\/oqueteproduzvida\/\"><b><u>Setembro Amarelo: o que te produz vida?<\/u><\/b><\/a>\u00a0Publica\u00e7\u00e3o dos v\u00eddeos produzidos na p\u00e1gina do evento e exibi\u00e7\u00e3o nas recep\u00e7\u00f5es das unidades ESF Maring\u00e1 e ESF S\u00e3o Francisco com apoio da Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade Mental e <strong>da Sa\u00fade da Fam\u00edlia da UFSM<\/strong><\/span><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td style=\"width: 5.09209%\"><strong>17\/9<\/strong><\/td>\n<td style=\"width: 94.3662%\"><a href=\"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=oRRxvQNIlCs\"><strong>20h &#8211; Exerc\u00edcio f\u00edsico e sa\u00fade mental em tempos de pandemia<\/strong><\/a>. Ministrante: Prof. Dr. Felipe Barreto Schuch.<\/td>\n<\/tr>\n<tr style=\"height: 138px\">\n<td style=\"width: 5.09209%;height: 138px\"><b>18\/9<\/b><\/td>\n<td style=\"width: 94.3662%;height: 138px\"><a href=\"https:\/\/www.ufsm.br\/2020\/08\/26\/7o-encontro-regional-de-promocao-da-vida-e-prevencao-do-suicidio-tera-edicao-online-em-setembro\/\"><span style=\"font-weight: 400\"><strong>9h-11h<\/strong><br \/>\n1.<strong>Sa\u00fade Mental em tempos de pandemia<\/strong>: Acad.T.O. Ana Paula Dellbr\u00fcgger\u00a0 (UFSM); Enf.Luana Raznievski (SMEd)<br \/>\n<\/span><span style=\"font-weight: 400\">2.<strong>Pensando a promo\u00e7\u00e3o em sa\u00fade de\u00a0 jovens adultos<\/strong>: Psic. Ariela Quartiero (UFSM); Psic. Juliana da Rosa Marinho (UFSM)<br \/>\n<\/span><span style=\"font-weight: 400\">3.<strong>Contribui\u00e7\u00f5es do Centro de Valoriza\u00e7\u00e3o da Vida<\/strong>: Vol. Liziane Chitolina Eberle (CVV)<br \/>\n<\/span><span style=\"font-weight: 400\">Coordenadora: Psiq. Jana Gon\u00e7alves Zappe (PPGP)<\/span><\/a><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td style=\"width: 5.09209%\"><b>22\/9<br \/>\n<\/b><\/td>\n<td style=\"width: 94.3662%\"><strong><a href=\"https:\/\/www.ufsm.br\/orgaos-executivos\/caed\/2020\/09\/19\/live-covid-psiq-desafios-do-trabalho-na-pandemia-home-office\/\">20h &#8211; Desafios do trabalho na pandemia &#8211; home office<\/a>, <\/strong>transmiss\u00e3o pelo YouTube do <a href=\"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=Cnhf05fyCXU&amp;feature=youtu.be&amp;fbclid=IwAR0niQnmEYpgWSIDB4vNJ_6PxXm5Gh86LFc59wa6m_Vp33KV_f7Lltl5X2g\">CovidPsiq<\/a>.<br \/>\nCom Profa. Ida Vanessa Schwartz<strong>, <\/strong>Prof. Felipe Ornell, Prof. Vitor Calegaro e Daniel Luccas Arenas<strong>.<br \/>\n<\/strong><\/td>\n<\/tr>\n<tr style=\"height: 21px\">\n<td style=\"width: 5.09209%;height: 21px\"><b>23\/9<\/b><\/td>\n<td style=\"width: 94.3662%;height: 21px\"><strong>19h &#8211; O que n\u00e3o mata engorda. Transtornos alimentares e padr\u00f5es est\u00e9ticos<\/strong><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400\"><a href=\"https:\/\/www.facebook.com\/oqueteproduzvida\/\"><b><u>Setembro Amarelo: o que te produz vida?<\/u><\/b><\/a>\u00a0<\/span>\u00a0Exposi\u00e7\u00e3o das obras art\u00edsticas na ESF Maring\u00e1<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td style=\"width: 5.09209%\"><b>24\/9<\/b><\/td>\n<td style=\"width: 94.3662%\"><strong>18h &#8211; Estrat\u00e9gias de preven\u00e7\u00e3o ao suic\u00eddio no contexto da pandemia Covid-19<\/strong>. Org. <a href=\"https:\/\/www.instagram.com\/enfermagemufsm_pm\/\">Grupo PET Enfermagem UFSM Palmeira das Miss\u00f5es<\/a>. <a href=\"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=3ob1WVE__eA&amp;feature=youtu.be\">Confira o v\u00eddeo\u00a0<\/a><em>Uma conversa, um abra\u00e7o ou um simples \u201cestou aqui\u201d, pode salvar vidas.<\/em><\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=0FHCP4ESoVk\"><strong>20h &#8211; Estrat\u00e9gias em sa\u00fade mental para enfrentar a pandemia<\/strong><\/a>. Ministrante: Dr. Luis Francisco Ramos Lima.<\/td>\n<\/tr>\n<tr style=\"height: 114px\">\n<td style=\"width: 5.09209%;height: 114px\"><b>25\/9<\/b><\/td>\n<td style=\"width: 94.3662%;height: 114px\"><a href=\"https:\/\/www.ufsm.br\/2020\/08\/26\/7o-encontro-regional-de-promocao-da-vida-e-prevencao-do-suicidio-tera-edicao-online-em-setembro\/\"><strong>9h-11h<br \/>\n<\/strong><span style=\"font-weight: 400\"><strong>1.Revisitando nossa caminhada e tecendo possibilidades de preven\u00e7\u00e3o<\/strong>: Psiq. Martha Helena Oliveira Noal (HUSM\/UFSM)<br \/>\n<\/span><span style=\"font-weight: 400\"><strong>2.Manejo na Interven\u00e7\u00e3o Direta de Crise Suicida<\/strong>: Major Di\u00f3genes Munhoz (CBM\/SP)<br \/>\n<\/span><span style=\"font-weight: 400\">Coordenadora: Sd. <\/span><span style=\"font-weight: 400\">Ariane<\/span><span style=\"font-weight: 400\"> Garcia (CBMSM) <\/span><span style=\"font-weight: 400\">\u00a0\u00a0<\/span><\/a><\/td>\n<\/tr>\n<tr style=\"height: 21px\">\n<td style=\"width: 5.09209%;height: 21px\"><b>28\/9<\/b><\/td>\n<td style=\"width: 94.3662%;height: 21px\"><a href=\"https:\/\/www.ufsm.br\/unidades-universitarias\/cachoeira-do-sul\/2020\/09\/21\/ufsm-cs-realiza-bate-papo-sobre-saude-mental\/\"><strong>10h30 &#8211; Sa\u00fade Mental e Controle das Emo\u00e7\u00f5es: Como Manter?<\/strong><\/a> Bate-papo com estudantes do campus de Cachoeira do Sul, atrav\u00e9s de videoconfer\u00eancia pelo Google Meet.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/www.ufsm.br\/orgaos-executivos\/caed\/2020\/08\/27\/roda-de-conversa-condicoes-sociais-e-de-saude-mental-no-contexto-da-pandemia\/\"><span style=\"font-weight: 400\">19h &#8211; Roda de conversa: <\/span><b>Condi\u00e7\u00f5es sociais e de sa\u00fade mental no contexto da pandemia<\/b><\/a>, via Google Meet.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td style=\"width: 5.09209%\"><b>29\/9<br \/>\n<\/b><\/td>\n<td style=\"width: 94.3662%\"><strong><a href=\"https:\/\/www.ufsm.br\/orgaos-executivos\/caed\/2020\/09\/27\/live-covid-psiq-pesquisas-sobre-covid-19-e-saude-mental-no-brasil\/\">20h &#8211; Pesquisas sobre COVID-19 e sa\u00fade mental no Brasil<\/a>. <\/strong>Transmiss\u00e3o via <a href=\"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=TsNnnMkKU1M&amp;feature=youtu.be&amp;fbclid=IwAR1ka7Ryg4KnEGKcELoV3lTjeZMS8KsP0yi7eOZ6jlUYJ4EfIUckFX0jMn8\">YouTube CovidPsiq<\/a>.<strong><br \/>\n<\/strong>Dr. Mauricio Scopel Hoffmann, Prof. Ives Cavalcante Passos, Prof. Dr. Vitor Crestani Calegaro, Dra. Vera L\u00facia Esteves Mateus, Prof. Christian Loret de Mola Zanatti e Dra. Marianna Costa.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td style=\"width: 5.09209%\"><b>30\/9<\/b><\/td>\n<td style=\"width: 94.3662%\"><strong>Live \u2018<a href=\"https:\/\/www.facebook.com\/oqueteproduzvida\/\">O que te produz vida?<\/a>\u2019, <\/strong>com participa\u00e7\u00f5es especiais.<\/p>\n<p><strong>9h &#8211; Sa\u00fade Mental e Trabalho\/Curso de Promo\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade do Servidor<\/strong> com Dra. Rosangela Marion da Silva. Link do Google Meet a ser divulgado.<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n",
      "evento_inscricao": null,
      "evento_local": "Campi UFSM",
      "evento_contato": "<p>comunicacaointegrada@ufsm.br<\/p>\n"
    },
    "_links": {
      "self": [
        {
          "href": "https:\/\/www.ufsm.br\/wp-json\/wp\/v2\/eventos\/53492"
        }
      ],
      "collection": [
        {
          "href": "https:\/\/www.ufsm.br\/wp-json\/wp\/v2\/eventos"
        }
      ],
      "about": [
        {
          "href": "https:\/\/www.ufsm.br\/wp-json\/wp\/v2\/types\/eventos"
        }
      ],
      "wp:featuredmedia": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "https:\/\/www.ufsm.br\/wp-json\/wp\/v2\/media\/53493"
        }
      ],
      "wp:attachment": [
        {
          "href": "https:\/\/www.ufsm.br\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=53492"
        }
      ],
      "curies": [
        {
          "name": "wp",
          "href": "https:\/\/api.w.org\/{rel}",
          "templated": true
        }
      ]
    }
  },
  {
    "id": 51424,
    "date": "2020-03-13T16:26:58",
    "date_gmt": "2020-03-13T19:26:58",
    "guid": {
      "rendered": "https:\/\/www.ufsm.br\/?post_type=eventos&#038;p=51424"
    },
    "modified": "2021-02-04T09:45:52",
    "modified_gmt": "2021-02-04T12:45:52",
    "slug": "60anosufsm",
    "status": "publish",
    "type": "eventos",
    "link": "https:\/\/www.ufsm.br\/eventos\/60anosufsm",
    "parent": 0,
    "template": "",
    "acf": {
      "evento_nome": "Eventos comemorativos 60 anos da UFSM",
      "evento_inicio": "14\/12\/2019 00:00",
      "evento_termino": "14\/12\/2021 00:00",
      "evento_banner": {
        "ID": 52228,
        "id": 52228,
        "title": "banner 60 anos",
        "filename": "banner-60-anos.jpg",
        "filesize": 91821,
        "url": "https:\/\/www.ufsm.br\/app\/uploads\/2020\/03\/banner-60-anos.jpg",
        "link": "https:\/\/www.ufsm.br\/eventos\/60anosufsm\/banner-60-anos",
        "alt": "banner Eventos Comemorativos 60 anos UFSM",
        "author": "80",
        "description": "",
        "caption": "",
        "name": "banner-60-anos",
        "status": "inherit",
        "uploaded_to": 51424,
        "date": "2020-05-20 14:09:39",
        "modified": "2020-05-20 14:10:42",
        "menu_order": 0,
        "mime_type": "image\/jpeg",
        "type": "image",
        "subtype": "jpeg",
        "icon": "https:\/\/www.ufsm.br\/wp-includes\/images\/media\/default.png",
        "width": 1920,
        "height": 710,
        "sizes": {
          "thumbnail": "https:\/\/www.ufsm.br\/app\/uploads\/2020\/03\/banner-60-anos-150x150.jpg",
          "thumbnail-width": 150,
          "thumbnail-height": 150,
          "medium": "https:\/\/www.ufsm.br\/app\/uploads\/2020\/03\/banner-60-anos-300x111.jpg",
          "medium-width": 300,
          "medium-height": 111,
          "medium_large": "https:\/\/www.ufsm.br\/app\/uploads\/2020\/03\/banner-60-anos-768x284.jpg",
          "medium_large-width": 768,
          "medium_large-height": 284,
          "large": "https:\/\/www.ufsm.br\/app\/uploads\/2020\/03\/banner-60-anos-1024x379.jpg",
          "large-width": 1024,
          "large-height": 379,
          "1536x1536": "https:\/\/www.ufsm.br\/app\/uploads\/2020\/03\/banner-60-anos-1536x568.jpg",
          "1536x1536-width": 1536,
          "1536x1536-height": 568,
          "2048x2048": "https:\/\/www.ufsm.br\/app\/uploads\/2020\/03\/banner-60-anos.jpg",
          "2048x2048-width": 1920,
          "2048x2048-height": 710,
          "sow-carousel-default": "https:\/\/www.ufsm.br\/app\/uploads\/2020\/03\/banner-60-anos-272x182.jpg",
          "sow-carousel-default-width": 272,
          "sow-carousel-default-height": 182
        }
      },
      "endereco_url": "60anosufsm",
      "evento_categoria": "CULTURAIS",
      "evento_descricao": "<p>No ano de 2020, a Universidade Federal de Santa Maria comemora 60 anos desde a sua funda\u00e7\u00e3o. S\u00e3o 60 anos de um ciclo com a cidade de Santa Maria e regi\u00e3o: uma alian\u00e7a que constr\u00f3i projetos de ensino, pesquisa e extens\u00e3o, proporcionando o reconhecimento ao interior do estado do Rio Grande do Sul.<\/p>\n<p>Para representar todas estas hist\u00f3rias, o selo dos 60 anos representa as caracter\u00edsticas deste la\u00e7o entre a academia e a sociedade, refor\u00e7ando tamb\u00e9m o orgulho e a valoriza\u00e7\u00e3o da universidade p\u00fablica.<\/p>\n<p>Este evento re\u00fane diversas a\u00e7\u00f5es de natureza t\u00e9cnica, cient\u00edfica, art\u00edstica, esportiva e culturais em fun\u00e7\u00e3o das comemora\u00e7\u00f5es dos 60 anos da UFSM.<\/p>\n<table style=\"border-collapse: collapse;width: 100%\">\n<tbody>\n<tr>\n<td style=\"text-align: center\">\n<h4><a href=\"https:\/\/www.ufsm.br\/60-anos-ufsm\/\">Conhe\u00e7a a p\u00e1gina comemorativa dos 60 Anos da UFSM!<\/a><\/h4>\n<\/td>\n<td style=\"width: 50%;text-align: center\">\n<h4><a href=\"https:\/\/www.ufsm.br\/depoimentos-60-anos-ufsm\/\">Depoimentos 60 anos UFSM: Qual foi o fato mais marcante durante a sua trajet\u00f3ria na UFSM?<\/a><\/h4>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td style=\"width: 50%;text-align: center\">\n<h4><a href=\"https:\/\/www.ufsm.br\/ufsm-lacos-exposicao-60-anos\/\">UFSM La\u00e7os \u2013 Exposi\u00e7\u00e3o 60 anos<\/a><\/h4>\n<\/td>\n<td style=\"width: 50%;text-align: center\"><span style=\"font-size: 18pt\"><span style=\"font-size: 14pt\">\u00a0<\/span><\/span><\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><iframe loading=\"lazy\" src=\"https:\/\/farol.ufsm.br\/video\/embed\/lancamento-da-campanha-do-aniversario-de-60-anos-da-ufsm\/\" width=\"100%\" height=\"640\" frameborder=\"0\" allowfullscreen=\"allowfullscreen\"><\/iframe><\/p>\n",
      "evento_programacao": "<table style=\"width: 100%;border-collapse: collapse\">\n<tbody>\n<tr>\n<td style=\"width: 23.0534%\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"size-thumbnail wp-image-52384 aligncenter\" src=\"https:\/\/www.ufsm.br\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/WhatsApp-Image-2020-06-01-at-10.13.42-150x150.jpeg\" alt=\"Selo comemorativo 50 anos CCNE\" width=\"150\" height=\"150\" srcset=\"https:\/\/www.ufsm.br\/app\/uploads\/2020\/03\/WhatsApp-Image-2020-06-01-at-10.13.42-150x150.jpeg 150w, https:\/\/www.ufsm.br\/app\/uploads\/2020\/03\/WhatsApp-Image-2020-06-01-at-10.13.42-300x300.jpeg 300w, https:\/\/www.ufsm.br\/app\/uploads\/2020\/03\/WhatsApp-Image-2020-06-01-at-10.13.42.jpeg 749w\" sizes=\"(max-width: 150px) 100vw, 150px\" \/><\/td>\n<td style=\"width: 76.9466%\">\n<h1><strong>FEVEREIRO<\/strong><\/h1>\n<p><a href=\"https:\/\/www.ufsm.br\/unidades-universitarias\/ccne\/\"><strong>12\/02 &#8211; 50 anos do Centro de Ci\u00eancias Naturais e Exatas<\/strong><\/a><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td style=\"width: 23.0534%\"><\/td>\n<td style=\"width: 76.9466%\">\n<h1><strong>ABRIL<\/strong><\/h1>\n<p><strong><a href=\"https:\/\/www.ufsm.br\/2020\/04\/29\/husm-comemora-50-anos-de-historia\/\">29\/04 &#8211; 50 anos Hospital Universit\u00e1rio de Santa Maria<\/a><\/strong><\/p>\n<p><strong><a href=\"https:\/\/www.ufsm.br\/pro-reitorias\/pre\/eventos\/dose-de-ciencia-covid-19\/\">30\/4 &#8211; Dose [Virtual] de Ci\u00eancia: Mitos e Verdades sobre a COVID-19<\/a><\/strong><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td style=\"width: 23.0534%\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"wp-image-52379 size-full alignnone\" src=\"https:\/\/www.ufsm.br\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/CEFD-50-Anos1-1.jpg\" alt=\"Fachada do CEFD que completa 50 anos em 2020\" width=\"820\" height=\"312\" srcset=\"https:\/\/www.ufsm.br\/app\/uploads\/2020\/03\/CEFD-50-Anos1-1.jpg 820w, https:\/\/www.ufsm.br\/app\/uploads\/2020\/03\/CEFD-50-Anos1-1-300x114.jpg 300w, https:\/\/www.ufsm.br\/app\/uploads\/2020\/03\/CEFD-50-Anos1-1-768x292.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 820px) 100vw, 820px\" \/><\/td>\n<td style=\"width: 76.9466%\">\n<h1><strong>MAIO<\/strong><\/h1>\n<p><strong><a href=\"https:\/\/www.ufsm.br\/2020\/05\/14\/centro-de-educacao-fisica-e-desportos-da-ufsm-completa-50-anos\/\">14\/05 &#8211; 50 anos do Centro de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica e Desportos<\/a> <\/strong>| <a href=\"https:\/\/drive.google.com\/file\/d\/1_GxDvwF_0HJb9UpQOvZb6y_pNT-uc1TD\/view\">Conhe\u00e7a a hist\u00f3ria do Centro<\/a><\/p>\n<p>&nbsp;<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p><strong><a href=\"https:\/\/www.ufsm.br\/2020\/06\/16\/cristovam-buarque-e-milton-seligman-participam-de-webconferencia-organizada-pela-ufsm\/\">17\/05, 17h &#8211; Webconfer\u00eancia da UFSM no I Congresso da Andifes \u201cEduca\u00e7\u00e3o e desenvolvimento regional: uma leitura sobre o momento nacional\u201d<\/a><\/strong><br \/>\nCom os professores Milton Seligman e Cristovam Buarque,\u00a0 media\u00e7\u00e3o do reitor Paulo Burmann<br \/>\nTransmiss\u00e3o pelo <a href=\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/tvcampusUFSM\">YouTube da TV Campus<\/a> e pela <a href=\"https:\/\/farol.ufsm.br\/transmissao\/unifm\">R\u00e1dio UniFM<\/a><\/p>\n<p><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"alignnone wp-image-52580 size-full\" src=\"https:\/\/www.ufsm.br\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/webinar-congresso-andifes-1.png\" alt=\"Webconfer\u00eancia da UFSM no I Congresso da Andifes\" width=\"1920\" height=\"960\" srcset=\"https:\/\/www.ufsm.br\/app\/uploads\/2020\/03\/webinar-congresso-andifes-1.png 1920w, https:\/\/www.ufsm.br\/app\/uploads\/2020\/03\/webinar-congresso-andifes-1-300x150.png 300w, https:\/\/www.ufsm.br\/app\/uploads\/2020\/03\/webinar-congresso-andifes-1-1024x512.png 1024w, https:\/\/www.ufsm.br\/app\/uploads\/2020\/03\/webinar-congresso-andifes-1-768x384.png 768w, https:\/\/www.ufsm.br\/app\/uploads\/2020\/03\/webinar-congresso-andifes-1-1536x768.png 1536w\" sizes=\"(max-width: 1920px) 100vw, 1920px\" \/><\/p>\n<p><strong><a href=\"https:\/\/www.ufsm.br\/pro-reitorias\/pre\/eventos\/dose-de-ciencia-violencia-domestica\/\">28\/5 &#8211; Dose [Virtual] de Ci\u00eancia: Viol\u00eancia Dom\u00e9stica Contra a Mulher<\/a><\/strong><\/p>\n<h1><strong>JUNHO<\/strong><\/h1>\n<table style=\"border-collapse: collapse;width: 100%\">\n<tbody>\n<tr>\n<td style=\"width: 21.2903%\"><strong><span style=\"font-weight: 400\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"size-thumbnail wp-image-52383 aligncenter\" src=\"https:\/\/www.ufsm.br\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/92045309_1442370415936169_2382038894435631104_n-150x150.jpg\" alt=\"Selo comemorativo 50 anos CCSH\" width=\"150\" height=\"150\" \/><\/span><\/strong><\/td>\n<td style=\"width: 78.7097%\"><a href=\"https:\/\/www.ufsm.br\/2020\/06\/05\/centro-de-ciencias-sociais-e-humanas-da-ufsm-comemora-50-anos\/\"><strong>05\/06 &#8211; 50 anos do Centro de Ci\u00eancias Sociais e Humanas<\/strong><\/a><br \/>\n<a href=\"https:\/\/www.facebook.com\/ccshufsm\/\">Confira os v\u00eddeos Cada Vez Mais Sociais e Humanas<\/a><\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p><strong><a href=\"https:\/\/www.ufsm.br\/pro-reitorias\/prograd\/eventos\/webinar-metodologias-e-estrategias-de-avaliacao-online-para-ensino-presencial-ou-remoto\/\">23\/06, 15h &#8211; Webinar &#8220;Metodologias e Estrat\u00e9gias de Avalia\u00e7\u00e3o Online para Ensino Presencial ou Remoto<\/a><\/strong><br \/>\nCom prof. Jo\u00e3o Bottentuit<br \/>\nTransmiss\u00e3o via <a href=\"http:\/\/farol.ufsm.br\/\">Farol<\/a><\/p>\n<p><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"alignnone wp-image-52597 size-full\" src=\"https:\/\/www.ufsm.br\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/webinar-dis-23.png\" alt=\"Webinar avalia\u00e7\u00e3o online no dia 23 de junho\" width=\"1920\" height=\"960\" srcset=\"https:\/\/www.ufsm.br\/app\/uploads\/2020\/03\/webinar-dis-23.png 1920w, https:\/\/www.ufsm.br\/app\/uploads\/2020\/03\/webinar-dis-23-300x150.png 300w, https:\/\/www.ufsm.br\/app\/uploads\/2020\/03\/webinar-dis-23-1024x512.png 1024w, https:\/\/www.ufsm.br\/app\/uploads\/2020\/03\/webinar-dis-23-768x384.png 768w, https:\/\/www.ufsm.br\/app\/uploads\/2020\/03\/webinar-dis-23-1536x768.png 1536w\" sizes=\"(max-width: 1920px) 100vw, 1920px\" \/><\/p>\n<p><strong><a href=\"https:\/\/www.ufsm.br\/pro-reitorias\/pre\/eventos\/dose-de-ciencia-geoparques\/\">25\/6 &#8211; Dose [Virtual] de Ci\u00eancia: Geoparques<\/a><\/strong><\/p>\n<table style=\"border-collapse: collapse;width: 100%\">\n<tbody>\n<tr>\n<td style=\"width: 23.0534%\"><strong><span style=\"font-weight: 400\"><a href=\"https:\/\/www.ufsm.br\/2020\/06\/30\/centro-de-tecnologia-da-ufsm-completa-60-anos\/\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"size-thumbnail wp-image-52374 aligncenter\" src=\"https:\/\/www.ufsm.br\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/98001046_2873650632703385_5433687375278505984_n-150x150.png\" alt=\"Selo 60 anos CT\" width=\"150\" height=\"150\" srcset=\"https:\/\/www.ufsm.br\/app\/uploads\/2020\/03\/98001046_2873650632703385_5433687375278505984_n-150x150.png 150w, https:\/\/www.ufsm.br\/app\/uploads\/2020\/03\/98001046_2873650632703385_5433687375278505984_n-300x300.png 300w, https:\/\/www.ufsm.br\/app\/uploads\/2020\/03\/98001046_2873650632703385_5433687375278505984_n.png 467w\" sizes=\"(max-width: 150px) 100vw, 150px\" \/><\/a><\/span><\/strong><\/td>\n<td style=\"width: 76.9466%\"><strong><a href=\"https:\/\/www.ufsm.br\/2020\/06\/30\/centro-de-tecnologia-da-ufsm-completa-60-anos\/\">30\/06 &#8211; 60 anos do Centro de Tecnologia<\/a><br \/>\n<span style=\"font-weight: 400\"><a href=\"https:\/\/www.facebook.com\/hashtag\/60anosct?__eep__=6&amp;source=feed_text&amp;epa=HASHTAG&amp;__xts__[0]=68.ARD9-H9LicokrQpG0RmxgsvQ70eYO_9gezm5wCRXiEIcWRM1eArPiJWtX3rOb75H7BEj9gFuJYJ8jKcQzHIi6we0agSH8CckrIABPjpuzy9nV8q5qbg0ypkkPOJdTe_hdP_UXpPu3IY_Hj6fgJEtGZpnnmSa29gLII7HIl_Rhr9hXl0BVPHm3GfXtn2NaRIaYBoJrmTaJVWHoKnpNrS5Kr0f4aKBGdS9-jXlsUsTbrSlC48OQRGk_NXh90muTZxmKzYWQ-ETqWHS0odS9BPF1A0c1mc5BhnQ4lEobRvv27J6xo5nSIxA7Evp8B0HYmewy_u4ixz__Jf6PySvZdcq55MCKQ&amp;__tn__=*NK-R\">Acompanhe a hashtag #60AnosCT<\/a><\/span><\/strong><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td style=\"width: 23.0534%\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"wp-image-52659 size-medium aligncenter\" src=\"https:\/\/www.ufsm.br\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/IMG-20200528-WA0015-300x113.jpg\" alt=\"Selo 50 anos Centro de Educa\u00e7\u00e3o\" width=\"300\" height=\"113\" srcset=\"https:\/\/www.ufsm.br\/app\/uploads\/2020\/03\/IMG-20200528-WA0015-300x113.jpg 300w, https:\/\/www.ufsm.br\/app\/uploads\/2020\/03\/IMG-20200528-WA0015-1024x386.jpg 1024w, https:\/\/www.ufsm.br\/app\/uploads\/2020\/03\/IMG-20200528-WA0015-768x289.jpg 768w, https:\/\/www.ufsm.br\/app\/uploads\/2020\/03\/IMG-20200528-WA0015.jpg 1280w\" sizes=\"(max-width: 300px) 100vw, 300px\" \/><\/td>\n<td style=\"width: 76.9466%\">\n<h1><strong>JULHO<\/strong><\/h1>\n<p><strong><a href=\"https:\/\/www.ufsm.br\/2020\/07\/05\/centro-de-educacao-da-ufsm-comemora-seus-50-anos\/\">05\/07 &#8211; 50 anos do Centro de Educa\u00e7\u00e3o <\/a><\/strong><br \/>\n<a href=\"https:\/\/www.facebook.com\/watch\/ceufsm\/381881059445937\/\">V\u00eddeos comemorativos<\/a><\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong><a href=\"https:\/\/www.ufsm.br\/2020\/07\/06\/abertas-as-inscricoes-para-apresentacoes-no-11o-encontro-de-talentos-dos-servidores-da-ufsm-que-sera-virtual\/\">06\/07 a 06\/08 &#8211; Inscri\u00e7\u00f5es para apresenta\u00e7\u00f5es no 11\u00ba Encontro de Talentos dos Servidores da UFSM<\/a><\/strong><\/p>\n<p><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"alignnone wp-image-52795 size-full\" src=\"https:\/\/www.ufsm.br\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/card-facebook-.jpg\" alt=\"Inscri\u00e7\u00f5es para o 11\u00ba Encontro de Talentos dos Servidores da UFSM\" width=\"1920\" height=\"1005\" srcset=\"https:\/\/www.ufsm.br\/app\/uploads\/2020\/03\/card-facebook-.jpg 1920w, https:\/\/www.ufsm.br\/app\/uploads\/2020\/03\/card-facebook--300x157.jpg 300w, https:\/\/www.ufsm.br\/app\/uploads\/2020\/03\/card-facebook--1024x536.jpg 1024w, https:\/\/www.ufsm.br\/app\/uploads\/2020\/03\/card-facebook--768x402.jpg 768w, https:\/\/www.ufsm.br\/app\/uploads\/2020\/03\/card-facebook--1536x804.jpg 1536w\" sizes=\"(max-width: 1920px) 100vw, 1920px\" \/><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong><a href=\"https:\/\/www.ufsm.br\/pro-reitorias\/pre\/eventos\/artes-pos-pandemia\/\">09\/07 &#8211; Dose [Virtual] de Ci\u00eancia: Papel das Artes na Retomada Econ\u00f4mica P\u00f3s-Pandemia<\/a><\/strong><\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/www.ufsm.br\/2020\/07\/08\/ufsm-promove-webinar-sobre-a-historia-da-ufsm-e-a-interiorizacao-do-ensino\/\"><strong>14\/07, 10h &#8211; Webinar &#8220;UFSM 60 anos: hist\u00f3ria, cria\u00e7\u00e3o e interioriza\u00e7\u00e3o do ensino&#8221;<\/strong><\/a>, transmiss\u00e3o via <a href=\"http:\/\/farol.ufsm.br\">Farol<\/a>.<br \/>\nCom: prof\u00aa. do Depto. de Comunica\u00e7\u00e3o Social da UFSM Eug\u00eania Mariano da Rocha Barichello, filha do fundador da Universidade; reitor, prof. Paulo Afonso Burmann; prof. aposentado da UFSM na \u00e1rea de Hidr\u00e1ulica e Saneamento Helio Bellinaso; prof. aposentado na \u00e1rea de Ci\u00eancias Sociais e ex-vice-reitor da UFSM Ricardo Rossato.<\/p>\n<p><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"alignnone wp-image-52824 size-full\" src=\"https:\/\/www.ufsm.br\/wp-content\/uploads\/2020\/07\/Card-Webinar-60-anos.jpg\" alt=\"Webinar UFSM 60 anos: cria\u00e7\u00e3o, hist\u00f3ria e interioriza\u00e7\u00e3o do ensino\" width=\"1920\" height=\"960\" srcset=\"https:\/\/www.ufsm.br\/app\/uploads\/2020\/07\/Card-Webinar-60-anos.jpg 1920w, https:\/\/www.ufsm.br\/app\/uploads\/2020\/07\/Card-Webinar-60-anos-300x150.jpg 300w, https:\/\/www.ufsm.br\/app\/uploads\/2020\/07\/Card-Webinar-60-anos-1024x512.jpg 1024w, https:\/\/www.ufsm.br\/app\/uploads\/2020\/07\/Card-Webinar-60-anos-768x384.jpg 768w, https:\/\/www.ufsm.br\/app\/uploads\/2020\/07\/Card-Webinar-60-anos-1536x768.jpg 1536w\" sizes=\"(max-width: 1920px) 100vw, 1920px\" \/><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/www.ufsm.br\/outros-orgaos\/cc\/eventos\/palco-online-acordeon\/\"><strong>12\/7 &#8211; Palco Online: Acordeon Caf\u00e9<\/strong><\/a><\/p>\n<p><strong><a href=\"https:\/\/www.ufsm.br\/outros-orgaos\/cc\/eventos\/palco-online-magia1\/\">29\/7 &#8211; Palco Online: Acredite na Magia<\/a><\/strong><\/p>\n<p><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"alignnone wp-image-53287 size-full\" src=\"https:\/\/www.ufsm.br\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/Banner_Site_UFSM.jpg\" alt=\"Banner CC Palco Online\" width=\"1920\" height=\"515\" srcset=\"https:\/\/www.ufsm.br\/app\/uploads\/2020\/03\/Banner_Site_UFSM.jpg 1920w, https:\/\/www.ufsm.br\/app\/uploads\/2020\/03\/Banner_Site_UFSM-300x80.jpg 300w, https:\/\/www.ufsm.br\/app\/uploads\/2020\/03\/Banner_Site_UFSM-1024x275.jpg 1024w, https:\/\/www.ufsm.br\/app\/uploads\/2020\/03\/Banner_Site_UFSM-768x206.jpg 768w, https:\/\/www.ufsm.br\/app\/uploads\/2020\/03\/Banner_Site_UFSM-1536x412.jpg 1536w\" sizes=\"(max-width: 1920px) 100vw, 1920px\" \/><\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/www.ufsm.br\/2020\/07\/27\/webnar-sobre-novo-modelo-de-avaliacao-da-pos-graduacao-acontece-nesta-quarta-29\/\"><strong>29\/7, 14h &#8211; Webinar &#8220;Proposta de Aprimoramento do Modelo de Avalia\u00e7\u00e3o da P\u00f3s-Gradua\u00e7\u00e3o&#8221;<\/strong><\/a><strong>,<\/strong> transmiss\u00e3o via <a href=\"http:\/\/farol.ufsm.br\">Farol<\/a>.<br \/>\nCom: Prof. Jorge Audy, Presidente da Comiss\u00e3o Nacional PNPG\/Capes<\/p>\n<p><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"alignnone wp-image-52937 size-full\" src=\"https:\/\/www.ufsm.br\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/card-webinar-29-7-02-novo-02.jpg\" alt=\"Webinar Proposta de Aprimoramento do Modelo de Avalia\u00e7\u00e3o de P\u00f3s-Gradua\u00e7\u00e3o\" width=\"1920\" height=\"960\" srcset=\"https:\/\/www.ufsm.br\/app\/uploads\/2020\/03\/card-webinar-29-7-02-novo-02.jpg 1920w, https:\/\/www.ufsm.br\/app\/uploads\/2020\/03\/card-webinar-29-7-02-novo-02-300x150.jpg 300w, https:\/\/www.ufsm.br\/app\/uploads\/2020\/03\/card-webinar-29-7-02-novo-02-1024x512.jpg 1024w, https:\/\/www.ufsm.br\/app\/uploads\/2020\/03\/card-webinar-29-7-02-novo-02-768x384.jpg 768w, https:\/\/www.ufsm.br\/app\/uploads\/2020\/03\/card-webinar-29-7-02-novo-02-1536x768.jpg 1536w\" sizes=\"(max-width: 1920px) 100vw, 1920px\" \/><\/p>\n<p><strong><a href=\"https:\/\/www.ufsm.br\/pro-reitorias\/pre\/eventos\/dose-astronomia\/\">30\/7 &#8211; Dose [Virtual] de Ci\u00eancia: Astronomia<\/a><\/strong><\/p>\n<table style=\"border-collapse: collapse;width: 100%\">\n<tbody>\n<tr>\n<td style=\"width: 23.0534%\"><strong><span style=\"font-weight: 400\"><a href=\"https:\/\/www.youtube.com\/channel\/UC0U4Kuznv0YtRzULknjaZ2w\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"size-thumbnail wp-image-52698 aligncenter\" src=\"https:\/\/www.ufsm.br\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/Selo-25-anos-TV-Campus-150x150.jpg\" alt=\"Selo 25 anos TV Campus\" width=\"150\" height=\"150\" srcset=\"https:\/\/www.ufsm.br\/app\/uploads\/2020\/03\/Selo-25-anos-TV-Campus-150x150.jpg 150w, https:\/\/www.ufsm.br\/app\/uploads\/2020\/03\/Selo-25-anos-TV-Campus-300x300.jpg 300w, https:\/\/www.ufsm.br\/app\/uploads\/2020\/03\/Selo-25-anos-TV-Campus-1024x1024.jpg 1024w, https:\/\/www.ufsm.br\/app\/uploads\/2020\/03\/Selo-25-anos-TV-Campus-768x768.jpg 768w, https:\/\/www.ufsm.br\/app\/uploads\/2020\/03\/Selo-25-anos-TV-Campus-1536x1536.jpg 1536w\" sizes=\"(max-width: 150px) 100vw, 150px\" \/><\/a><\/span><\/strong><\/td>\n<td style=\"width: 76.9466%\"><strong><a href=\"https:\/\/www.ufsm.br\/2020\/07\/30\/tv-campus-ufsm-completa-25-anos-no-ar\/\">30\/07 &#8211; 25 anos da TV Campus<\/a><\/strong><\/p>\n<p><iframe loading=\"lazy\" src=\"\/\/www.youtube.com\/embed\/6mnpTSJ9AJs\" width=\"424\" height=\"238\" frameborder=\"0\" allowfullscreen=\"allowfullscreen\"><\/iframe><\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<h1><strong>AGOSTO<\/strong><\/h1>\n<p dir=\"auto\"><a href=\"https:\/\/www.ufsm.br\/outros-orgaos\/cc\/eventos\/palco-online-historias1\/\"><strong>02\/8 &#8211; Palco Online: Dan\u00e7ando Hist\u00f3rias de Marcelo Canellas<\/strong><\/a><\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/www.ufsm.br\/outros-orgaos\/cc\/eventos\/palco-online-meu-canto\/\"><strong>5\/8 &#8211; Palco Online: Meu Canto, Meu Rinc\u00e3o<\/strong><\/a><\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/www.ufsm.br\/outros-orgaos\/cc\/eventos\/palco-online-violencia-in-consequencia\/\"><strong>12\/8 &#8211; Palco Online: Viol\u00eancia Inconsequ\u00eancia<\/strong><\/a><\/p>\n<p dir=\"auto\"><a href=\"https:\/\/www.ufsm.br\/2020\/08\/13\/webinar-o-papel-do-professor-no-contexto-da-pandemia-sera-realizada-na-quinta-13\/\"><strong>13\/8<\/strong> &#8211; <strong>Webinar: O papel do professor no contexto da pandemia<\/strong><\/a>, \u00e0s 14h, transmiss\u00e3o via <a href=\"https:\/\/farol.ufsm.br\/\">Farol<\/a><br \/>\nCom: Gustavo Reis, professor, bacharel em Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o e mestre em Design Estrat\u00e9gico e Luciano Schuch, professor e vice-reitor da UFSM.<\/p>\n<p><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"alignnone wp-image-53188 size-full\" src=\"https:\/\/www.ufsm.br\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/Webinar-13.8-03.jpg\" alt=\"Card Webinar O Papel do professor no papel da Pandemia\" width=\"1920\" height=\"960\" srcset=\"https:\/\/www.ufsm.br\/app\/uploads\/2020\/03\/Webinar-13.8-03.jpg 1920w, https:\/\/www.ufsm.br\/app\/uploads\/2020\/03\/Webinar-13.8-03-300x150.jpg 300w, https:\/\/www.ufsm.br\/app\/uploads\/2020\/03\/Webinar-13.8-03-1024x512.jpg 1024w, https:\/\/www.ufsm.br\/app\/uploads\/2020\/03\/Webinar-13.8-03-768x384.jpg 768w, https:\/\/www.ufsm.br\/app\/uploads\/2020\/03\/Webinar-13.8-03-1536x768.jpg 1536w\" sizes=\"(max-width: 1920px) 100vw, 1920px\" \/><\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/www.ufsm.br\/outros-orgaos\/cc\/eventos\/palco-online-so-frida-solidao\/\"><strong>19\/8 &#8211; Palco Online: (SO)Frida Solid\u00e3o<\/strong><\/a><\/p>\n<p><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"alignnone wp-image-53302 size-medium\" src=\"https:\/\/www.ufsm.br\/app\/uploads\/2020\/03\/Sofrida_Post-768x768-1-300x300.jpg\" alt=\"Card espet\u00e1culo (So)frida Solid\u00e3o no dia 19 de agosto \u00e0s 20h \" width=\"300\" height=\"300\" srcset=\"https:\/\/www.ufsm.br\/app\/uploads\/2020\/03\/Sofrida_Post-768x768-1-300x300.jpg 300w, https:\/\/www.ufsm.br\/app\/uploads\/2020\/03\/Sofrida_Post-768x768-1-150x150.jpg 150w, https:\/\/www.ufsm.br\/app\/uploads\/2020\/03\/Sofrida_Post-768x768-1.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 300px) 100vw, 300px\" \/><\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/www.ufsm.br\/outros-orgaos\/cc\/eventos\/palco-online-ressentir\/\"><strong>26\/8 &#8211; Palco Online: Ressentir<\/strong><\/a><\/p>\n<p><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"alignnone wp-image-53364 size-medium\" src=\"https:\/\/www.ufsm.br\/app\/uploads\/2020\/03\/Ressentir_Post-300x300.jpg\" alt=\"Card PALCO ONLINE: &quot;RESSENTIR&quot; dia 26 de agosto \u00e0s 20h no YouTube da TV Campus\" width=\"300\" height=\"300\" srcset=\"https:\/\/www.ufsm.br\/app\/uploads\/2020\/03\/Ressentir_Post-300x300.jpg 300w, https:\/\/www.ufsm.br\/app\/uploads\/2020\/03\/Ressentir_Post-1024x1024.jpg 1024w, https:\/\/www.ufsm.br\/app\/uploads\/2020\/03\/Ressentir_Post-150x150.jpg 150w, https:\/\/www.ufsm.br\/app\/uploads\/2020\/03\/Ressentir_Post-768x768.jpg 768w, https:\/\/www.ufsm.br\/app\/uploads\/2020\/03\/Ressentir_Post-1536x1536.jpg 1536w, https:\/\/www.ufsm.br\/app\/uploads\/2020\/03\/Ressentir_Post.jpg 1920w\" sizes=\"(max-width: 300px) 100vw, 300px\" \/><\/p>\n<table style=\"border-collapse: collapse;width: 100%\">\n<tbody>\n<tr>\n<td style=\"width: 17.5269%\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"alignleft wp-image-53483 size-thumbnail\" src=\"https:\/\/www.ufsm.br\/app\/uploads\/2020\/03\/Marca-CCR-150x150.png\" alt=\"Marca verdo do Centro de Ci\u00eancias Rurais\" width=\"150\" height=\"150\" srcset=\"https:\/\/www.ufsm.br\/app\/uploads\/2020\/03\/Marca-CCR-150x150.png 150w, https:\/\/www.ufsm.br\/app\/uploads\/2020\/03\/Marca-CCR-300x300.png 300w, https:\/\/www.ufsm.br\/app\/uploads\/2020\/03\/Marca-CCR-1024x1024.png 1024w, https:\/\/www.ufsm.br\/app\/uploads\/2020\/03\/Marca-CCR-768x768.png 768w, https:\/\/www.ufsm.br\/app\/uploads\/2020\/03\/Marca-CCR.png 1066w\" sizes=\"(max-width: 150px) 100vw, 150px\" \/><\/td>\n<td style=\"width: 82.4731%\"><a href=\"https:\/\/www.ufsm.br\/unidades-universitarias\/ccr\/\"><strong>31\/8 &#8211; Aniversario 50 anos Centro de Ci\u00eancias Rurais (CCR)<\/strong><\/a><br \/>\n<a href=\"https:\/\/www.facebook.com\/ccrufsm\/posts\/3253696604720424\">Veja v\u00eddeo comemorativo<\/a><\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<h1><strong>SETEMBRO<\/strong><\/h1>\n<p><strong><a href=\"https:\/\/www.ufsm.br\/outros-orgaos\/cc\/eventos\/palco-online-say-hello\/\">2\/9 &#8211; Palco Online: Say Hello para o Futuro<\/a><\/strong><\/p>\n<p><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"alignnone wp-image-53482 size-medium\" src=\"https:\/\/www.ufsm.br\/app\/uploads\/2020\/03\/Post_Say-hello-300x300.jpg\" alt=\"Card Say Hello para o Futuro no dia 2\/9, \u00e0s 20h, pelo YouTube da TV Campus\" width=\"300\" height=\"300\" srcset=\"https:\/\/www.ufsm.br\/app\/uploads\/2020\/03\/Post_Say-hello-300x300.jpg 300w, https:\/\/www.ufsm.br\/app\/uploads\/2020\/03\/Post_Say-hello-1024x1024.jpg 1024w, https:\/\/www.ufsm.br\/app\/uploads\/2020\/03\/Post_Say-hello-150x150.jpg 150w, https:\/\/www.ufsm.br\/app\/uploads\/2020\/03\/Post_Say-hello-768x768.jpg 768w, https:\/\/www.ufsm.br\/app\/uploads\/2020\/03\/Post_Say-hello-1536x1536.jpg 1536w, https:\/\/www.ufsm.br\/app\/uploads\/2020\/03\/Post_Say-hello.jpg 1876w\" sizes=\"(max-width: 300px) 100vw, 300px\" \/><\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/www.ufsm.br\/outros-orgaos\/cc\/eventos\/palco-online-casal-e-pandemia\/\"><strong>9\/9 &#8211; Palco Online: Dan\u00e7ando na Noite: Um Casal e uma Pandemia<\/strong><\/a><\/p>\n<p><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"alignnone size-medium wp-image-53573\" src=\"https:\/\/www.ufsm.br\/app\/uploads\/2020\/03\/118948237_3000113923449633_5915521122326611749_o-300x300.jpg\" alt=\"Card C Palco Online Dan\u00e7ando na noite: um casal e uma Pandemia no dia 9\/9, \u00e0s 20h no YouTube da TV Campus\" width=\"300\" height=\"300\" srcset=\"https:\/\/www.ufsm.br\/app\/uploads\/2020\/03\/118948237_3000113923449633_5915521122326611749_o-300x300.jpg 300w, https:\/\/www.ufsm.br\/app\/uploads\/2020\/03\/118948237_3000113923449633_5915521122326611749_o-1024x1024.jpg 1024w, https:\/\/www.ufsm.br\/app\/uploads\/2020\/03\/118948237_3000113923449633_5915521122326611749_o-150x150.jpg 150w, https:\/\/www.ufsm.br\/app\/uploads\/2020\/03\/118948237_3000113923449633_5915521122326611749_o-768x768.jpg 768w, https:\/\/www.ufsm.br\/app\/uploads\/2020\/03\/118948237_3000113923449633_5915521122326611749_o.jpg 1440w\" sizes=\"(max-width: 300px) 100vw, 300px\" \/><\/p>\n<p><strong>23\/9, \u00e0s 17h &#8211; Webinar Integra\u00e7\u00e3o da Educa\u00e7\u00e3o Superior \u00cdbero-Americana<\/strong>, transmiss\u00e3o via <a href=\"https:\/\/farol.ufsm.br\/\">Farol<\/a><br \/>\nCom Luiz Miguel Oosterbeek, Secret\u00e1rio do Conselho Internacional de Filosofia e Ci\u00eancias Humanas (CIPSH) da UNESCO e prof. do Instituto Polit\u00e9cnico de Tomar, Portugal). Enrique Jos\u00e9 Mammarella, Presidente da AUGM e Reitor da Universidad Nacional del Litoral (UNL, Argentina). Moderador: Paulo A. Burmann, reitor da UFSM.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/www.ufsm.br\/pro-reitorias\/pre\/2020\/07\/29\/35o-festival-internacional-de-inverno-da-ufsm-e-35a-semana-cultural-italiana-de-vale-veneto-serao-realizados-no-formato-online\/\"><strong>23 a 25\/9 &#8211; 35\u00ba Festival de Inverno online<\/strong><\/a><\/p>\n<h1><strong>OUTUBRO<\/strong><\/h1>\n<p><a href=\"https:\/\/www.ufsm.br\/2020\/10\/12\/54070\/\"><strong>16\/10, 14h &#8211; Comemora\u00e7\u00f5es 14 anos campus do Frederico Westphalen<\/strong><\/a>, transmiss\u00e3o pelo <a href=\"https:\/\/www.youtube.com\/channel\/UCgDOfykWBi1FceUPsGNHsUQ\">canal do YouTube do campus<\/a>. Com representantes dos cursos: Agronomia \u2013\u00a0 Denise Schimidt; Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria- Raphael Correa Medeiros; Engenharia Florestal \u2013 Elder Eloy; Jornalismo \u2013 Cl\u00e1udia Moraes; Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas \u2013 Lana Campanella; Sistema de Informa\u00e7\u00e3o \u2013 Solange Pertile.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/www.ufsm.br\/unidades-universitarias\/palmeira-das-missoes\/2020\/10\/14\/ufsm-completa-14-anos-em-palmeira-das-missoes-na-proxima-sexta-16\/\"><strong>16\/10 &#8211; Comemora\u00e7\u00f5es 14 anos do campus Palmeira das Miss\u00f5es<\/strong><\/a>.<\/p>\n<p><strong>19 a 23\/10 &#8211; <a href=\"https:\/\/www.ufsm.br\/pro-reitorias\/prpgp\/jai\/\">35\u00aa Jornada Acad\u00eamica Integrada online<\/a><\/strong><\/p>\n<p><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"alignnone wp-image-52857 size-full\" src=\"https:\/\/www.ufsm.br\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/Arte-Jai-.png\" alt=\"JAI 2020 a ci\u00eancia conecta\" width=\"1920\" height=\"1079\" srcset=\"https:\/\/www.ufsm.br\/app\/uploads\/2020\/03\/Arte-Jai-.png 1920w, https:\/\/www.ufsm.br\/app\/uploads\/2020\/03\/Arte-Jai--300x169.png 300w, https:\/\/www.ufsm.br\/app\/uploads\/2020\/03\/Arte-Jai--1024x575.png 1024w, https:\/\/www.ufsm.br\/app\/uploads\/2020\/03\/Arte-Jai--768x432.png 768w, https:\/\/www.ufsm.br\/app\/uploads\/2020\/03\/Arte-Jai--1536x863.png 1536w\" sizes=\"(max-width: 1920px) 100vw, 1920px\" \/><\/p>\n<p><strong>26 a 30\/10 &#8211; Semana do Servidor P\u00fablico<\/strong><\/p>\n<p><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"alignnone wp-image-54190 size-full\" src=\"https:\/\/www.ufsm.br\/app\/uploads\/2020\/03\/banner-facebook-Confira-a-programacao-e-participe_cabecalho-e-mail-semana-do-servidor.jpg\" alt=\"Imagem horizontal marrom e rosa com letras e la\u00e7os brancos, selos Semana do Servidor e 60 anos UFSM com o texto: Semana do Servidor P\u00fablico. Confira a programa\u00e7\u00e3o e participe! H\u00e1 60 anos servindo \u00e0 comunidade.\" width=\"1250\" height=\"417\" srcset=\"https:\/\/www.ufsm.br\/app\/uploads\/2020\/03\/banner-facebook-Confira-a-programacao-e-participe_cabecalho-e-mail-semana-do-servidor.jpg 1250w, https:\/\/www.ufsm.br\/app\/uploads\/2020\/03\/banner-facebook-Confira-a-programacao-e-participe_cabecalho-e-mail-semana-do-servidor-300x100.jpg 300w, https:\/\/www.ufsm.br\/app\/uploads\/2020\/03\/banner-facebook-Confira-a-programacao-e-participe_cabecalho-e-mail-semana-do-servidor-1024x342.jpg 1024w, https:\/\/www.ufsm.br\/app\/uploads\/2020\/03\/banner-facebook-Confira-a-programacao-e-participe_cabecalho-e-mail-semana-do-servidor-768x256.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 1250px) 100vw, 1250px\" \/><\/p>\n<p><strong>28\/10 &#8211; Veicula\u00e7\u00e3o do 11\u00ba Encontro de Talentos dos Servidores da UFSM via <a href=\"http:\/\/farol.ufsm.br\">Farol<\/a>.<\/strong><\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/www.ufsm.br\/outros-orgaos\/cc\/galeria-virtual\/\"><strong>Galeria Virtual Centro de Conven\u00e7\u00f5es &#8211; Exposi\u00e7\u00e3o UFSM em n\u00f3s: 60 anos de hist\u00f3rias, conflitos e conquistas<\/strong><\/a><\/p>\n<h1><strong>NOVEMBRO<\/strong><\/h1>\n<p><strong>23\u00a0 25\/11 &#8211; <a href=\"https:\/\/evento.nte.ufsm.br\/III-SFP\/home\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">3\u00ba Semin\u00e1rio em Forma\u00e7\u00e3o de Professores (CEFD)<\/a><\/strong><\/p>\n<p><strong>25 e 26\/11 &#8211; <a href=\"https:\/\/evento.nte.ufsm.br\/IV-SSBAFS\/home\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">4\u00ba Simp\u00f3sio Sul Brasileiro de Atividade F\u00edsica e Sa\u00fade<\/a><\/strong><\/p>\n<p><strong>27\/11 &#8211; <a href=\"https:\/\/evento.nte.ufsm.br\/II-CGCM\/home\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">2\u00ba Col\u00f3quio Ga\u00facho de Comportamento Motor<\/a>\u00a0<\/strong><\/p>\n<h1><strong>DEZEMBRO<\/strong><\/h1>\n<p><strong>02\/12 &#8211; Lan\u00e7amento <a href=\"https:\/\/www.ufsm.br\/ufsm-lacos-exposicao-60-anos\/\">Exposi\u00e7\u00e3o UFSM La\u00e7os 60 anos<\/a><\/strong><\/p>\n<p><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"alignnone wp-image-54731\" src=\"https:\/\/www.ufsm.br\/app\/uploads\/2020\/03\/exposicao-lacos-card-300x300.jpg\" alt=\"Imagem azul com ilustra\u00e7\u00e3o de pessoas vendo quadros em uma exposi\u00e7\u00e3o de arte e texto: Relembre os 60 anos da UFSM! Voc\u00ea faz parte desta hist\u00f3ria!\" width=\"500\" height=\"500\" srcset=\"https:\/\/www.ufsm.br\/app\/uploads\/2020\/03\/exposicao-lacos-card-300x300.jpg 300w, https:\/\/www.ufsm.br\/app\/uploads\/2020\/03\/exposicao-lacos-card-1024x1024.jpg 1024w, https:\/\/www.ufsm.br\/app\/uploads\/2020\/03\/exposicao-lacos-card-150x150.jpg 150w, https:\/\/www.ufsm.br\/app\/uploads\/2020\/03\/exposicao-lacos-card-768x768.jpg 768w, https:\/\/www.ufsm.br\/app\/uploads\/2020\/03\/exposicao-lacos-card-1536x1536.jpg 1536w, https:\/\/www.ufsm.br\/app\/uploads\/2020\/03\/exposicao-lacos-card.jpg 1920w\" sizes=\"(max-width: 500px) 100vw, 500px\" \/><\/p>\n<p><strong>14 a 18\/12 &#8211; <a href=\"https:\/\/www.ufsm.br\/pro-reitorias\/prograd\/descubra\/\">Descubra UFSM em REDE<\/a><\/strong><\/p>\n<p><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"alignnone wp-image-54607\" src=\"https:\/\/www.ufsm.br\/app\/uploads\/2020\/11\/Cartaz-300x300.jpg\" alt=\"Imagem quadrada laranja, azul e amarela com foto de tr\u00eas jovens e texto: ufsm.br\/descubra Descubra 60 inspira\u00e7\u00f5es para ser UFSM 14 a 18 de dezembro\" width=\"500\" height=\"500\" srcset=\"https:\/\/www.ufsm.br\/app\/uploads\/2020\/11\/Cartaz-300x300.jpg 300w, https:\/\/www.ufsm.br\/app\/uploads\/2020\/11\/Cartaz-1024x1024.jpg 1024w, https:\/\/www.ufsm.br\/app\/uploads\/2020\/11\/Cartaz-150x150.jpg 150w, https:\/\/www.ufsm.br\/app\/uploads\/2020\/11\/Cartaz-768x768.jpg 768w, https:\/\/www.ufsm.br\/app\/uploads\/2020\/11\/Cartaz.jpg 1080w\" sizes=\"(max-width: 500px) 100vw, 500px\" \/><\/p>\n<p><strong>14\/12 &#8211; Anivers\u00e1rio 60 anos UFSM<\/strong><\/p>\n<p><iframe loading=\"lazy\" title=\"PARAB\u00c9NS 60 ANOS UFSM pela Orquestra Sinf\u00f4nica de Santa Maria\" width=\"500\" height=\"375\" src=\"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/w-shNP-N3hg?feature=oembed\" frameborder=\"0\" allow=\"accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture\" allowfullscreen><\/iframe><\/p>\n<p><strong>14\/12 &#8211; Lan\u00e7amento do projeto UFSM em Rede para a Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica<\/strong><\/p>\n<p><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"alignnone wp-image-54769\" src=\"https:\/\/www.ufsm.br\/app\/uploads\/2020\/03\/Feed-1024x1024.png\" alt=\"Banner laranja e branco com ilustra\u00e7\u00e3o de pessoa estudando e text: Conhe\u00e7a como a UFSM colabora com a educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica da regi\u00e3o\" width=\"500\" height=\"500\" srcset=\"https:\/\/www.ufsm.br\/app\/uploads\/2020\/03\/Feed-1024x1024.png 1024w, https:\/\/www.ufsm.br\/app\/uploads\/2020\/03\/Feed-300x300.png 300w, https:\/\/www.ufsm.br\/app\/uploads\/2020\/03\/Feed-150x150.png 150w, https:\/\/www.ufsm.br\/app\/uploads\/2020\/03\/Feed-768x768.png 768w, https:\/\/www.ufsm.br\/app\/uploads\/2020\/03\/Feed.png 1080w\" sizes=\"(max-width: 500px) 100vw, 500px\" \/><\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/farol.ufsm.br\/transmissao\/reuniao-alusiva-aos-60-anos-da-ufsm\"><strong>18\/01 &#8211; Sess\u00e3o Solene dos Conselhos Superiores Alusiva aos 60 anos da UFSM<\/strong><\/a><\/p>\n<h1><strong>JANEIRO 2021<\/strong><\/h1>\n<p><strong><a href=\"https:\/\/www.ufsm.br\/2021\/01\/26\/janeiro-e-o-mes-dos-60-anos-do-colegio-politecnico-da-ufsm\">24\/01 &#8211; Anivers\u00e1rio 60 anos Col\u00e9gio Polit\u00e9cnico<\/a><br \/>\n<\/strong><a href=\"https:\/\/www.ufsm.br\/unidades-universitarias\/politecnico\/2021\/01\/18\/colegio-politecnico-celebra-60-anos-de-historia\/\">Evento comemorativo Pratas da Casa<\/a><strong><br \/>\n<\/strong><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n",
      "evento_inscricao": null,
      "evento_local": "Campi UFSM",
      "evento_contato": "<p>ascomgabinete@ufsm.br<br \/>\ncomunicacaointegrada@ufsm.br<\/p>\n"
    },
    "_links": {
      "self": [
        {
          "href": "https:\/\/www.ufsm.br\/wp-json\/wp\/v2\/eventos\/51424"
        }
      ],
      "collection": [
        {
          "href": "https:\/\/www.ufsm.br\/wp-json\/wp\/v2\/eventos"
        }
      ],
      "about": [
        {
          "href": "https:\/\/www.ufsm.br\/wp-json\/wp\/v2\/types\/eventos"
        }
      ],
      "wp:featuredmedia": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "https:\/\/www.ufsm.br\/wp-json\/wp\/v2\/media\/52228"
        }
      ],
      "wp:attachment": [
        {
          "href": "https:\/\/www.ufsm.br\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=51424"
        }
      ],
      "curies": [
        {
          "name": "wp",
          "href": "https:\/\/api.w.org\/{rel}",
          "templated": true
        }
      ]
    }
  },
  {
    "id": 51097,
    "date": "2020-02-11T12:23:21",
    "date_gmt": "2020-02-11T15:23:21",
    "guid": {
      "rendered": "https:\/\/www.ufsm.br\/?post_type=eventos&#038;p=51097"
    },
    "modified": "2020-02-11T12:23:34",
    "modified_gmt": "2020-02-11T15:23:34",
    "slug": "42-simposio-brasileiro-operacional",
    "status": "publish",
    "type": "eventos",
    "link": "https:\/\/www.ufsm.br\/eventos\/42-simposio-brasileiro-operacional",
    "parent": 0,
    "template": "",
    "acf": {
      "evento_nome": "42\u00b0 Simp\u00f3sio Brasileiro de Pesquisa Operacional: Sa\u00fade Humana, Sa\u00fade Animal e Ecossistema",
      "evento_inicio": "30\/08\/2010 00:00",
      "evento_termino": "03\/09\/2010 00:00",
      "evento_banner": {
        "ID": 51108,
        "id": 51108,
        "title": "img_banner_top",
        "filename": "img_banner_top.jpg",
        "filesize": 33334,
        "url": "https:\/\/www.ufsm.br\/app\/uploads\/2020\/02\/img_banner_top.jpg",
        "link": "https:\/\/www.ufsm.br\/eventos\/42-simposio-brasileiro-operacional\/img_banner_top-2",
        "alt": "",
        "author": "117",
        "description": "",
        "caption": "",
        "name": "img_banner_top-2",
        "status": "inherit",
        "uploaded_to": 51097,
        "date": "2020-02-11 15:15:55",
        "modified": "2020-02-11 15:15:55",
        "menu_order": 0,
        "mime_type": "image\/jpeg",
        "type": "image",
        "subtype": "jpeg",
        "icon": "https:\/\/www.ufsm.br\/wp-includes\/images\/media\/default.png",
        "width": 574,
        "height": 120,
        "sizes": {
          "thumbnail": "https:\/\/www.ufsm.br\/app\/uploads\/2020\/02\/img_banner_top-150x120.jpg",
          "thumbnail-width": 150,
          "thumbnail-height": 120,
          "medium": "https:\/\/www.ufsm.br\/app\/uploads\/2020\/02\/img_banner_top-300x63.jpg",
          "medium-width": 300,
          "medium-height": 63,
          "medium_large": "https:\/\/www.ufsm.br\/app\/uploads\/2020\/02\/img_banner_top.jpg",
          "medium_large-width": 574,
          "medium_large-height": 120,
          "large": "https:\/\/www.ufsm.br\/app\/uploads\/2020\/02\/img_banner_top.jpg",
          "large-width": 574,
          "large-height": 120,
          "1536x1536": "https:\/\/www.ufsm.br\/app\/uploads\/2020\/02\/img_banner_top.jpg",
          "1536x1536-width": 574,
          "1536x1536-height": 120,
          "2048x2048": "https:\/\/www.ufsm.br\/app\/uploads\/2020\/02\/img_banner_top.jpg",
          "2048x2048-width": 574,
          "2048x2048-height": 120,
          "sow-carousel-default": "https:\/\/www.ufsm.br\/app\/uploads\/2020\/02\/img_banner_top-272x120.jpg",
          "sow-carousel-default-width": 272,
          "sow-carousel-default-height": 120
        }
      },
      "endereco_url": "42-simposio-brasileiro-operacional",
      "evento_categoria": "T\u00c9CNICO-CIENT\u00cdFICOS",
      "evento_descricao": "<p><a href=\"https:\/\/www.ufsm.br\/wp-content\/uploads\/2020\/02\/artigos_selecionados.xls\"><span class=\"destaque\">ARTIGOS SELECIONADOS PARA O 42\u00ba SBPO. CONFIRA!<\/span><\/a><br \/>\n<a href=\"https:\/\/www.ufsm.br\/wp-content\/uploads\/2020\/02\/artigos_selecionados.xls\">Confira aqui os artigos completos aceitos para o 42\u00ba Simp\u00f3sio Brasileiro de Pesquisa Operacional<\/a><\/p>\n<p>Acessando o endere\u00e7o\u00a0<a href=\"http:\/\/www.xliisbpo.iltc.br\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\"><strong>http:\/\/www.xliisbpo.iltc.br<\/strong><\/a>, voc\u00ea ter\u00e1 disponivel os\u00a0<strong>anais do 42\u00ba SBPO<\/strong>.<\/p>\n<p>At\u00e9 o final de setembro, a Comiss\u00e3o Organizadora, disponibilizar\u00e1 na p\u00e1gina do 42\u00ba SBPO, o\u00a0<strong>certificado para os participantes<\/strong>.<\/p>\n<p><a href=\"http:\/\/coralx.ufsm.br\/42sbpo\/index.php?canal=material\">Acesse o\u00a0<strong>material das confer\u00eancias<\/strong>\u00a0realizadas no 42\u00b0 SBPO clicando aqui.<\/a><\/p>\n<p><a href=\"http:\/\/twitter.com\/sobrapo2010\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Siga-nos no<\/a>\u00a0<a href=\"http:\/\/twitter.com\/sobrapo2010\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\"><strong>twitter<\/strong>.<\/a><\/p>\n<p>Conferencialistas<\/p>\n<p><strong>Conhe\u00e7a os conferencistas que estar\u00e3o em Bento Gon\u00e7alves\/RS de 30 de agosto a 03 de setembro, durante o 42\u00ba SBPO (informa\u00e7\u00f5es sujeitas a altera\u00e7\u00f5es).<\/strong><\/p>\n<p><strong><span class=\"subtitle\">Arne Lokketangen, conferencista confirmado para o 42\u00ba SBPO em Bento Gon\u00e7alves\/RS.<\/span><\/strong><\/p>\n<table border=\"0\" width=\"100%\" cellspacing=\"0\" cellpadding=\"0\">\n<tbody>\n<tr>\n<td valign=\"top\" width=\"34%\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" src=\"http:\/\/coralx.ufsm.br\/42sbpo\/img_arne_lokketangen.jpg\" width=\"150\" height=\"179\" \/><\/td>\n<td valign=\"top\" width=\"66%\">Ph. D. em Inform\u00e1tica, professor da Molde University, na Noruega, onde lidera o Grupo de Planejamento, Otimiza\u00e7\u00e3o e Apoio \u00e0 Decis\u00e3o.<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p><strong><span class=\"subtitle\">David Applegate, conferencista confirmado para o 42\u00ba SBPO em Bento Gon\u00e7alves\/RS.<\/span><\/strong><\/p>\n<table border=\"0\" width=\"100%\" cellspacing=\"0\" cellpadding=\"0\">\n<tbody>\n<tr>\n<td valign=\"top\" width=\"34%\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" src=\"http:\/\/coralx.ufsm.br\/42sbpo\/img_david%20applegate.png\" width=\"150\" height=\"197\" \/><\/td>\n<td valign=\"top\" width=\"66%\">Pesquisador da AT&amp;T Labs \u2013 Research, ganhador do Lancaster Award para a melhor publica\u00e7\u00e3o em Pesquisa Operacional pelo livro The Traveling Salesman Problem: A Computational Study.<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p><span class=\"subtitle\">Ivan Santelices Malfatti, conferencista confirmado para o 42\u00ba SBPO em Bento Gon\u00e7alves\/RS.<\/span><\/p>\n<p>Professor da Universidade de Bio-Bio no Chile, Doutor em Engenharia de Organiza\u00e7\u00e3o e Log\u00edstica pela Universidad Politecnica de Madrid. Espa\u00f1a.<\/p>\n<p><strong><span class=\"subtitle\">Gilbert Laporte, conferencista confirmado para o 42\u00ba SBPO em Bento Gon\u00e7alves\/RS.<\/span><\/strong><\/p>\n<table border=\"0\" width=\"100%\" cellspacing=\"0\" cellpadding=\"0\">\n<tbody>\n<tr>\n<td valign=\"top\" width=\"34%\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" src=\"http:\/\/coralx.ufsm.br\/42sbpo\/img_gilbert_laport.jpg\" width=\"150\" height=\"210\" \/><\/td>\n<td valign=\"top\" width=\"66%\">&#8211; Ph.D. em Pesquisa Operacional na London School os Economics (1975)<br \/>\n&#8211; Professor de Pesquisa Operacional na HEC Montreal<br \/>\n&#8211; Canad\u00e1 Research Chair em Gest\u00e3o de Districui\u00e7\u00e3o<br \/>\n&#8211; Professor Adjunto da Molde University College<br \/>\n&#8211; Professor Adjunto da University of Bilkent<br \/>\n&#8211; Professor Adjunto da University of Alberta<br \/>\n&#8211; Professor Adjunto da Universit\u00e9 Laval<br \/>\n&#8211; Professor Visitante na University of Southampton<br \/>\n&#8211; Membro do Centro Interuniversit\u00e1rio de Pesquisa em Redes Corporativas, Log\u00edstica e Transporte (CIRRELT) [Interuniversity Research Centre of Enterprise Networks, Logistics and Transportation]<br \/>\n&#8211; Membro fundador do Grupo de Estudo e Pesquisa em An\u00e1lise de Decis\u00e3o (GERAD) [Groupe d\u2019\u00e9tudes et recherche em analysis des d\u00e9cisions]<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p>&#8211; Membro da Royal Society of Canada desde 1998<br \/>\n&#8211; Autor e co-autor de 15 livros, mais de 350 artigos cient\u00edficos em otimiza\u00e7\u00e3o combinat\u00f3ria, principalmente nas \u00e1reas de roteamento de ve\u00edculos, localiza\u00e7\u00e3o e hor\u00e1rios<br \/>\n&#8211; Fellow da INFORMS desde 2005<br \/>\n&#8211; 42\u00ba Membro Honor\u00e1rio da INFORMS International Omega Rho Society<\/p>\n<p><strong>Pr\u00eamios:<\/strong><br \/>\n&#8211; Pr\u00eamio de Pergamon [Pergamon Prize]. (Reino Unido, 1987)<br \/>\n&#8211; M\u00e9rito 1994 da Canadian Operational Research Society<br \/>\n&#8211; Duas vezes vencedor do CORS Practice Prize<br \/>\n&#8211; Pr\u00eamio Jacques-Rousseau de Interdisciplinaridade (1999)<br \/>\n&#8211; Medalha do Presidente da Sociedade de Pesquisa Operacional (Reino Unido, 1999)<br \/>\n&#8211; Pr\u00eamio Pedagogia na HEC Montreal (Canad\u00e1, 2001)<br \/>\n&#8211; Medalha Innis-Genin da Royal Society of Canada (Canad\u00e1, 2007)<br \/>\n&#8211; Pr\u00eamio Gerard-Pariseau (2009)<br \/>\n&#8211; Pr\u00eamio Robert Herman Lifetime of Transportation Science and Logistics Society of INFORMS<\/p>\n<p><strong><span class=\"subtitle\">Stewart Robinson, confirmado para o evento que se realiza de 30 de agosto a 03 de setembro.<\/span><\/strong><\/p>\n<table border=\"0\" width=\"100%\" cellspacing=\"0\" cellpadding=\"0\">\n<tbody>\n<tr>\n<td valign=\"top\" width=\"34%\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" src=\"http:\/\/coralx.ufsm.br\/42sbpo\/img_steward_robinson.jpg\" width=\"150\" height=\"158\" \/><\/td>\n<td valign=\"top\" width=\"66%\">&#8211; Diretor Associado para Specialist Masters na Warwick Business School<\/p>\n<p>&#8211; Vice-Presidente da Sociedade de Pesquisa Operacional<\/p>\n<p>&#8211; Co-presidente da Operational Research Society Simulation Workshop, uma confer\u00eancia bienal<\/p>\n<p>&#8211; Co-editor da Revista Acad\u00eamica de Simula\u00e7\u00e3o [Journal of Simulation]<\/p>\n<p>&#8211; Membro do EPSRC Peer Review College<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p>&#8211; Membro do Conselho da INFORMS Simulation Society<\/p>\n<p>Anteriormente, Consultor S\u00eanior para AT&amp;T Istel (agora Lanner Group) na modelagem de situa\u00e7\u00e3o e palestrante sobre gest\u00e3o de opera\u00e7\u00f5es na Aston Business School, Birmingham. Tem trabalhado com organiza\u00e7\u00f5es como Ford, British Airways, Sellafield LTD., BT, BP, etc.<\/p>\n<p>Investiga a pr\u00e1tica da modelagem de situa\u00e7\u00e3o; discretas simula\u00e7\u00f5es; din\u00e2micas de sistema baseadas em agentes de modelagem; an\u00e1lise da produ\u00e7\u00e3o de simula\u00e7\u00e3o, valida\u00e7\u00e3o do modelo; a qualidade das interven\u00e7\u00f5es de pesquisa operacional; simula\u00e7\u00e3o e intera\u00e7\u00e3o humana; simula\u00e7\u00e3o de modelagem conceitual. Possui mais de 120 publica\u00e7\u00f5es em suas \u00e1reas de investiga\u00e7\u00e3o.<\/p>\n<p><strong><span class=\"subtitle\">Michel Gendreau, pesquisador Canadense confirmou presen\u00e7a no 42\u00ba Simp\u00f3sio Brasileiro de Pesquisa Operacional.<\/span><\/strong><\/p>\n<table border=\"0\" width=\"100%\" cellspacing=\"0\" cellpadding=\"0\">\n<tbody>\n<tr>\n<td valign=\"top\" width=\"34%\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" src=\"http:\/\/coralx.ufsm.br\/42sbpo\/img_michel_gendreau.jpg\" width=\"150\" height=\"191\" \/><\/td>\n<td valign=\"top\" width=\"66%\">&#8211; Professor no Departamento de Inform\u00e1tica e de Pesquisa Operacional na Universidade de Montreal<\/p>\n<p>&#8211; Ph.D. em Inform\u00e1tica, Universidade de Montreal, 1984<\/p>\n<p>&#8211; M.Sc. [em\/de] Inform\u00e1tica, Universidade de Montreal, 1977<\/p>\n<p>&#8211; B.Com., Universidade McGill, 1975<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p><em>[texto adaptado de seu website]<\/em><\/p>\n<p><strong>Interesses de Investiga\u00e7\u00e3o:<\/strong><\/p>\n<p>Opera\u00e7\u00f5es de investiga\u00e7\u00e3o, transportes, telecomunica\u00e7\u00f5es, metaheur\u00edsticas, sistemas de transporte inteligentes<\/p>\n<p>Seu trabalho focaliza a aplica\u00e7\u00e3o das t\u00e9cnicas de opera\u00e7\u00f5es de investiga\u00e7\u00e3o dos problemas de planejamento de redes de transportes e telecomunica\u00e7\u00f5es. Uma \u00e1rea-chave da investiga\u00e7\u00e3o \u00e9 o desenvolvimento de metaheur\u00edsticas eficazes para obter solu\u00e7\u00f5es precisas para v\u00e1rios problemas dif\u00edceis: fazer roteamento de ve\u00edculos, a s\u00edntese das redes de transporte ou local de instala\u00e7\u00f5es de telecomunica\u00e7\u00f5es, etc.<\/p>\n<p>Como co-diretor do Laborat\u00f3rio de Sistemas Inteligentes de Transportes N\u00facleo de Estudos em Transportes, tamb\u00e9m est\u00e1 interessado em quest\u00f5es espec\u00edficas de gest\u00e3o dos sistemas de tr\u00e2nsito em tempo real, incluindo aqueles que representam as dimens\u00f5es ou a din\u00e2mica estoc\u00e1stica.<\/p>\n<p><strong><span class=\"subtitle\">N\u00e9lio Pizzolato<\/span><\/strong><\/p>\n<p><em>[texto retirado do curr\u00edculo lattes]<\/em><\/p>\n<p>Possui gradua\u00e7\u00e3o em Engenharia Industrial Mec\u00e2nica pela Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Rio de Janeiro (1963), bolsista do governo da Sui\u00e7a na ETH de Zurique (1966), mestrado em Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o pela Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Rio de Janeiro (1971), doutorado em Business School &#8211; University of North Carolina (1977) e p\u00f3s-doutorado na Universit\u00e9 de Montr\u00e9al (1987).<\/p>\n<p>Atualmente \u00e9 professor associado da Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Rio de Janeiro e associado titular da Sociedade Brasileira de Pesquisa Operacional. Membro do corpo editorial dos peri\u00f3dicos Gest\u00e3o e Produ\u00e7\u00e3o (UFSCar), Pesquisa Operacional, Tecnologia: Metalurgia e Materiais, Review of Management and Economical Engineering, Rom\u00eania, International Editorial Board, Revista Gest\u00e3o Industrial (CEFET\/PR) e eventual avaliador de artigos para Omega (Oxford), International Transactions in Operational Research, European Journal of Operational Research dentre outros e avaliador de artigos para congressos: SBPO; ENEGEP; SIMPOI, SIMP EP, CNEG, SPOLM etc.<\/p>\n<p>Tem experi\u00eancia na \u00e1rea de Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o, com \u00eanfase em Pesquisa Operacional, atuando principalmente nos seguintes temas: log\u00edstica, localiza\u00e7\u00e3o, constru\u00e7\u00e3o civil, planejamento e sequenciamento da produ\u00e7\u00e3o, pesquisa operacional e custos industriais.<\/p>\n<p><strong>\u00c1reas de Interesse<\/strong><\/p>\n<p>&#8211; Apoio a decis\u00e3o Multicrit\u00e9rio (MC)<br \/>\n&#8211; DEA (An\u00e1lise e Envolt\u00f3ria de Dados) (DEA)<br \/>\n&#8211; Estat\u00edstica (EST)<br \/>\n&#8211; Metaheuristicas (MH)<br \/>\n&#8211; Log\u00edstica &amp; Transportes (L&amp;T)<br \/>\n&#8211; Programa\u00e7\u00e3o Matem\u00e1tica (PM)<br \/>\n&#8211; Otimiza\u00e7\u00e3o Combinat\u00f3ria (OC)<br \/>\n&#8211; Simula\u00e7\u00e3o (SIM)<br \/>\n&#8211; Teoria e Algoritmos em Grafos (TAG)<br \/>\n&#8211; PO na \u00e1rea de Energia El\u00e9trica (EE)<br \/>\n&#8211; PO na \u00e1rea de Petr\u00f3leo &amp; G\u00e1s (P&amp;G)<br \/>\n&#8211; PO na agricultura e Meio Ambiente (AG)<br \/>\n&#8211; PO na Ind\u00fastria (IND)<br \/>\n&#8211; PO na Educa\u00e7\u00e3o (EDU)<br \/>\n&#8211; PO na Administra\u00e7\u00e3o &amp; Gest\u00e3o da Produ\u00e7\u00e3o (AD)<br \/>\n&#8211; PO em Economia &amp; Finan\u00e7as (EF)<br \/>\n&#8211; PO na \u00e1rea de Sa\u00fade (SA)<br \/>\n&#8211; PO em Telecomunica\u00e7\u00f5es e Sistemas de Informa\u00e7\u00f5es (TI)<br \/>\n&#8211; Outras aplica\u00e7\u00f5es em PO (OA)<\/p>\n<p><strong>Informa\u00e7\u00f5es<\/strong><\/p>\n<div id=\"content\">\n<div id=\"content-right\">\n<img decoding=\"async\" src=\"http:\/\/coralx.ufsm.br\/42sbpo\/img_seta.gif\" \/>\u00a0<a href=\"https:\/\/www.ufsm.br\/wp-content\/uploads\/2020\/02\/cartaz_SBPO_pro.jpg\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Cartaz SBPO<\/a><br \/>\n<img decoding=\"async\" src=\"http:\/\/coralx.ufsm.br\/42sbpo\/img_seta.gif\" \/>\u00a0<a href=\"https:\/\/www.ufsm.br\/wp-content\/uploads\/2020\/02\/interior_folder_pro.jpg\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Folder (interior)<\/a><br \/>\n<img decoding=\"async\" src=\"http:\/\/coralx.ufsm.br\/42sbpo\/img_seta.gif\" \/>\u00a0<a href=\"https:\/\/www.ufsm.br\/wp-content\/uploads\/2020\/02\/exterior_folder_pro.jpg\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Folder (exterior)<\/a><\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/www.ufsm.br\/wp-content\/uploads\/2020\/02\/normas_para_submissao-1.doc\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Confira aqui as recomenda\u00e7\u00f5es para submiss\u00e3o de artigos cient\u00edficos, minicursos e sess\u00f5es dirigidas.<\/a><\/p>\n<p>Acesse o link\u00a0<a href=\"https:\/\/submissoes.sbc.org.br\/xlii_sbpo\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">https:\/\/submissoes.sbc.org.br\/xlii_sbpo<\/a>\u00a0e inscreva-se!<\/p>\n<p>A ag\u00eancia de turismo oficial do 42\u00ba Simp\u00f3sio Brasileiro de Pesquisa Operacional j\u00e1 foi definida: a Fellini Turismo \u00e9 a respons\u00e1vel pelas acomoda\u00e7\u00f5es dos congressistas em Bento Gon\u00e7alves.<br \/>\n<span class=\"subtitle\">Minicursos (MC)<\/span><br \/>\nAs propostas de minicursos devem indicar o tema do minicurso e o n\u00edvel de forma\u00e7\u00e3o desejado da audi\u00eancia, com um resumo contendo os principais t\u00f3picos a serem abordados, prevendo uma carga hor\u00e1ria de 4 horas de aula. As propostas devem ser submetidas, pelo sistema JEMS, at\u00e9 21\/05\/2010. Os autores devem ser doutores. O texto completo dos minicursos selecionados deve ser entregue at\u00e9 10\/08\/2010.<\/p>\n<p><span class=\"subtitle\">Sess\u00f5es Dirigidas (SD)<\/span><br \/>\nAl\u00e9m das Sess\u00f5es T\u00e9cnicas tradicionais, envolvendo todos os temas de interesse, ser\u00e1 aberto espa\u00e7o para Sess\u00f5es Dirigidas (SD) \u00e0s \u00e1reas de aplica\u00e7\u00e3o da Pesquisa Operacional. Os proponentes das SD dever\u00e3o submeter suas propostas pelo JEMS at\u00e9 21\/05\/2010, informando o tema da se\u00e7\u00e3o e a rela\u00e7\u00e3o dos expositores. Uma vez aceita a SD, cada expositor dever\u00e1 submeter o resumo do seu trabalho at\u00e9 30\/06\/2010.<\/p>\n<p><span class=\"subtitle\">P\u00f4steres<\/span><br \/>\nTrabalhos ainda sem o texto completo poder\u00e3o ser apresentados nas Sess\u00f5es P\u00f4ster. Um resumo do P\u00f4ster deve ser submetido at\u00e9 30\/6\/2010.<\/p>\n<p><span class=\"subtitle\">Limite de submiss\u00f5es<\/span><br \/>\nCada autor poder\u00e1 estar presente em no m\u00e1ximo 3 (tr\u00eas) trabalhos, incluindo trabalhos completos (ST e SD) e p\u00f4steres.<\/p>\n<p><span class=\"subtitle\">Idiomas dos trabalhos<\/span><br \/>\nOs trabalhos podem ser escritos em portugu\u00eas, ingl\u00eas ou espanhol.<\/p>\n<p><span class=\"subtitle\">Pr\u00eamio Internacional<\/span><br \/>\nA SOBRAPO est\u00e1 oferecendo, novamente, pr\u00eamio no valor de US$1.000,00 (mil d\u00f3lares) para o melhor trabalho apresentado. Para concorrer ao Pr\u00eamio \u00e9 suficiente submeter o texto em ingl\u00eas obedecendo \u00e0s normas de formata\u00e7\u00e3o do Simp\u00f3sio e apresent\u00e1-lo no Simp\u00f3sio.<\/p>\n<p><span class=\"subtitle\">Relat\u00f3rios de Inicia\u00e7\u00e3o Cient\u00edfica (PIC)<\/span><br \/>\nA SOBRAPO conceder\u00e1, tamb\u00e9m, mais uma vez um pr\u00eamio ao melhor trabalho de inicia\u00e7\u00e3o cient\u00edfica. Os candidatos devem ser alunos matriculados em curso de gradua\u00e7\u00e3o durante 2009. Dever\u00e3o submeter, at\u00e9 21 de maio pelo sistema JEMS, um relat\u00f3rio de, no m\u00e1ximo, 8 p\u00e1ginas, destacando a participa\u00e7\u00e3o do aluno em atividade de pesquisa. O texto deve obedecer \u00e0s normas de formata\u00e7\u00e3o dos trabalhos completos e informar, a seguir aos nomes dos alunos, os nomes dos seus professores orientadores. Relat\u00f3rios selecionados para concorrer ao PIC ser\u00e3o apresentados em Sess\u00e3o Especial do Simp\u00f3sio e um autor de cada trabalho selecionado receber\u00e1 apoio financeiro para comparecer ao Simp\u00f3sio. Este ano, os candidatos ao PIC estar\u00e3o concorrendo tamb\u00e9m a uma bolsa para assistir os cursos na XV ELAVIO em Pacoti-CE de 2 a 6\/8\/2010.<\/div>\n<\/div>\n<div><\/div>\n<div><strong>Transporte e Hospedagem<\/strong><\/div>\n<div><\/div>\n<div>O 42\u00ba SBPO, em 2010, acontecer\u00e1 nas depend\u00eancias do\u00a0<strong><a href=\"http:\/\/www.dallondergrandehotel.com.br\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Dall\u00b4Onder Grande Hotel<\/a><\/strong>. Entre os dias 30 de agosto e 03 de setembro, os congressitas poder\u00e3o conferir uma ampla programa\u00e7\u00e3o cient\u00edfica aconchegantemente instalados num dos melhores hot\u00e9is da rede hoteleira do sul do Brasil.<\/p>\n<p>Para participar do evento e conferir o que h\u00e1 de melhor na serra ga\u00facha, o congressita dever\u00e1 contatar a ag\u00eancia de viagens oficial do evento. Atrav\u00e9s da\u00a0<strong><a href=\"http:\/\/www.felliniturismo.com.br\/sobrapo2010.htm\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">FELLINI Turismo<\/a><\/strong>\u00a0\u00e9 poss\u00edvel realizar reserva de hotel, passagens a\u00e9reas e translados. Confira!<\/div>\n<div><span class=\"subtitle\">ROTA DA UVA E DO VINHO<\/span><br \/>\nA regi\u00e3o da serra ga\u00facha \u00e9 formada por morros, colinas, vales e rios que constituem um ambiente com in\u00fameras op\u00e7\u00f5es, atividades e lugares de visita\u00e7\u00e3o. O cultivo da videira est\u00e1 presente em dezesseis dos vinte e oito munic\u00edpios que comp\u00f5em a Rota Tur\u00edstica. S\u00e3o mais de oitenta op\u00e7\u00f5es de vin\u00edcolas, das familiares \u00e0s empresas tradicionais da Regi\u00e3o. Clique e confira algumas sugest\u00f5es de passeios pela regi\u00e3o da uva e do vinho.<\/p>\n<p><span class=\"subtitle\">OS ENCANTOS DE GRAMADO E CANELA<\/span><br \/>\nEssa regi\u00e3o apresenta temperaturas muito baixas nos meses de julho, agosto e setembro, per\u00edodo de constantes nevoeiros e geadas. Al\u00e9m das belezas naturais, Gramado e Canela encantam os visitantes com as f\u00e1bricas de chocolate artesanais, com a requintada gastronomia e com a hospitalidade da cidade mais europ\u00e9ia do Rio Grande do Sul. Visite-a. Acesse o site e confira as atra\u00e7\u00f5es tur\u00edsticas.<\/p>\n<p><a href=\"http:\/\/gramadosite.com.br\/passeios%20\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">http:\/\/gramadosite.com.br\/passeios<\/a><br \/>\n<a href=\"http:\/\/www.canelaturismo.com.br\/roteiros-e-atrativos\/%20\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">http:\/\/www.canelaturismo.com.br\/roteiros-e-atrativos\/<\/a><\/p>\n<p><span class=\"subtitle\">TURISMO<\/span><br \/>\nA Fellini Turismo \u00e9 a ag\u00eancia de viagens oficial do 42\u00ba SBPO e possui v\u00e1rias op\u00e7\u00f5es de hospedagem para o evento. O Hotel Oficial ser\u00e1 o Dall\u2019Onder Grande Hotel.\u00a0<a href=\"http:\/\/www.felliniturismo.com.br\/sobrapo2010.htm\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Acesse o site e garanta j\u00e1 sua vaga!<\/a>\u00a0Consulte tamb\u00e9m os passeios opcionais e traga sua fam\u00edlia para conhecer esta linda regi\u00e3o.<\/div>\n<div><\/div>\n<div><strong>Organiza\u00e7\u00e3o<\/strong><\/div>\n<div><\/div>\n<div><strong>Comit\u00ea de Programa \u2013 XLII SBPO \u2013 2010 \u2013 Bento Gon\u00e7alves<\/strong><\/div>\n<div>1. Simone de Lima Martins (UFF) (Coordenadora)<br \/>\n2. Luiz Satoru Ochi (UFF) (Coordenador)<br \/>\n3. Adiel de Almeida (UFPE)<br \/>\n4. Alexandre S Cunha (UFMG)<br \/>\n5. Andres Medaglia (COLOMBIA)<br \/>\n6. Ann\u00edbal Parracho Santana (UFF)<br \/>\n7. Armando Zeferino Milioni (ITA)<br \/>\n8. Artur Alves Pessoa (UFF)<br \/>\n9. Celso Carneiro Ribeiro (UFF)<br \/>\n10. Cid Souza (UNICAMP)<br \/>\n11. Claudia Justel (IME-RJ)<br \/>\n12. Cristiano Cavalcante (UFPE)<br \/>\n13. Eduardo Uchoa (UFF)<br \/>\n14. Fernando Augusto Marins (UNESP)<br \/>\n15. Flavio Fogliatto (UFRGS)<br \/>\n16. Franklina Toledo (USP)<br \/>\n17. Gutemberg Hespanha Brasil (UFES)<br \/>\n18. Hector Cancela (URUGUAI)<br \/>\n19. Hugo Yoshizaki (USP)<br \/>\n20. Irene Loiseau (ARGENTINA)<br \/>\n21. Javier Marenco (ARGENTINA)<br \/>\n22. Jo\u00e3o Carlos Soares de Mello (UFF)<br \/>\n23. Jos\u00e9 Arnaldo Montevechi (UNIFEI)<br \/>\n24. Jos\u00e9 M\u00e1rio Martinez (UNICAMP)<br \/>\n25. Juan Carlos Leyva L\u00f3pez (M\u00c9XICO)<br \/>\n26. Laura Bahiense (UFRJ)<br \/>\n27. Lilian Markenzon (UFRJ)<br \/>\n28. Lorena Pradenas (CHILE)<br \/>\n29. Luciana Salete Buriol (UFGRS)<br \/>\n30. Luc\u00eddio Cabral (UFPB)<br \/>\n31. Luis Felipe Lopes (UFSM)<br \/>\n32. Luis Lorena (LAC-INPE)<br \/>\n33. Luiz Guilherme Barbosa Marzano (CEPEL)<br \/>\n34. Manoel Campelo (UFC)<br \/>\n35. M\u00e1rcia Fampa (UFRJ)<br \/>\n36. Marcone J F Souza (UFOP)<br \/>\n37. Marco Aur\u00e9lio Lavrador (USP-RP)<br \/>\n38. Marcos Negreiros Gomes (UEC)<br \/>\n39. Marcos Poggi (PUC-RIO)<br \/>\n40. Maria Claudia Boeres (UFES)<br \/>\n41. Maria Cristina Rangel (UFES)<br \/>\n42. Mauricio Souza (UFMG)<br \/>\n43. N\u00e9lio Pizzolato (PUC-RIO)<br \/>\n44. Nelson Maculan (UFRJ)<br \/>\n45. Paulo O Boaventura Netto (UFRJ)<br \/>\n46. Ricardo Correa (UFC)<br \/>\n47. Rosa Delgadillo (PERU)<br \/>\n48. Silvio Hamacher (PUC-RIO)<br \/>\n49. Socorro Rangel (UNESP)<br \/>\n50. Sulamita Klein (UFRJ)<br \/>\n51. Valter de Senna (FIEB\/SENAI )<br \/>\n52. Victor Parada (CHILE)<br \/>\n53. Virgilio Ferreira (UFRJ)<\/div>\n<div><\/div>\n<div><strong>Comit\u00ea Cientifico 2010:<\/strong><\/div>\n<div>1. Luiz Satoru Ochi (UFF) (Presidente)<br \/>\n2. Adiel Teixeira de Almeida (UFPE)<br \/>\n3. Annibal Parracho (UFF)<br \/>\n4. Felipe Martins Muller (UFSM)<br \/>\n5. Fernando Augusto Silva Marins (UNESP)<br \/>\n6. Geraldo Robson Mateus (UFMG)<br \/>\n7. Henrique Pacca Loureiro Luna (UFAL)<br \/>\n8. Horacio Hideki Yanasse (INPE)<br \/>\n9. Jo\u00e3o Carlos Namorado Cl\u00edmaco (PORTUGAL)<br \/>\n10. Jos\u00e9 Arnaldo Barra Montevechi (UNIFEI)<br \/>\n11. Mauricio Guilherme de Carvalho Resende (USA)<br \/>\n12. N\u00e9lio Domingues Pizzolato (PUC-RIO)<br \/>\n13. Reinaldo Mor\u00e1bito (UFSCar)<br \/>\n14. Virgilio Jose Martins Ferreira Filho (UFRJ)<\/div>\n<div><\/div>\n<div><strong>Comit\u00ea Organizador Local<\/strong><\/div>\n<div>Felipe Martins M\u00fcller<br \/>\nLuis Felipe Dias Lopes<br \/>\nLuciana Salete Buriol<br \/>\nVinicius Jacques Garcia<br \/>\nMarcos Cordeiro D&#8217;Ornellas<br \/>\nJo\u00e2o Helvio Righi de Oliveira<br \/>\nLeoni Pentiado Godoy<br \/>\nDenis Rabenschlag<br \/>\nRosemaira Copetti<br \/>\nElisangela Mortari<br \/>\nJuliana Petermann<br \/>\nAcad. Publicidade e Propaganda Filipe Bordinh\u00e3o<br \/>\nAcad. Publicidade e Propaganda Gabriel Soares<br \/>\nAcad. Publicidadade e Propaganda Eduardo Ornes<br \/>\nAcad. Desenho Industrial Andr\u00e9 Corr\u00eaa<br \/>\nAcad. Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas Marine Freudan<\/div>\n",
      "evento_programacao": "<p><a href=\"https:\/\/www.ufsm.br\/wp-content\/uploads\/2020\/02\/programa_xlii_sbpo.pdf\">programa 42\u00b0 SBPO<\/a><\/p>\n<p><strong>Confer\u00eancias<\/strong><\/p>\n<p><strong><span class=\"subtitle\">Confira o tema da confer\u00eancia de David Applegate<\/span><\/strong><\/p>\n<p><strong>Using large-scale computation to estimate the Beardwood-Halton-Hammersley TSP constant<\/strong><\/p>\n<p>In 1959, J. Beardwood, J. H. Halton, and J. M. Hammersley proved that the expected length L_n of the Traveling Salesman tour through n points uniformly distributed in the unit square is assymptotic to \\Beta sqrt(n) as n goes to infinity, for some constant \\Beta. However, their theorem didn&#8217;t give the value of \\Beta, only that it existed. They also gave a rough estimate that \\Beta was about 0.75. Since then, there have been a number of attempts to derive better estimates of \\Beta. I will discuss some recent large-scale computatoins using Concorde, our TSP solver, to obtain a new estimate of \\Beta, as well as some experiments aimed at determining what properties of the TSP and of the unit square have the largest impact on the convergence to \\Beta sqrt(n). This is joint work with William Cook, David S. Johnson, and Neil J. A. Sloane.<\/p>\n<p><strong><span class=\"subtitle\">Confira o tema da Confer\u00eancia de Stewart Robinson<\/span><\/strong><\/p>\n<p><strong>Modelagem de Servi\u00e7o de Opera\u00e7\u00f5es: Uma abordagem de Simula\u00e7\u00e3o de evento-discreto e Agente Base.<\/strong><\/p>\n<p><em>Stewart Robinson, Operational Research and Management Sciences Group, Warwick Business School, University of Warwick, Coventry, CV4 7AL, United Kingdom<\/em><\/p>\n<p>Simula\u00e7\u00e3o de evento-discreto, o qual se perdeu com o modelo de sistemas de manufaturas, tem sido crescentemente aplicado no setor de servi\u00e7os. A abordagem, entretanto, nem sempre \u00e9 apropriada ao modelo de opera\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os. Em particular, n\u00e3o pode ajudar com decis\u00f5es detalhadas sobre o layout dos servi\u00e7os operacionais nos quais os clientes est\u00e3o presentes, bem como varejos e aeroportos. A abordagem de simula\u00e7\u00e3o de evento-discreto e agente-base \u00e9 proposta para modelagem enquanto sistemas. A abordagem dever\u00e1 ser feita atrav\u00e9s do simples modelo de uma cafeteria. Extens\u00f5es da Abordagem tamb\u00e9m ser\u00e3o discutidas.<\/p>\n<p><strong>Biografia<\/strong><\/p>\n<p>Stewart Robinson \u00e9 Professor de Pesquisa Operacional e Diretor Associado no Specialist Masters Programmes na Warwick Business School. Anteriormente empregado na consultoria de simula\u00e7\u00f5es, apoiou o uso da simula\u00e7\u00e3o em companhias na Europa e no resto do mundo. \u00c9 autor e co-autor de quatro livros da \u00e1rea. Suas pesquisas focam na pr\u00e1tica de desenvolvimento e uso do modelo de simula\u00e7\u00e3o. \u00c1reas-chave de interesse s\u00e3o modelagem conceitual, valida\u00e7\u00e3o de modelos, an\u00e1lise de rendimento e modelos alternativos de simula\u00e7\u00e3o (evento-discreto, sistemas din\u00e2micos e agente base. Tamb\u00e9m \u00e9 co-editor do Journal of Simulation e Vice-Presidente da Sociedade de Pesquisa Operacional do Reino Unido.<\/p>\n<p><strong><span class=\"subtitle\">Confira o tema da Confer\u00eancia de Arne Lokketangen<\/span><\/strong><\/p>\n<p>Rich Vehicle Routing Problems &#8211; some examples<\/p>\n<p>Abstract<\/p>\n<p>This presentation will look at some recent rich (real-world based) vehicle routing problems that the author has worked on. These all are based on the standard CVRP, but with the addition of some (real-world) constraints, making classical solution methods unsuitable. Our set of examples contains sequence dependent loading capacity, routing with inventory constraints, a stochastic routing problem where some historic data are available to be used as predictors, dynamic routing requests and a novel approach for the dynamic online case where the search quality is dependent on the current problem request frequency.<br \/>\nAll the examples are based on real-world problems, and are generally solved using real-world data. The solution methods are mostly based on tabu search, but usually with some extra refinements.<br \/>\nWe also would like to emphasize that the additional effort needed to solve these types of problems is readily compensated by the resulting quality and usefulness of the generated solutions.<\/p>\n<p><strong><span class=\"subtitle\">Confira o tema da Confer\u00eancia de Michel Gendreau<\/span><\/strong><\/p>\n<p>Recent Advances in Stochastic Vehicle Routing<\/p>\n<p>Michel Gendreau<br \/>\nMAGI and CIRRELT<br \/>\n\u00c9cole Polytechnique de Montr\u00e9al<\/p>\n<p>While Vehicle Routing Problems have now been studied extensively for more than 50 years, those in which some parameters are uncertain at the time where the routes are made have received significantly less attention, in spite of the fact that there are many real-life settings where key parameters are not known with certainty. In this talk, after a short introduction to the various classes of Stochastic Vehicle Routing Problems and a brief survey of existing work in the area, we will focus on two problems on which we are currently working: the Vehicle Routing Problem with Stochastic Demands (VRPSD) and the Consistent Vehicle Routing Problem (CVRP).<\/p>\n<p>The VRPSD consists in finding tours for a fleet of capacitated vehicles delivering goods to a set of customers with stochastic demands. A key feature of the problem is that the cumulative demand of the customers assigned to a vehicle may turn out to exceed its capacity, a situation defined as a route failure. The traditional approach to deal with failures is to send the involved vehicle back to the depot to replenish its stock whenever a failure is detected. These trips back to the depot increase the length of the routes effectively performed by the vehicles. The objective in the VRPSD is to find the set of routes that yields the lowest expected total cost when these trips to the depot are considered. We will present a new exact algorithm for the VPRSD, based on the Integer L-shaped method and new families of valid inequalities. Computational results on a set of small to medium benchmark instances will be reported and discussed.<\/p>\n<p>The Consistent Vehicle Routing Problem (CVRP) is a problem that was recently proposed by Bruce Golden and his coauthors. The situation considered is that of express mail delivery companies, such as UPS, who would like to provide their regular commercial customers with consistent service, in the sense that they would like to visit them every day around the same time, if they need service. We propose to model this problem as variant of the Vehicle Routing Problem with Stochastic Customers (VRPSC), in which one must decide both the sequence in which customers will be visited by each vehicle and a target time for each visit. For each visited customer on a given day, consistency is measured as a deviation from its target time. The overall objective is to minimize the sum of expected travel costs and deviations. An exact solution approach will be described and preliminary computational results on small instances will be presented.<\/p>\n<p>(Joint work with Walter Rei, Ola Gabali and Tom Van Woensel).<\/p>\n<p><strong><span class=\"subtitle\">\u00a0Confira o tema da Confer\u00eancia de Gilbert Laporte<\/span><\/strong><\/p>\n<p>The Vehicle Routing Problem<\/p>\n<p>by<br \/>\nGilbert Laporte<br \/>\nCanada Research Chair in Distribution Management<br \/>\nHEC montreal, Canada<\/p>\n<p>The Vehicle Routing Problem is central to distribution management. This problem has attracted the attention of operations researchers for more than fifty years, but remains very difficult to solve to optimality. In this talk, I will survey the evolution of the main exact and metaheuristic algorithms for this important problem. Comparative computational results will be reported.<\/p>\n<p><strong>Minicursos<\/strong><\/p>\n<p><strong><span class=\"subtitle\">Confira o tema do Minicurso de Hector Cancela (Universidad de la Republica)<\/span><\/strong><\/p>\n<p><strong>Bounded relative error and Vanishing relative error in Monte Carlo evaluation of static Network Reliability measures<\/strong><\/p>\n<p>Abstract<\/p>\n<p>For a given network topology, reliability measures compute the probability that the terminal nodes of the network are connected. Most network reliability measures belong to the #P complexity class, so that there are no known polynomial algorithms for their computation. Monte Carlo methods are a widely used alternative, as they allow to obtain estimated values for network reliability measures with a limited computational effort. Nevertheless, in the case of extremely reliable networks, the standard Monte Carlo approach encounters difficulties, as the occurrence of network failures is a rare event which will only appear very infrequently, making it difficult to estimate its probability. In this tutorial, we discuss recent approaches to Monte Carlo network reliability evaluation, which allow to improve the estimation precision, while demanding a reasonable computational effort. In particular, we will present the Bounded Relative Error (BRE) and the Vanishing Relative Error (VRE) properties. Afterwards, we will look at some families of Monte Carlo methods (like the recursive variance reduction methods, and the importance sampling methods), and how in some cases they can guarantee BRE or even VRE estimations, leading to good efficiency in the estimation.<\/p>\n<p><strong><span class=\"subtitle\">Confira o tema do Minicurso de Lilian Markenzon (UFRJ); Cl\u00edcia Valladates (UERJ); Abel Rodolfo Garcia Lozano (UERJ) e Christina Waga (UERJ)<\/span><\/strong><\/p>\n<p><strong>Algoritmos Polinomiais para Colora\u00e7\u00f5es \u00d3timas em Algumas Fam\u00edlias de Grafos<\/strong><\/p>\n<p>Abstract<\/p>\n<p>O minicurso trata o problema de colora\u00e7\u00e3o, que \u00e9 cl\u00e1ssico em Teoria de Grafos, e computacionalmente dif\u00edcil. Ao longo do texto, s\u00e3o vistas colora\u00e7\u00f5es de v\u00e9rtices, de arestas, colora\u00e7\u00e3o total e colora\u00e7\u00e3o equilibrada de v\u00e9rtices. Para cada uma, s\u00e3o apresentados os seguintes t\u00f3picos: defini\u00e7\u00e3o, principais resultados e uma fam\u00edlia espec\u00edfica de grafos, para a qual \u00e9 exibido um algoritmo exato polinomial que determina uma solu\u00e7\u00e3o do problema tratado.<\/p>\n<p><strong><span class=\"subtitle\">Confira o tema do Minicurso de Gast\u00e3o Gomes (UFRJ): Jo\u00e3o Ismael Pinheiro (DME-IM-UFRJ); Sonia Cunha (UFRJ); Santiago Ramirez Carvajal (UFRJ)<\/span><\/strong><\/p>\n<p><strong>O Software R como Instrumento de Ensino em Estat\u00edstica B\u00e1sica<\/strong><\/p>\n<p>Abstract<\/p>\n<p>The objective of this mini-course is to describe some basic statistics methods and to show how the software R can be used to obtain information from a data base in an elementary Statistics course. KEYWORDS: Software R, Exploratory Analysis, Statistical Inferece Resumo O objetivo deste mini-curso \u00e9 descrever alguns m\u00e9todos estat\u00edsticos e mostrar no programa R como eles s\u00e3o usados para se obter informa\u00e7\u00e3o de uma massa de dados em um curso de Estat\u00edstica B\u00e1sica. PALAVRAS CHAVE: Pacote R, An\u00e1lise Explorat\u00f3ria, Infer\u00eancia Estat\u00edstica<\/p>\n<p><strong><span class=\"subtitle\">Confira o tema do Minicurso de Reinaldo Souza (PUC-Rio), Andr\u00e9 Lu\u00eds Marcatto (UFJF); Bruno Dias (PUC-Rio) e Ivo Silva Junior (UFJF)<\/span><\/strong><\/p>\n<p><strong>Pesquisa Operacional e o Planejamento de Sistemas Energ\u00e9ticos<\/strong><\/p>\n<p>Abstract<\/p>\n<p>Este curso visa mostrar as aplica\u00e7\u00f5es de Pesquisa Operacional no Planejamento de Sistemas Energ\u00e9ticos. Ser\u00e1 feita uma introdu\u00e7\u00e3o ao problema do planejamento energ\u00e9tico, sendo apresentado um breve hist\u00f3rico do planejamento energ\u00e9tico do setor el\u00e9trico brasileiro. Ser\u00e3o mostradas as principais t\u00e9cnicas utilizadas nos diversos horizontes do problema, com especial \u00eanfase para o planejamento da opera\u00e7\u00e3o de m\u00e9dio prazo. A seguir, ser\u00e3o levantados alguns problemas atuais do planejamento de m\u00e9dio e longo prazo, juntamente com alguns questionamentos sobre o impacto da incorpora\u00e7\u00e3o de novas fontes de energia ao problema.<\/p>\n",
      "evento_inscricao": "<p>Para apresentar qualquer tipo de trabalho (TC, SD, P\u00f4ster, MC, ou PIC), pelo menos um dos autores dever\u00e1 ter sua inscri\u00e7\u00e3o no Simp\u00f3sio paga. O pagamento da inscri\u00e7\u00e3o dever\u00e1 ser realizado at\u00e9 31\/07\/2010 para que o trabalho aceito seja inclu\u00eddo na Programa\u00e7\u00e3o do Simp\u00f3sio.<\/p>\n<p><span class=\"subtitle\">Aten\u00e7\u00e3o para os prazos:<\/span><br \/>\n* Submiss\u00e3o de P\u00f4steres at\u00e9 30\/06\/2010, conforme orienta\u00e7\u00f5es\u00a0<a href=\"https:\/\/www.ufsm.br\/wp-content\/uploads\/2020\/02\/normas_para_submissao.doc\">(clique aqui e obtenha informa\u00e7\u00f5es para submiss\u00e3o de p\u00f4steres)<\/a><\/p>\n<p>* Submiss\u00e3o de Trabalhos Completos, Relat\u00f3rios de Inicia\u00e7\u00e3o Cient\u00edfica e propostas de Minicursos e Sess\u00f5es Dirigidas 21\/05\/2010<\/p>\n<p>* Pagamento da Taxa de Inscri\u00e7\u00e3o para inclus\u00e3o na Programa\u00e7\u00e3o: 31\/07\/2010<\/p>\n<p><span class=\"subtitle\"><a href=\"http:\/\/sobrapo.siteoficial.ws\/sistema2\/site\/sobrapoFormInscricao.asp?id_evento=19\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\"><strong>Clique aqui para se inscrever no 42\u00ba SBPO<\/strong><\/a><\/span><\/p>\n<p><strong>Investimento<\/strong><\/p>\n<table border=\"0\" width=\"100%\" cellspacing=\"5\" cellpadding=\"5\">\n<tbody>\n<tr>\n<td width=\"48%\"><\/td>\n<td bgcolor=\"#F0F0F0\" width=\"26%\">\n<div align=\"center\">At\u00e9 31\/07<\/div>\n<\/td>\n<td bgcolor=\"#F0F0F0\" width=\"26%\">\n<div align=\"center\">Ap\u00f3s 31\/07<\/div>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr bgcolor=\"#CCCCCC\">\n<td>S\u00f3cio titular<\/td>\n<td>\n<div align=\"center\">R$200,00<\/div>\n<\/td>\n<td>\n<div align=\"center\">R$250,00<\/div>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr bgcolor=\"#F0F0F0\">\n<td>S\u00f3cio estudante<\/td>\n<td>\n<div align=\"center\">R$ 90,00<\/div>\n<\/td>\n<td>\n<div align=\"center\">R$120,00<\/div>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr bgcolor=\"#CCCCCC\">\n<td>N\u00e3o s\u00f3cio<\/td>\n<td>\n<div align=\"center\">R$350,00<\/div>\n<\/td>\n<td>\n<div align=\"center\">R$450,00<\/div>\n<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p>OBS1.: A submiss\u00e3o da candidatura de s\u00f3cio-estudante precisa ser endossada por um s\u00f3cio titular.<\/p>\n<p>OBS2.: Para efeitos de inscri\u00e7\u00e3o, os s\u00f3cios da ABE, APDIO e EPIO s\u00e3o considerados s\u00f3cios da SOBRAPO.<\/p>\n",
      "evento_local": "Centro de Conven\u00e7\u00f5es - Hotel Dall' Order",
      "evento_contato": "<p><a class=\"twitter-timeline\" data-width=\"500\" data-height=\"750\" data-dnt=\"true\" href=\"https:\/\/twitter.com\/sobrapo2010?ref_src=twsrc%5Etfw\">Tweets by sobrapo2010<\/a><script async src=\"https:\/\/platform.twitter.com\/widgets.js\" charset=\"utf-8\"><\/script><\/p>\n"
    },
    "_links": {
      "self": [
        {
          "href": "https:\/\/www.ufsm.br\/wp-json\/wp\/v2\/eventos\/51097"
        }
      ],
      "collection": [
        {
          "href": "https:\/\/www.ufsm.br\/wp-json\/wp\/v2\/eventos"
        }
      ],
      "about": [
        {
          "href": "https:\/\/www.ufsm.br\/wp-json\/wp\/v2\/types\/eventos"
        }
      ],
      "wp:featuredmedia": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "https:\/\/www.ufsm.br\/wp-json\/wp\/v2\/media\/51108"
        }
      ],
      "wp:attachment": [
        {
          "href": "https:\/\/www.ufsm.br\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=51097"
        }
      ],
      "curies": [
        {
          "name": "wp",
          "href": "https:\/\/api.w.org\/{rel}",
          "templated": true
        }
      ]
    }
  },
  {
    "id": 51081,
    "date": "2020-02-10T11:22:41",
    "date_gmt": "2020-02-10T14:22:41",
    "guid": {
      "rendered": "https:\/\/www.ufsm.br\/?post_type=eventos&#038;p=51081"
    },
    "modified": "2020-03-16T10:27:21",
    "modified_gmt": "2020-03-16T13:27:21",
    "slug": "calourada2020-1",
    "status": "publish",
    "type": "eventos",
    "link": "https:\/\/www.ufsm.br\/eventos\/calourada2020-1",
    "parent": 0,
    "template": "",
    "acf": {
      "evento_nome": "Calourada UFSM 2020\/1",
      "evento_inicio": "08\/03\/2020 00:00",
      "evento_termino": "20\/03\/2020 00:00",
      "evento_banner": {
        "ID": 51082,
        "id": 51082,
        "title": "Banner Calourada 2020\/1",
        "filename": "banner-site.jpg",
        "filesize": 85284,
        "url": "https:\/\/www.ufsm.br\/app\/uploads\/2020\/02\/banner-site.jpg",
        "link": "https:\/\/www.ufsm.br\/eventos\/calourada2020-1\/banner-site-5",
        "alt": "Calourada 2020\/1",
        "author": "80",
        "description": "",
        "caption": "",
        "name": "banner-site-5",
        "status": "inherit",
        "uploaded_to": 51081,
        "date": "2020-02-10 14:20:17",
        "modified": "2020-02-10 14:20:52",
        "menu_order": 0,
        "mime_type": "image\/jpeg",
        "type": "image",
        "subtype": "jpeg",
        "icon": "https:\/\/www.ufsm.br\/wp-includes\/images\/media\/default.png",
        "width": 1920,
        "height": 506,
        "sizes": {
          "thumbnail": "https:\/\/www.ufsm.br\/app\/uploads\/2020\/02\/banner-site-150x150.jpg",
          "thumbnail-width": 150,
          "thumbnail-height": 150,
          "medium": "https:\/\/www.ufsm.br\/app\/uploads\/2020\/02\/banner-site-300x79.jpg",
          "medium-width": 300,
          "medium-height": 79,
          "medium_large": "https:\/\/www.ufsm.br\/app\/uploads\/2020\/02\/banner-site-768x202.jpg",
          "medium_large-width": 768,
          "medium_large-height": 202,
          "large": "https:\/\/www.ufsm.br\/app\/uploads\/2020\/02\/banner-site-1024x270.jpg",
          "large-width": 1024,
          "large-height": 270,
          "1536x1536": "https:\/\/www.ufsm.br\/app\/uploads\/2020\/02\/banner-site-1536x405.jpg",
          "1536x1536-width": 1536,
          "1536x1536-height": 405,
          "2048x2048": "https:\/\/www.ufsm.br\/app\/uploads\/2020\/02\/banner-site.jpg",
          "2048x2048-width": 1920,
          "2048x2048-height": 506,
          "sow-carousel-default": "https:\/\/www.ufsm.br\/app\/uploads\/2020\/02\/banner-site-272x182.jpg",
          "sow-carousel-default-width": 272,
          "sow-carousel-default-height": 182
        }
      },
      "endereco_url": "calourada2020-1",
      "evento_categoria": "CULTURAIS",
      "evento_descricao": "<p>Recep\u00e7\u00e3o aos calouros e volta \u00e0s aulas no primeiro semestre de 2020.<\/p>\n<p>TRANSPORTE AT\u00c9 O CENTRO DE CONVEN\u00c7\u00d5ES NO DIA 9\/3:<br \/>\n8h30 saindo do CT<br \/>\n19h saindo do CTISM<\/p>\n",
      "evento_programacao": "<p><strong>PROGRAMA\u00c7\u00c3O INSTITUCIONAL<\/strong><\/p>\n<table style=\"border-collapse: collapse;width: 100%;height: 210px\">\n<tbody>\n<tr style=\"height: 21px\">\n<td style=\"width: 11.4199%;height: 21px\"><strong>DATA\/TURNO<\/strong><\/td>\n<td style=\"width: 28.5946%;height: 21px\"><strong>MANH\u00c3<\/strong><\/td>\n<td style=\"width: 32.2281%;height: 21px\"><strong>TARDE<\/strong><\/td>\n<td style=\"width: 27.628%;height: 21px\"><strong>NOITE<\/strong><\/td>\n<\/tr>\n<tr style=\"height: 21px\">\n<td style=\"width: 11.4199%;height: 21px\"><strong>8\/3 (domingo)<\/strong><\/td>\n<td style=\"width: 28.5946%;height: 21px\"><\/td>\n<td style=\"width: 32.2281%;height: 21px\"><span style=\"color: #0000ff\"><strong>15h<\/strong> <strong>VIVA O CAMPUS<\/strong> com foco nas fam\u00edlias dos calouros<\/span><br \/>\n<span style=\"color: #0000ff\">Banca tira-d\u00favidas da PRAE<br \/>\n<\/span><span style=\"font-family: inherit;font-size: inherit;color: #0000ff\">Sess\u00e3o aberta do Planet\u00e1rio \u00e0s 15h<br \/>\n<\/span><span style=\"color: #0000ff\">Apresenta\u00e7\u00f5es musicais com Anelise Varela e Banda Tela Class<\/span><br \/>\n<span style=\"color: #0000ff\">Oficina de defesa pessoal<br \/>\n<\/span><span style=\"color: #0000ff\">Oficina de percuss\u00e3o com Bloco TPM<br \/>\nPolifeira do Agricultor<\/span><br \/>\n<span style=\"color: #0000ff\">Distribui\u00e7\u00e3o de erva mate<\/span><br \/>\n<span style=\"color: #0000ff\"><em>(org. PRE)<\/em><\/span><\/td>\n<td style=\"width: 27.628%;height: 21px\"><\/td>\n<\/tr>\n<tr style=\"height: 21px\">\n<td style=\"width: 11.4199%;height: 21px\"><strong>9\/3 (segunda)<\/strong><\/td>\n<td style=\"width: 28.5946%;height: 21px\"><span style=\"color: #0000ff\"><strong>RECEP\u00c7\u00c3O GERAL <\/strong>no Centro de Conven\u00e7\u00f5es<\/span><br \/>\n<span style=\"color: #0000ff\"><strong>9h<\/strong> Abertura Calourada com apresenta\u00e7\u00e3o DTG Noel Guarany<\/span><br \/>\n<span style=\"color: #0000ff\"><strong>9h30<\/strong> Boas-vindas com reitor e DCE<\/span><br \/>\n<span style=\"color: #0000ff\"><strong>10h<\/strong> Palestra com Alexandre Beck (pai do Armandinho)<\/span><br \/>\n<span style=\"color: #0000ff\"><strong>11h<\/strong> Carnaval com Bloco TPM na sa\u00edda do Centro de Conven\u00e7\u00f5es<\/span><br \/>\n<span style=\"color: #0000ff\"><span style=\"color: #0000ff\"><em>(org. PRAE, Gabinete e Unicom)<\/em><\/span><\/span><\/p>\n<hr \/>\n<p><span style=\"font-weight: 400\"><strong>ESPA\u00c7O CT<br \/>\n<\/strong><\/span><span style=\"font-weight: 400\"><strong>7h30 Caf\u00e9 da manh\u00e3<\/strong> no hall do CT<br \/>\n<em>(org. CT)<\/em><\/span><\/p>\n<hr \/>\n<p><strong>ESPA\u00c7O CCNE<br \/>\n<\/strong><strong>8h Concentra\u00e7\u00e3o<\/strong> em frente ao Audit\u00f3rio S\u00e9rgio Pires<br \/>\n<strong>8h50 Caminhada<\/strong> at\u00e9 o Centro de Conven\u00e7\u00f5es<br \/>\n<em>(org. CCNE)<\/em><\/p>\n<hr \/>\n<p><strong>ESPA\u00c7O CEFD<\/strong><br \/>\n<strong>8h30 Recep\u00e7\u00e3o<\/strong> com dire\u00e7\u00e3o da Unidade e caf\u00e9 da manh\u00e3 colaborativo no Audit\u00f3rio do Complexo Did\u00e1tico e Art\u00edstico<br \/>\n<span style=\"font-weight: 400\"><em>(org. CEFD)<\/em><\/span><\/p>\n<hr \/>\n<p><b>ESPA\u00c7O PALMEIRA<br \/>\n<\/b><b>9h Palestra Inaugural de In\u00edcio de Semestre<br \/>\n<\/b><span style=\"font-weight: 400\">O Humano na Vida Acad\u00eamica com Jo\u00e3o Eli Mattana (Pedagogo)<br \/>\n<\/span><span style=\"font-weight: 400\"><strong><b>11h <\/b>Mateada com os calouros<\/strong> no campus Palmeira das Miss\u00f5es<br \/>\n<em>(org. campus PM)<\/em><\/span><\/p>\n<hr \/>\n<p><strong>ESPA\u00c7O FREDERICO<\/strong><br \/>\n<strong><b>10h30 <\/b>Matin\u00ea de Recep\u00e7\u00e3o dos Calouros<br \/>\n<\/strong><span style=\"font-weight: 400\">Boas-vindas da Dire\u00e7\u00e3o do campus, gincana de integra\u00e7\u00e3o dos calouros com veteranos, e central tira-d\u00favidas sobre o BSE no <\/span><span style=\"font-weight: 400\">Centro de Conviv\u00eancia<br \/>\n<em>(org. campus FW)<\/em><\/span><\/td>\n<td style=\"width: 32.2281%;height: 21px\"><strong>ESPA\u00c7O EDITORA<\/strong><br \/>\n<strong>12h\u00a0 Estande da Editora, Livraria e Grife UFSM<\/strong> embaixo da Ponte Seca<br \/>\n<em>(org. Editora UFSM)<\/em><\/p>\n<hr \/>\n<p><b>ESPA\u00c7O PALMEIRA<br \/>\n<\/b><span style=\"font-weight: 400\"><strong><b>12h <\/b>Central da Calourada em frente ao RU<\/strong> &#8211; campus Palmeira das Miss\u00f5es (<\/span><span style=\"font-weight: 400\">DCE, DAs, Assessoria, NAP, Gest\u00e3o Ambiental, GAP&#8230;)<br \/>\n<\/span><b style=\"font-family: inherit;font-size: inherit\">14h <\/b><span style=\"font-weight: 400\">Tira-d\u00favidas sobre Assist\u00eancia Estudantil<\/span><span style=\"font-weight: 400\"> \u2013 NAP<br \/>\n<\/span><b style=\"font-family: inherit;font-size: inherit\">15h30<\/b><span style=\"font-weight: 400\"> Recep\u00e7\u00e3o dos calouros de Zootecnia,\u00a0 local a ser definido.<br \/>\n<\/span><b>18h<\/b><span style=\"font-weight: 400\"> Tira-d\u00favidas sobre Assist\u00eancia Estudantil<\/span><span style=\"font-weight: 400\"> \u2013 NAP no <\/span><span style=\"font-weight: 400\">Audit\u00f3rio Pr\u00e9dio 2.<br \/>\n<\/span><span style=\"font-weight: 400\"><em>(org. campus PM)<\/em><\/span><\/p>\n<hr \/>\n<p><strong>ESPA\u00c7O CEFD<\/strong><br \/>\n<strong>14h Corpo, da\u00e7a e autobiografia <\/strong>no Audit\u00f3rio CDA<br \/>\n<strong>17h30 Apresenta\u00e7\u00f5es art\u00edsticas<\/strong> no pr\u00e9dio 40C<br \/>\n<span style=\"font-weight: 400\"><em>(org. Dan\u00e7a Licenciatura)<\/em><\/span><\/p>\n<hr \/>\n<p><strong>ESPA\u00c7O CE<\/strong><br \/>\n<strong>13h30 Tour pela UFSM &#8211; <\/strong>concentra\u00e7\u00e3o no Audimax (pr\u00e9dio 16)<br \/>\n<span style=\"font-weight: 400\"><em>(org. CE)<\/em><\/span><\/p>\n<hr \/>\n<p><b>ESPA\u00c7O BIBLIO<br \/>\n<\/b><b>14h Visita orientada\u00a0 BIBLIOTECA CENTRAL <\/b>(Divis\u00e3o de Refer\u00eancia\/Servi\u00e7o de Refer\u00eancia) mediante agendamento por e-mail<br \/>\n<em>(org. Biblioteca Central)<\/em><\/p>\n<hr \/>\n<p><span style=\"color: #0000ff\"><b>ESPA\u00c7O PLANET\u00c1RIO<br \/>\n14h Sess\u00e3o aberta<\/b> no Planet\u00e1rio<b><br \/>\n<\/b><span style=\"font-weight: 400\">Da Terra ao Universo<br \/>\n<em>(org. Planet\u00e1rio)<\/em><\/span><\/span><\/td>\n<td style=\"width: 27.628%;height: 21px\"><span style=\"color: #333333\"><strong>ESPA\u00c7O CCNE<\/strong><br \/>\n<strong>18h30 Concentra\u00e7\u00e3o<\/strong> em frente ao Audit\u00f3rio S\u00e9rgio Pires<br \/>\n<strong>18h50 Caminhada<\/strong> at\u00e9 o Centro de Conven\u00e7\u00f5es<br \/>\n<em>(org. CCNE)<\/em><\/span><\/p>\n<hr \/>\n<p><span style=\"color: #0000ff\"><strong>RECEP\u00c7\u00c3O GERAL <\/strong>no Centro de Conven\u00e7\u00f5es<strong><br \/>\n<\/strong><strong>19h<\/strong> Abertura Calourada com apresenta\u00e7\u00e3o DTG Noel Guarany<\/span><br \/>\n<span style=\"color: #0000ff\"><strong>19h30<\/strong> Boas-vindas com reitor e DCE<\/span><br \/>\n<span style=\"color: #0000ff\"><strong>20h<\/strong> Palestra com Alexandre Beck (pai do Armandinho)<\/span><br \/>\n<span style=\"color: #0000ff\"><em>(org. PRAE, Gabinete e Unicom)<\/em>\u00a0<\/span><\/p>\n<hr \/>\n<p><b>ESPA\u00c7O PALMEIRA<br \/>\n<\/b><span style=\"font-weight: 400\"><strong><b>19h <\/b>Recep\u00e7\u00e3o<\/strong> dos calouros do curso de <strong>Ci\u00eancias Econ\u00f4micas<\/strong><br \/>\n<\/span><em><span style=\"font-weight: 400\">(org. DA e veteranos)<\/span><\/em><\/p>\n<hr \/>\n<p><span style=\"font-family: inherit;font-size: inherit\"><strong>ESPA\u00c7O FREDERICO<\/strong><br \/>\n<strong>19h30 Matin\u00ea de Recep\u00e7\u00e3o dos Calouros<\/strong> no Centro de Conviv\u00eancia<br \/>\n<\/span><span style=\"font-weight: 400\">Boas-vindas da Dire\u00e7\u00e3o do campus, jogos de integra\u00e7\u00e3o dos calouros com veteranos e recep\u00e7\u00e3o aos calouros<br \/>\n<em>(org. campus FW)<\/em><\/span><\/p>\n<hr \/>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr style=\"height: 21px\">\n<td style=\"width: 11.4199%;height: 21px\"><strong>10\/3 (ter\u00e7a)<\/strong><\/td>\n<td style=\"width: 28.5946%;height: 21px\"><span style=\"font-weight: 400\"><strong>ESPA\u00c7O CT<\/strong><br \/>\n<\/span><span style=\"font-weight: 400\"><strong>7h30 Caf\u00e9 da manh\u00e3<\/strong> no hall do CT<br \/>\n<em>(org. CT)<\/em><\/span><\/p>\n<hr \/>\n<p><strong>ESPA\u00c7O CCR<br \/>\n<\/strong><strong>9h Recep\u00e7\u00e3o Institucional <\/strong>com apresenta\u00e7\u00e3o dos coordenadores dos cursos e diretores do Centro\u00a0 no Audit\u00f3rio Flavio Miguel Schneider<br \/>\n<em>(org. CCR)<\/em><\/p>\n<hr \/>\n<p><strong>ESPA\u00c7O CCNE<\/strong><br \/>\n<strong>9h Abertura<\/strong> com Dire\u00e7\u00e3o do Centro e apresenta\u00e7\u00e3o<br \/>\ndas coordena\u00e7\u00f5es dos cursos<br \/>\n<strong>9h30 Apresenta\u00e7\u00e3o da UAP<\/strong><br \/>\n<strong>10h Palestra de acolhimento<\/strong> e orienta\u00e7\u00e3o aos<br \/>\nacad\u00eamicos com psic\u00f3loga Vanessa Coelho<br \/>\nAudit\u00f3rio S\u00e9rgio Reis<br \/>\n<em>(org. CCNE)<\/em><\/p>\n<hr \/>\n<p><strong>ESPA\u00c7O CEFD<\/strong><br \/>\n<strong>9h Experimenta\u00e7\u00f5es de Mixturado e K-Pop <\/strong>no Audit\u00f3rio CDA<br \/>\n<strong>11h Experimenta\u00e7\u00f5es de Afro e Contato e Improvisa\u00e7\u00e3o <\/strong>no Audit\u00f3rio CDA<br \/>\n<span style=\"font-weight: 400\"><em>(org. Dan\u00e7a Licenciatura)<\/em><\/span><\/p>\n<hr \/>\n<p><strong>ESPA\u00c7O PALMEIRA<br \/>\n<\/strong><b>8h \u00e0s 10h\u00a0 <\/b><span style=\"font-weight: 400\"><strong>Recep\u00e7\u00e3o<\/strong> e apresenta\u00e7\u00e3o do curso de <strong>Administra\u00e7\u00e3o<\/strong> Diurno na S<\/span><span style=\"font-weight: 400\">ala 101 do pr\u00e9dio 3<br \/>\n<\/span><b>10h15 \u00e0s 12h <\/b><span style=\"font-weight: 400\"><strong>Tour<\/strong> pelo campus com apoio do DA<br \/>\n<em>(org. DA e veteranos)<\/em><\/span><\/p>\n<p>&nbsp;<\/td>\n<td style=\"width: 32.2281%;height: 21px\"><strong>ESPA\u00c7O EDITORA<br \/>\n<\/strong><strong>12h Estande da Editora, Livraria e Grife UFSM<\/strong> embaixo da Ponte Seca<br \/>\n<em>(org. Editora UFSM)<\/em><\/p>\n<hr \/>\n<p><strong>ESPA\u00c7O CEFD<\/strong><br \/>\n<strong>14h Experimenta\u00e7\u00f5es de Alongamento e Jazz <\/strong>no pr\u00e9dio 40C<br \/>\n<strong>15h30 Experimenta\u00e7\u00f5es de Sensual Hip Dance e Jazz Funk<\/strong>\u00a0no pr\u00e9dio 40C<br \/>\n<strong>17h30 Apresenta\u00e7\u00f5es art\u00edsticas<\/strong> no pr\u00e9dio 40C<br \/>\n<span style=\"font-weight: 400\"><em>(org. Dan\u00e7a Licenciatura)<\/em><\/span><\/p>\n<hr \/>\n<p><b>ESPA\u00c7O PALMEIRA<br \/>\n<\/b><span style=\"font-weight: 400\"><strong><b>12h <\/b>Central da Calourada em frente ao RU<\/strong> &#8211; campus Palmeira das Miss\u00f5es (<\/span><span style=\"font-weight: 400\">DCE, DAs, Assessoria, NAP, Gest\u00e3o Ambiental, GAP&#8230;)<br \/>\n<em>(org. campus PM)<\/em><\/span><\/p>\n<hr \/>\n<p><b>ESPA\u00c7O BIBLIO<br \/>\n14h Visita orientada\u00a0 BIBLIOTECA CENTRAL <\/b>(Divis\u00e3o de Refer\u00eancia\/Servi\u00e7o de Refer\u00eancia) mediante agendamento por e-mail<br \/>\n<em>(org. Biblioteca Central)<\/em><\/p>\n<hr \/>\n<p><strong>ESPA\u00c7O CE<\/strong><br \/>\n<strong>13h30 Tour pela UFSM &#8211; <\/strong>concentra\u00e7\u00e3o no Audimax (pr\u00e9dio 16)<\/td>\n<td style=\"width: 27.628%;height: 21px\"><strong>ESPA\u00c7O CCNE<\/strong><br \/>\n<strong>19h Abertura<\/strong> com Dire\u00e7\u00e3o do Centro e apresenta\u00e7\u00e3o da coordena\u00e7\u00e3o do curso de Estat\u00edstica<br \/>\n<strong>19h30 Apresenta\u00e7\u00e3o da UAP<\/strong><br \/>\n<strong>20h Palestra sobre Direitos Humanos<br \/>\n<\/strong><em>(org. CCNE)<\/em><strong><br \/>\n<\/strong><\/p>\n<hr \/>\n<p><strong>ESPA\u00c7O PALMEIRA<\/strong><br \/>\n<strong>19h Roda de Conversa<\/strong> sobre o curso de <strong>Ci\u00eancias Econ\u00f4micas<\/strong>, suas peculiaridades e funcionalidades do Diret\u00f3rio Acad\u00eamico<br \/>\n<em>(org. DA e veteranos)<\/em><\/td>\n<\/tr>\n<tr style=\"height: 21px\">\n<td style=\"width: 11.4199%;height: 21px\"><strong>11\/3 (quarta)<\/strong><\/td>\n<td style=\"width: 28.5946%;height: 21px\"><strong>ESPA\u00c7O CE<\/strong><br \/>\n<strong>8h30 Tour pela UFSM &#8211; <\/strong>concentra\u00e7\u00e3o no Audimax (pr\u00e9dio 16)<\/p>\n<hr \/>\n<p><strong>ESPA\u00c7O CEFD<\/strong><br \/>\n<strong>9h Rosa de Conversa sobre o novo curr\u00edculo <\/strong>no Audit\u00f3rio CDA<br \/>\n<span style=\"font-weight: 400\"><em>(org. Dan\u00e7a Licenciatura)<\/em><\/span><\/p>\n<hr \/>\n<p><strong>ESPA\u00c7O PALMEIRA<br \/>\n<\/strong><b>10h <\/b><span style=\"font-weight: 400\"><strong>Roda de Conversa sobre o PET<\/strong> \u2013 Sa\u00fade Interprofissionalidade para os cursos de Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas, Enfermagem e Nutri\u00e7\u00e3o no <\/span><span style=\"font-weight: 400\">Audit\u00f3rio Pr\u00e9dio 2.<br \/>\n<\/span><b>11h <\/b><span style=\"font-weight: 400\"><strong>Roda de Conversa sobre o PET &#8211; <\/strong>Enfermagem para os acad\u00eamicos do curso de Enfermagem no <\/span><span style=\"font-weight: 400\">Audit\u00f3rio Pr\u00e9dio 2.<br \/>\n<\/span><b>10h<\/b><span style=\"font-weight: 400\"><strong> Conecta<\/strong> (atividade organizada pelo DA do Curso de Nutri\u00e7\u00e3o) em l<\/span><span style=\"font-weight: 400\">ocal a ser definido<br \/>\n<em>(org. campus PM e PET)<\/em><\/span><\/td>\n<td style=\"width: 32.2281%;height: 21px\"><strong>ESPA\u00c7O EDITORA<br \/>\n12h Estande da Editora, Livraria e Grife UFSM<\/strong> embaixo da Ponte Seca<br \/>\n<em>(org. Editora UFSM)<\/em><\/p>\n<hr \/>\n<p><strong>ESPA\u00c7O PALMEIRA\u00a0<\/strong><br \/>\n<strong>12h Central da Calourada<\/strong> em frente ao RU &#8211; campus Palmeira das Miss\u00f5es (DCE, DAs, Assessoria, NAP, Gest\u00e3o Ambiental, GAP&#8230;)<br \/>\n<em>(org. campus PM)<\/em><\/p>\n<hr \/>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>ESPA\u00c7O BIBLIO<\/strong><br \/>\n<strong>14h Visita orientada\u00a0 BIBLIOTECA CENTRAL<\/strong> (Divis\u00e3o de Refer\u00eancia\/Servi\u00e7o de Refer\u00eancia) mediante agendamento por e-mail<br \/>\n<em>(org. Biblioteca Central)<\/em><\/p>\n<hr \/>\n<p><strong>UFSM PALMEIRA<br \/>\n<\/strong><b>13h30 <\/b><span style=\"font-weight: 400\"><strong>Roda de Conversa<\/strong> Diret\u00f3rio Acad\u00eamico de ADM e Vis\u00e3o Jr. na S<\/span><span style=\"font-family: inherit;font-size: inherit\">ala 101 do pr\u00e9dio 3<br \/>\n<\/span><b>13h30<\/b><span style=\"font-weight: 400\"> &#8211; <strong>Roda de conversa sobre Alimenta\u00e7\u00e3o na Vida Universit\u00e1ria e Longe de Casa<\/strong> com a Prof\u00aa Giovana Ceni no Audit\u00f3rio do pr\u00e9dio 2<br \/>\n<em>(org. campus PM)<\/em><br \/>\n<\/span><\/td>\n<td style=\"width: 27.628%;height: 21px\"><strong>ESPA\u00c7O PALMEIRA<\/strong><br \/>\n<strong>19h Tour<\/strong> pelo campus de Palmeira das Miss\u00f5es<br \/>\n<em>(org. DA Ci\u00eancias Econ\u00f4micas)<\/em><\/td>\n<\/tr>\n<tr style=\"height: 21px\">\n<td style=\"width: 11.4199%;height: 21px\"><strong>12\/3 (quinta)<\/strong><\/td>\n<td style=\"width: 28.5946%;height: 21px\"><strong>ESPA\u00c7O CAED<\/strong><br \/>\n<strong>9h Apresenta\u00e7\u00e3o das a\u00e7\u00f5es da CAED<\/strong><br \/>\n<strong>Palestra Educa\u00e7\u00e3o e Sa\u00fade<strong><br \/>\n<\/strong><\/strong>Audit\u00f3rio Multiweb (pr\u00e9dio 67)<br \/>\n<a href=\"https:\/\/farol.ufsm.br\/\">Transmiss\u00e3o ao vivo pelo Farol UFSM<\/a><br \/>\n<em>(org. CAED)<\/em><\/p>\n<div>\n<hr \/>\n<\/div>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><span style=\"color: #0000ff\"><strong>10h RECEP\u00c7\u00c3O GERAL FREDERICO WESTPHALEN <\/strong>com participa\u00e7\u00e3o do reitor e apresenta\u00e7\u00e3o art\u00edstica do Laborat\u00f3rio de Improvisa\u00e7\u00e3o e Coreografia (LICOR) no Centro de Conviv\u00eancia<\/span><\/td>\n<td style=\"width: 32.2281%;height: 21px\"><strong>ESPA\u00c7O PALMEIRA\u00a0<\/strong><br \/>\n<strong>12h Central da Calourada<\/strong> em frente ao RU &#8211; campus Palmeira das Miss\u00f5es (DCE, DAs, Assessoria, NAP, Gest\u00e3o Ambiental, GAP&#8230;)<br \/>\n<b>16h30<\/b><span style=\"font-weight: 400\">\u00a0Tira-d\u00favidas sobre Assist\u00eancia Estudantil<\/span><span style=\"font-weight: 400\"> \u2013 NAP no <\/span><span style=\"font-weight: 400\">Audit\u00f3rio Pr\u00e9dio 2.<br \/>\n<\/span><em>(org. campus PM)<\/em><\/p>\n<hr \/>\n<p><strong>ESPA\u00c7O CEFD<\/strong><br \/>\n<strong>14h Dan\u00e7as juntos com o novo projeto de forma\u00e7\u00e3o (planejamento) <\/strong>no Audit\u00f3rio CDA<br \/>\n<strong>17h30 Apresenta\u00e7\u00f5es art\u00edsticas<\/strong> no pr\u00e9dio 40C<br \/>\n<span style=\"font-weight: 400\"><em>(org. Dan\u00e7a Licenciatura)<\/em><\/span><\/p>\n<hr \/>\n<p><span style=\"color: #0000ff\"><strong>14h RECEP\u00c7\u00c3O INSTITUCIONAL PALMEIRA DAS MISS\u00d5ES<\/strong> com participa\u00e7\u00e3o do reitor, diretores e apresenta\u00e7\u00e3o art\u00edstica do Laborat\u00f3rio de Improvisa\u00e7\u00e3o e Coreografia (LICOR)<\/span><\/td>\n<td style=\"width: 27.628%;height: 21px\"><strong>ESPA\u00c7O PALMEIRA<\/strong><br \/>\n<strong>19h30 Recep\u00e7\u00e3o Institucional<\/strong> campus Palmeira das Miss\u00f5es (<span style=\"font-family: inherit;font-size: inherit\">Boas vindas com o Diretor, Vice e setores da institui\u00e7\u00e3o mais utilizados pelos acad\u00eamicos)<br \/>\n<\/span><strong style=\"font-family: inherit;font-size: inherit\">20h30 Quiz<\/strong> <strong style=\"font-family: inherit;font-size: inherit\">sobre Economia<br \/>\n<\/strong><span style=\"font-family: inherit;font-size: inherit\"><em>(org. campus PM)<\/em><\/span><\/td>\n<\/tr>\n<tr style=\"height: 21px\">\n<td style=\"width: 11.4199%;height: 21px\"><strong>13\/3 (sexta)<\/strong><\/td>\n<td style=\"width: 28.5946%;height: 21px\"><strong>ESPA\u00c7O PALMEIRA<br \/>\n<\/strong><b><strong>8h Integra\u00e7\u00e3o\/Gincana do curso de Zootecnia<\/strong>, <\/b>em local a ser definido<br \/>\n<b><\/b><strong>12h <\/strong><span style=\"font-weight: 400\"><strong>Almo\u00e7o coorperativo de integra\u00e7\u00e3<\/strong>o do curso de Administra\u00e7\u00e3o no Quiosque dos servidores (a confirmar)<br \/>\n<em>(org. DA e veteranos)<\/em><br \/>\n<\/span><b><\/b><\/p>\n<hr \/>\n<p><strong>ESPA\u00c7O CEFD<\/strong><br \/>\n<strong>9h Experimenta\u00e7\u00f5es de Dan\u00e7a Moderna e Dan\u00e7as Urbanas <\/strong>no Audit\u00f3rio CDA<br \/>\n<strong>11h Experimenta\u00e7\u00f5es de Dan\u00e7a Contempor\u00e2nea e Chair Dance<\/strong> no Audit\u00f3rio CDA<br \/>\n<span style=\"font-weight: 400\"><em>(org. Dan\u00e7a Licenciatura)<\/em><\/span><\/td>\n<td style=\"width: 32.2281%;height: 21px\"><strong>ESPA\u00c7O PALMEIRA\u00a0<\/strong><br \/>\n<strong>12h Central da Calourada<\/strong> em frente ao RU &#8211; campus Palmeira das Miss\u00f5es (DCE, DAs, Assessoria, NAP, Gest\u00e3o Ambiental, GAP&#8230;)<br \/>\n<em>(org. campus PM)<\/em><\/p>\n<hr \/>\n<p><span style=\"color: #0000ff\"><strong>ESPA\u00c7O MUSICAL<br \/>\n<\/strong><strong>12h30 Apresenta\u00e7\u00e3o da Banda Sinf\u00f4nica<\/strong> em frente ao RU I<\/span><br \/>\n<span style=\"color: #0000ff\"><em>(org. PRAE e Orquestra)<\/em><\/span><\/p>\n<hr \/>\n<p><strong>ESPA\u00c7O CEFD<\/strong><br \/>\n<strong>14h Piquenique e Conversa com poss\u00edveis formandos<br \/>\n<span style=\"font-weight: 400\"><em>(org. Dan\u00e7a Licenciatura)<\/em><\/span><\/strong><\/td>\n<td style=\"width: 27.628%;height: 21px\"><strong>ESPA\u00c7O CAL e CCSH<br \/>\n20h Campus Open Mappping <\/strong>na Biblioteca do CCSH<br \/>\n<em>(org. CAL e CCSH)<\/em><\/p>\n<hr \/>\n<p><strong>ESPA\u00c7O PALMEIRA <\/strong><br \/>\n<strong>22h30 Churrasco de Integra\u00e7\u00e3o<\/strong> entre os calouros e demais estudantes do curso de <strong>Economia<br \/>\n<\/strong><em>(org. DA e veteranos)<\/em><\/td>\n<\/tr>\n<tr style=\"height: 21px\">\n<td style=\"width: 11.4199%;height: 21px\"><strong>16\/3 (segunda)<\/strong><\/td>\n<td style=\"width: 28.5946%;height: 21px\"><strong>Semin\u00e1rio Novos Moradores da Casa do Estudante CANCELADO<\/strong><br \/>\n<em>(org. PRAE)<\/em><\/td>\n<td style=\"width: 32.2281%;height: 21px\"><strong>Semin\u00e1rio Novos Moradores da Casa do Estudante<br \/>\nCANCELADO<\/strong><br \/>\n<em>(org. PRAE)<\/em><\/td>\n<td style=\"width: 27.628%;height: 21px\"><\/td>\n<\/tr>\n<tr style=\"height: 21px\">\n<td style=\"width: 11.4199%;height: 21px\"><strong>17\/3 (ter\u00e7a)<\/strong><\/td>\n<td style=\"width: 28.5946%;height: 21px\"><strong>Semin\u00e1rio Novos Moradores da Casa do Estudante<br \/>\nCANCELADO<br \/>\n<\/strong><em>(org. PRAE)<\/em><\/td>\n<td style=\"width: 32.2281%;height: 21px\"><strong>Semin\u00e1rio Novos Moradores da Casa do Estudante<br \/>\nCANCELADO<br \/>\n<\/strong><em>(org. PRAE)<\/em><\/td>\n<td style=\"width: 27.628%;height: 21px\"><strong>\u00a0<\/strong><\/td>\n<\/tr>\n<tr style=\"height: 21px\">\n<td style=\"width: 11.4199%;height: 21px\"><strong>18\/3 (quarta)<\/strong><\/td>\n<td style=\"width: 28.5946%;height: 21px\"><strong>ESPA\u00c7O PALMEIRA<\/strong><br \/>\n<strong>8h Aula Inaugural do curso de Zootecnia<\/strong>, local a ser definido.<br \/>\n<em>(org. DA e veteranos)<\/em><\/td>\n<td style=\"width: 32.2281%;height: 21px\"><strong>ESPA\u00c7O PALMEIRA<\/strong><br \/>\n<strong>14h Palestra do curso de Zootecnia<\/strong> com Paulo Carvalho, local a ser definido.<br \/>\n<em>(org. DA e veteranos)<\/em><\/td>\n<td style=\"width: 27.628%;height: 21px\"><strong>\u00a0<\/strong><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td style=\"width: 11.4199%\"><strong>19\/3 (quinta)<\/strong><\/td>\n<td style=\"width: 28.5946%\"><strong>ESPA\u00c7O FREDERICO<br \/>\n<span style=\"font-family: inherit;font-size: inherit\">8h30 Aula Inaugural<\/span><\/strong><span style=\"font-weight: 400\"><strong>:\u00a0 &#8220;Aqui dentro cabe o mundo: hist\u00f3rias, trajet\u00f3rias e pluralidade&#8221;<\/strong>, com o pr\u00f3-reitor de Extens\u00e3o da UFSM, Prof. Flavi Ferreira Lisboa Filho no<\/span><span style=\"font-weight: 400\">\u00a0Audit\u00f3rio do IFFar<br \/>\n<strong>CANCELADO<\/strong><br \/>\n<\/span><\/td>\n<td style=\"width: 32.2281%\"><strong>\u00a0<\/strong><\/td>\n<td style=\"width: 27.628%\"><strong>ESPA\u00c7O FREDERICO<br \/>\n<span style=\"font-family: inherit;font-size: inherit\">19h15 Aula Inaugural<\/span><span style=\"font-weight: 400\">:\u00a0 &#8220;Aqui dentro cabe o mundo: hist\u00f3rias, trajet\u00f3rias e pluralidade&#8221;, com o pr\u00f3-reitor de Extens\u00e3o da UFSM, Prof. Flavi Ferreira Lisboa Filho no<\/span><span style=\"font-weight: 400\"> Centro de Conviv\u00eancia<br \/>\n<strong>CANCELADO<\/strong><br \/>\n<\/span><\/strong><\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>PROGRAMA\u00c7\u00c3O DIRET\u00d3RIO CENTRAL DE ESTUDANTES (DCE)<\/strong><\/p>\n<table style=\"border-collapse: collapse;width: 100%;height: 257px\">\n<tbody>\n<tr style=\"height: 21px\">\n<td style=\"width: 11.3195%;height: 21px\"><strong>DATA\/TURNO<\/strong><\/td>\n<td style=\"width: 30.595%;height: 21px\"><strong>MANH\u00c3<\/strong><\/td>\n<td style=\"width: 31.436%;height: 21px\"><strong>TARDE<\/strong><\/td>\n<td style=\"width: 26.6495%;height: 21px\"><strong>NOITE<\/strong><\/td>\n<\/tr>\n<tr style=\"height: 21px\">\n<td style=\"width: 11.3195%;height: 21px\"><strong>9\/3 (segunda)<\/strong><\/td>\n<td style=\"width: 30.595%;height: 21px\"><\/td>\n<td style=\"width: 31.436%;height: 21px\"><strong>12h CENTRAL DA CALOURADA<\/strong> embaixo da Ponte Seca<\/td>\n<td style=\"width: 26.6495%;height: 21px\"><\/td>\n<\/tr>\n<tr style=\"height: 68px\">\n<td style=\"width: 11.3195%;height: 68px\"><strong>10\/3 (ter\u00e7a)<\/strong><\/td>\n<td style=\"width: 30.595%;height: 68px\"><strong>11h30 <\/strong><strong>Apresenta\u00e7\u00e3o musical<\/strong> embaixo da Ponte Seca<br \/>\nBloco TPM<br \/>\nAroma Duo<\/td>\n<td style=\"width: 31.436%;height: 68px\"><strong>12h CENTRAL DA CALOURADA<\/strong> embaixo da Ponte Seca<\/p>\n<hr \/>\n<p><strong>16h Mesa: Ataques \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Democracia &#8211; o papel da m\u00eddia<\/strong> no Audit\u00f3rio S\u00e9rgio Pires\/Pr\u00e9dio 17<\/td>\n<td style=\"width: 26.6495%;height: 68px\"><\/td>\n<\/tr>\n<tr style=\"height: 21px\">\n<td style=\"width: 11.3195%;height: 21px\"><strong>11\/3 (quarta)<\/strong><\/td>\n<td style=\"width: 30.595%;height: 21px\"><strong>11h30 Apresenta\u00e7\u00e3o musical<\/strong> embaixo da Ponte Seca<br \/>\nCave Canis<br \/>\nThree X<\/td>\n<td style=\"width: 31.436%;height: 21px\"><strong>12h CENTRAL DA CALOURADA<\/strong> embaixo da Ponte Seca<\/p>\n<hr \/>\n<p><strong>16h Roda de Conversa Movimento e Perman\u00eancia Estudantis<\/strong>\u00a0 no Planet\u00e1rio<\/td>\n<td style=\"width: 26.6495%;height: 21px\"><\/td>\n<\/tr>\n<tr style=\"height: 21px\">\n<td style=\"width: 11.3195%;height: 21px\"><strong>12\/3 (quinta)<\/strong><\/td>\n<td style=\"width: 30.595%;height: 21px\"><strong>11h30 Apresenta\u00e7\u00e3o musical<\/strong> embaixo da Ponte Seca<br \/>\nRima das Mina<br \/>\nSangra<\/td>\n<td style=\"width: 31.436%;height: 21px\"><strong>12h CENTRAL DA CALOURADA<\/strong> embaixo da Ponte Seca<\/p>\n<hr \/>\n<p><strong>16h Mesa Da escola \u00e0 universidade: os desafios para o acesso e a perman\u00eancia<\/strong><br \/>\nLocal a confirmar<\/td>\n<td style=\"width: 26.6495%;height: 21px\"><strong>19h<\/strong> <strong>Exibi\u00e7\u00e3o do document\u00e1rio &#8220;O Sil\u00eancio dos Homens&#8221;<\/strong> e debate na Sala 2375 do CCSH<\/td>\n<\/tr>\n<tr style=\"height: 21px\">\n<td style=\"width: 11.3195%;height: 21px\"><strong>13\/3 (sexta)<\/strong><\/td>\n<td style=\"width: 30.595%;height: 21px\"><\/td>\n<td style=\"width: 31.436%;height: 21px\"><strong>12h CENTRAL DA CALOURADA<\/strong> embaixo da Ponte Seca<\/td>\n<td style=\"width: 26.6495%;height: 21px\"><\/td>\n<\/tr>\n<tr style=\"height: 21px\">\n<td style=\"width: 11.3195%;height: 21px\"><strong>15\/3 (domingo)<\/strong><\/td>\n<td style=\"width: 30.595%;height: 21px\"><\/td>\n<td style=\"width: 31.436%;height: 21px\"><strong>15h 27\u00ba Nossas Express\u00f5es<\/strong> na Concha Ac\u00fastica do Itaimb\u00e9<\/td>\n<td style=\"width: 26.6495%;height: 21px\"><\/td>\n<\/tr>\n<tr style=\"height: 21px\">\n<td style=\"width: 11.3195%;height: 21px\"><strong>17\/3 (ter\u00e7a)<\/strong><\/td>\n<td style=\"width: 30.595%;height: 21px\"><\/td>\n<td style=\"width: 31.436%;height: 21px\"><strong>17h <\/strong><strong>Mesa de debate sobre o Future-se<\/strong>\u00a0 no Audit\u00f3rio S\u00e9rgio Reis\/Pr\u00e9dio 17<\/td>\n<td style=\"width: 26.6495%;height: 21px\"><\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p>&nbsp;<\/p>\n",
      "evento_inscricao": null,
      "evento_local": "Campi UFSM",
      "evento_contato": "<p>prae@ufsm.br<\/p>\n"
    },
    "_links": {
      "self": [
        {
          "href": "https:\/\/www.ufsm.br\/wp-json\/wp\/v2\/eventos\/51081"
        }
      ],
      "collection": [
        {
          "href": "https:\/\/www.ufsm.br\/wp-json\/wp\/v2\/eventos"
        }
      ],
      "about": [
        {
          "href": "https:\/\/www.ufsm.br\/wp-json\/wp\/v2\/types\/eventos"
        }
      ],
      "wp:featuredmedia": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "https:\/\/www.ufsm.br\/wp-json\/wp\/v2\/media\/51082"
        }
      ],
      "wp:attachment": [
        {
          "href": "https:\/\/www.ufsm.br\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=51081"
        }
      ],
      "curies": [
        {
          "name": "wp",
          "href": "https:\/\/api.w.org\/{rel}",
          "templated": true
        }
      ]
    }
  },
  {
    "id": 48247,
    "date": "2019-06-19T11:37:51",
    "date_gmt": "2019-06-19T14:37:51",
    "guid": {
      "rendered": "https:\/\/www.ufsm.br\/?post_type=eventos&#038;p=48247"
    },
    "modified": "2020-11-11T15:18:57",
    "modified_gmt": "2020-11-11T18:18:57",
    "slug": "3-profitecs",
    "status": "publish",
    "type": "eventos",
    "link": "https:\/\/www.ufsm.br\/eventos\/3-profitecs",
    "parent": 0,
    "template": "",
    "acf": {
      "evento_nome": "3\u00aa PROFITECS - Mostra Integrada de Profiss\u00f5es, Tecnologias, Cultura e Rela\u00e7\u00f5es Comunit\u00e1rias da UFSM",
      "evento_inicio": "23\/05\/2013 00:00",
      "evento_termino": "25\/05\/2013 00:00",
      "evento_banner": {
        "ID": 48291,
        "id": 48291,
        "title": "Screenshot_2",
        "filename": "Screenshot_2-3.jpg",
        "filesize": 87085,
        "url": "https:\/\/www.ufsm.br\/app\/uploads\/2019\/06\/Screenshot_2-3.jpg",
        "link": "https:\/\/www.ufsm.br\/eventos\/3-profitecs\/screenshot_2-4",
        "alt": "",
        "author": "118",
        "description": "",
        "caption": "",
        "name": "screenshot_2-4",
        "status": "inherit",
        "uploaded_to": 48247,
        "date": "2019-06-19 14:40:23",
        "modified": "2019-06-19 14:40:30",
        "menu_order": 0,
        "mime_type": "image\/jpeg",
        "type": "image",
        "subtype": "jpeg",
        "icon": "https:\/\/www.ufsm.br\/wp-includes\/images\/media\/default.png",
        "width": 1406,
        "height": 325,
        "sizes": {
          "thumbnail": "https:\/\/www.ufsm.br\/app\/uploads\/2019\/06\/Screenshot_2-3-150x150.jpg",
          "thumbnail-width": 150,
          "thumbnail-height": 150,
          "medium": "https:\/\/www.ufsm.br\/app\/uploads\/2019\/06\/Screenshot_2-300x69.jpg",
          "medium-width": 300,
          "medium-height": 69,
          "medium_large": "https:\/\/www.ufsm.br\/app\/uploads\/2019\/06\/Screenshot_2-768x178.jpg",
          "medium_large-width": 768,
          "medium_large-height": 178,
          "large": "https:\/\/www.ufsm.br\/app\/uploads\/2019\/06\/Screenshot_2-1024x237.jpg",
          "large-width": 1024,
          "large-height": 237,
          "1536x1536": "https:\/\/www.ufsm.br\/app\/uploads\/2019\/06\/Screenshot_2-3.jpg",
          "1536x1536-width": 1406,
          "1536x1536-height": 325,
          "2048x2048": "https:\/\/www.ufsm.br\/app\/uploads\/2019\/06\/Screenshot_2-3.jpg",
          "2048x2048-width": 1406,
          "2048x2048-height": 325,
          "sow-carousel-default": "https:\/\/www.ufsm.br\/app\/uploads\/2019\/06\/Screenshot_2-3-272x182.jpg",
          "sow-carousel-default-width": 272,
          "sow-carousel-default-height": 182
        }
      },
      "endereco_url": "3-profitecs",
      "evento_categoria": "T\u00c9CNICO-CIENT\u00cdFICOS",
      "evento_descricao": "<p>Atrav\u00e9s da articula\u00e7\u00e3o e proposi\u00e7\u00e3o do Gabinete do Reitor, com a operacionaliza\u00e7\u00e3o das Pr\u00f3-reitorias e setores de apoio ligados \u00e0 administra\u00e7\u00e3o central da UFSM e participa\u00e7\u00e3o direta das Unidades de Ensino, realiza-se a 3\u00aa Mostra Integrada de Profiss\u00f5es, Tecnologias, Cultura e Rela\u00e7\u00f5es Comunit\u00e1rias da UFSM (3\u00aa PROFITECS), no intuito de reunir no Centro de Eventos da UFSM, ao longo de tr\u00eas dias, os v\u00e1rios potenciais acad\u00eamicos da institui\u00e7\u00e3o, representados pelos seus Centros de Ensino, Unidade Descentralizada, Escolas de Ensino B\u00e1sico, M\u00e9dio e Tecnol\u00f3gico, Grupos de Pesquisa, Projetos Especiais, Projetos de Ensino e Pesquisa e A\u00e7\u00f5es de Extens\u00e3o.<\/p>\n<p>A Mostra se constitui em espa\u00e7os multidisciplinares de intera\u00e7\u00e3o da comunidade universit\u00e1ria com a comunidade externa, em especial aquela que comp\u00f5e os diferentes sistemas de ensino p\u00fablico e privado. Bem como, em espa\u00e7o para exposi\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os especializados, a exemplo de empreendimentos privados e n\u00e3o governamentais, que agreguem conhecimentos advindos da ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o e que sejam de interesse acad\u00eamico.<\/p>\n<p>O evento tem como p\u00fablico principal a popula\u00e7\u00e3o jovem que estuda no sistema estadual de ensino do Rio Grande do Sul, quando s\u00e3o esperados mais de 25 mil estudantes, os quais ter\u00e3o oportunidade de interagir na UFSM e estabelecer discuss\u00f5es e avalia\u00e7\u00f5es sobre o est\u00e1gio atual das condi\u00e7\u00f5es de educa\u00e7\u00e3o, al\u00e9m de apresentarem produ\u00e7\u00f5es que as escolas v\u00eam desenvolvendo na \u00e1rea de inicia\u00e7\u00e3o cient\u00edfica.<\/p>\n<p>O hor\u00e1rio de visita\u00e7\u00e3o ao Centro de Eventos \u00e9, nos dias 23 e 24, entre 9h e 17h; e, no dia 25, das 9h \u00e0s 20h. O acesso \u00e9 gratuito. A 3\u00aa PROFITECS-UFSM se constitui num multi-evento de ensino, pesquisa, extens\u00e3o e servi\u00e7os, que engloba mostras distintas, integradas e com participa\u00e7\u00f5es especiais ao longo de tr\u00eas dias consecutivos. Neste per\u00edodo, a UFSM espera receber 200 escolas agendadas, 150 escolas da 8\u00aa CRE, e demais escolas do sistema estadual sem agendamento pr\u00e9vio.<\/p>\n<p><strong>Mostra de Cursos, Profiss\u00f5es e Pesquisa:<\/strong><\/p>\n<p>Espa\u00e7os no Pavilh\u00e3o Polivalente do Centro de Eventos destinados a cada Unidade de Ensino Superior e M\u00e9dio e Tecnol\u00f3gico e Hospitais da UFSM, para alocarem stands com informa\u00e7\u00f5es sobre cursos, profiss\u00f5es e mostra de produtos de ensino, pesquisa e extens\u00e3o.<\/p>\n<p><strong>Mostra de Experimentos de Ci\u00eancia, Tecnologia e Inova\u00e7\u00e3o:<\/strong><\/p>\n<p>A mostra visa apresentar ao p\u00fablico em geral projetos e a\u00e7\u00f5es das diferentes \u00e1reas do conhecimento que envolva a\u00e7\u00f5es de ensino, pesquisa e extens\u00e3o, bem com seus resultados. Ser\u00e1 apresentado um piloto de exposi\u00e7\u00e3o de experimentos acad\u00eamicos da UFSM, como proposta de constitui\u00e7\u00e3o de um museu cient\u00edfico e tecnol\u00f3gico da UFSM.<\/p>\n<p><strong>Mostra de Cultura e Artes:<\/strong><\/p>\n<p>Nos diferentes espa\u00e7os de realiza\u00e7\u00e3o da mostra acontecer\u00e3o eventos de cultura, tanto em \u00e1reas internas como nas externas; em pequenos intervalos de 30 minutos, nos turnos da manh\u00e3 e da tarde, e no intervalo do almo\u00e7o, entre 12 horas e 14 horas. Tamb\u00e9m conta com espa\u00e7os junto ao Lon\u00e3o da Pra\u00e7a de Alimenta\u00e7\u00e3o e \u00e1reas externas; espa\u00e7os em \u201ccasas\u201d e pavilh\u00e3o alternativo. Apresenta\u00e7\u00f5es de m\u00fasica, teatro, artes c\u00eanicas e outras a\u00e7\u00f5es de parcerias externas, como bandas militares e marciais de escolas, espet\u00e1culos de circo, exposi\u00e7\u00f5es de esculturas, corais, e shows especiais.<\/p>\n<p><strong>Mostra de Rela\u00e7\u00f5es Comunit\u00e1rias e Servi\u00e7os:<\/strong><\/p>\n<p>Empresas privadas locais e\/ou regionais exp\u00f5em seus produtos e servi\u00e7os, os quais t\u00eam rela\u00e7\u00e3o com as mostras de Cursos e Profiss\u00f5es, Ci\u00eancia e Tecnologia e Cultura da UFSM. Espa\u00e7o destinado, igualmente, para concentrar os parceiros conveniados ou convidados da UFSM, ligados aos setores de servi\u00e7os p\u00fablicos das esferas municipal, estadual e federal, \u00e0s a\u00e7\u00f5es de economia popular e solid\u00e1ria; \u00e0s a\u00e7\u00f5es de cultura e artes; aos demais segmentos do terceiro e quarto setores.<\/p>\n<p><strong>Feira de Ci\u00eancias do Ensino M\u00e9dio Polit\u00e9cnico:<\/strong><\/p>\n<p>As escolas, por indica\u00e7\u00e3o da COPERVES e 8\u00aa CRE\/RS levam a\u00e7\u00f5es de pesquisa\/inicia\u00e7\u00e3o cient\u00edfica\/desenvolvimento de tecnologias sociais realizadas em suas esferas de atua\u00e7\u00e3o para uma mostra complementar.<\/p>\n<p>Apresenta em torno de 150 projetos\/a\u00e7\u00f5es de inicia\u00e7\u00e3o cient\u00edfica dos ensinos fundamental e m\u00e9dio, sendo no m\u00ednimo 50 por dia de mostra. Com previs\u00e3o de participa\u00e7\u00e3o de at\u00e9 150 escolas e dos seus alunos. Tamb\u00e9m engloba a realiza\u00e7\u00e3o de palestras\/mesas redondas e debates sobre a produ\u00e7\u00e3o cient\u00edfica no \u00e2mbito da rede de escolas da 8\u00aa CRE e intera\u00e7\u00e3o com a Universidade.<\/p>\n<p>Al\u00e9m das Mostras, o Centro de Eventos da UFSM conta com\u00a0<strong>Central COPERVES de Servi\u00e7os e Informa\u00e7\u00f5es, Pra\u00e7a de Alimenta\u00e7\u00e3o, \u00c1reas de Intera\u00e7\u00e3o UFSM &#8211; Entidades Governamentais e N\u00e3o Governamentais, Espa\u00e7o para Divulga\u00e7\u00e3o, Espa\u00e7o Editora e Grife UFSM.<\/strong><\/p>\n<p>Coordenadoria de Comunica\u00e7\u00e3o Social | UFSM<br \/>\nCopyright \u00a9 2012<\/p>\n",
      "evento_programacao": "<p>Em breve a lista de\u00a0<strong>Expositores\u00a0<\/strong>da 3\u00aa edi\u00e7\u00e3o da PROFITECS.<\/p>\n<p><strong>Uma das novidades desse ano da PROFITECS \u00e9 a Casa Popular Eficiente<\/strong><\/p>\n<p>A Casa Popular Eficiente \u00e9 uma estrutura constru\u00edda no Centro de Eventos. Ela apresenta materiais, como: tijolos de solo cimento, telhas tetra-pak, pain\u00e9is OSB, impermeabilizantes e tintas ecol\u00f3gicas; bem como solu\u00e7\u00f5es sustent\u00e1veis, tais como: o aproveitamento do vento, da vegeta\u00e7\u00e3o, do sol, das \u00e1guas da chuva e das \u00e1guas cinzas e tamb\u00e9m o aquecimento solar da \u00e1gua para o banho; visando a utiliza\u00e7\u00e3o dos recursos ambientais dispon\u00edveis (sol, vento, solo, vegeta\u00e7\u00e3o e \u00e1guas da chuva) como contribui\u00e7\u00f5es para uma moradia de baixo custo e sustent\u00e1vel.<\/p>\n<p>Para visualizar a fotografia da Casa Popular Eficiente.<\/p>\n<p>Confira a\u00a0<b>Programa\u00e7\u00e3o Cultural<\/b>\u00a0da 3\u00aa Mostra Integrada de Profiss\u00f5es, Tecnologias, Cultura e Rela\u00e7\u00f5es Comunit\u00e1rias da UFSM.<\/p>\n<p>&#8211;\u00a023 de maio &#8211; Quinta-feira.<\/p>\n<p>&#8211;\u00a024 de maio &#8211; Sexta-feira.<\/p>\n<p>&#8211;\u00a025 de maio &#8211; S\u00e1bado.<\/p>\n<p>Em breve, mais detalhes da\u00a0<b>Programa\u00e7\u00e3o\u00a0<\/b>da 3\u00aa edi\u00e7\u00e3o da PROFITECS.<\/p>\n<p>Para ler mais detalhes sobre o projeto e a pesquisa feita,\u00a0<u><b>CLIQUE AQUI<\/b><\/u>.<\/p>\n<p>As empresas interessadas\u00a0podem\u00a0expor seus produtos no Pavilh\u00e3o das Microempresas e tamb\u00e9m em \u00c1reas Externas do Centro de Eventos da UFSM. Durante os dias do evento, estima-se que 30 mil pessoas visitem a Mostra. Al\u00e9m de contar com parceiros externos, a 3\u00aa Profitecs traz in\u00fameras atra\u00e7\u00f5es.<\/p>\n<p>Confira os links abaixo:<\/p>\n<p>&#8211;\u00a0<b>Orienta\u00e7\u00f5es sobre a loca\u00e7\u00e3o tempor\u00e1ria dos espa\u00e7os<\/b>.<\/p>\n<p>&#8211;\u00a0<b>Planta do Pavilh\u00e3o das Microempresas<\/b>.<\/p>\n<p>&#8211;\u00a0<b>Croqui com as \u00c1reas Externas dispon\u00edveis para loca\u00e7\u00e3o tempor\u00e1ria<\/b>.<\/p>\n<p>Mais informa\u00e7\u00f5es sobre a Mostra, atrav\u00e9s dos telefones (55) 3220 8219, 3220 8366, 3220 8176, ou no e-mail <b><a href=\"mailto:extensao@ufsm.br\">extensao@ufsm.br<\/a><\/b>\u00a0e no site.<br \/>\n<img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"alignright\" src=\"https:\/\/www.ufsm.br\/wp-content\/uploads\/2019\/06\/croqui_branco_jpg_-em_14-05-2013-1024x699.jpg\" width=\"650\" height=\"444\" \/><\/p>\n",
      "evento_inscricao": null,
      "evento_local": "Centro de Eventos",
      "evento_contato": "<p>Av. Roraima n\u00ba 1000<br \/>\nCidade Universit\u00e1ria<br \/>\nBairro Camobi<br \/>\nSanta Maria &#8211; RS<br \/>\nCEP: 97105-900<br \/>\n+55 (55) 3220-8000<\/p>\n"
    },
    "_links": {
      "self": [
        {
          "href": "https:\/\/www.ufsm.br\/wp-json\/wp\/v2\/eventos\/48247"
        }
      ],
      "collection": [
        {
          "href": "https:\/\/www.ufsm.br\/wp-json\/wp\/v2\/eventos"
        }
      ],
      "about": [
        {
          "href": "https:\/\/www.ufsm.br\/wp-json\/wp\/v2\/types\/eventos"
        }
      ],
      "wp:featuredmedia": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "https:\/\/www.ufsm.br\/wp-json\/wp\/v2\/media\/48291"
        }
      ],
      "wp:attachment": [
        {
          "href": "https:\/\/www.ufsm.br\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=48247"
        }
      ],
      "curies": [
        {
          "name": "wp",
          "href": "https:\/\/api.w.org\/{rel}",
          "templated": true
        }
      ]
    }
  },
  {
    "id": 47857,
    "date": "2019-05-27T10:40:13",
    "date_gmt": "2019-05-27T13:40:13",
    "guid": {
      "rendered": "https:\/\/www.ufsm.br\/?post_type=eventos&#038;p=47857"
    },
    "modified": "2019-05-27T10:40:14",
    "modified_gmt": "2019-05-27T13:40:14",
    "slug": "exposicaomemoriapista",
    "status": "publish",
    "type": "eventos",
    "link": "https:\/\/www.ufsm.br\/eventos\/exposicaomemoriapista",
    "parent": 0,
    "template": "",
    "acf": {
      "evento_nome": "Exposi\u00e7\u00e3o Mem\u00f3ria na Pista",
      "evento_inicio": "02\/06\/2019 00:00",
      "evento_termino": "15\/06\/2019 00:00",
      "evento_banner": {
        "ID": 47859,
        "id": 47859,
        "title": "Flyer Exposi\u00e7\u00e3o Mem\u00f3ria na Pista",
        "filename": "Flyer-Exposi\u00e7\u00e3o-Mem\u00f3ria-na-Pista.jpg",
        "filesize": 1063765,
        "url": "https:\/\/www.ufsm.br\/app\/uploads\/2019\/05\/Flyer-Exposi\u00e7\u00e3o-Mem\u00f3ria-na-Pista.jpg",
        "link": "https:\/\/www.ufsm.br\/eventos\/exposicaomemoriapista\/flyer-exposicao-memoria-na-pista",
        "alt": "",
        "author": "443",
        "description": "",
        "caption": "",
        "name": "flyer-exposicao-memoria-na-pista",
        "status": "inherit",
        "uploaded_to": 47857,
        "date": "2019-05-27 13:35:53",
        "modified": "2019-05-27 13:35:53",
        "menu_order": 0,
        "mime_type": "image\/jpeg",
        "type": "image",
        "subtype": "jpeg",
        "icon": "https:\/\/www.ufsm.br\/wp-includes\/images\/media\/default.png",
        "width": 1748,
        "height": 2480,
        "sizes": {
          "thumbnail": "https:\/\/www.ufsm.br\/app\/uploads\/2019\/05\/Flyer-Exposi\u00e7\u00e3o-Mem\u00f3ria-na-Pista-150x150.jpg",
          "thumbnail-width": 150,
          "thumbnail-height": 150,
          "medium": "https:\/\/www.ufsm.br\/app\/uploads\/2019\/05\/Flyer-Exposi\u00e7\u00e3o-Mem\u00f3ria-na-Pista-211x300.jpg",
          "medium-width": 211,
          "medium-height": 300,
          "medium_large": "https:\/\/www.ufsm.br\/app\/uploads\/2019\/05\/Flyer-Exposi\u00e7\u00e3o-Mem\u00f3ria-na-Pista-768x1090.jpg",
          "medium_large-width": 768,
          "medium_large-height": 1090,
          "large": "https:\/\/www.ufsm.br\/app\/uploads\/2019\/05\/Flyer-Exposi\u00e7\u00e3o-Mem\u00f3ria-na-Pista-722x1024.jpg",
          "large-width": 722,
          "large-height": 1024,
          "1536x1536": "https:\/\/www.ufsm.br\/app\/uploads\/2019\/05\/Flyer-Exposi\u00e7\u00e3o-Mem\u00f3ria-na-Pista.jpg",
          "1536x1536-width": 1083,
          "1536x1536-height": 1536,
          "2048x2048": "https:\/\/www.ufsm.br\/app\/uploads\/2019\/05\/Flyer-Exposi\u00e7\u00e3o-Mem\u00f3ria-na-Pista.jpg",
          "2048x2048-width": 1444,
          "2048x2048-height": 2048,
          "sow-carousel-default": "https:\/\/www.ufsm.br\/app\/uploads\/2019\/05\/Flyer-Exposi\u00e7\u00e3o-Mem\u00f3ria-na-Pista-272x182.jpg",
          "sow-carousel-default-width": 272,
          "sow-carousel-default-height": 182
        }
      },
      "endereco_url": "exposicaomemoriapista",
      "evento_categoria": "ART\u00cdSTICOS",
      "evento_descricao": "<p>A Exposi\u00e7\u00e3o Mem\u00f3ria na Pista \u00e9 promovida pelo Departamento de Arquivo Geral (DAG) da UFSM, como atividade integrante da <a href=\"http:\/\/semanadearquivos.arquivonacional.gov.br\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">3\u00aa Semana Nacional de Arquivos<\/a>. Composta por 16 pain\u00e9is distribu\u00eddos ao longo da Pista Multiuso da UFSM, a exposi\u00e7\u00e3o instiga para uma caminhada do arco de entrada da UFSM at\u00e9 a Administra\u00e7\u00e3o Central, resgatando as mem\u00f3rias de cada local. Mem\u00f3rias estas preservadas no arquivo fotogr\u00e1fico da UFSM.<\/p>\n",
      "evento_programacao": "<p>Pontos de Mem\u00f3ria:<\/p>\n<ol>\n<li>Avenida Roraima;<\/li>\n<li>P\u00f3rtico de Entrada (Arco);<\/li>\n<li>Col\u00e9gio T\u00e9cnico Industrial de Santa Maria (CTISM);<\/li>\n<li>Unidade de Educa\u00e7\u00e3o Infantil Ip\u00ea Amarelo;<\/li>\n<li>Centro de Tecnologia (CT);<\/li>\n<li>Centro de Ci\u00eancias Naturais e Exatas (CCNE);<\/li>\n<li>Hospital Universit\u00e1rio de Santa Maria (HUSM);<\/li>\n<li>Central de Vigil\u00e2ncia;<\/li>\n<li>Pr\u00e9dios de Estudos B\u00e1sicos;<\/li>\n<li>Biblioteca Central;<\/li>\n<li>Ponte da Av. Roraima;<\/li>\n<li>Centro de Ci\u00eancias Rurais (CCR);<\/li>\n<li>Centro de Artes e Letras (CAL);<\/li>\n<li>Terminal de \u00f4nibus;<\/li>\n<li>Planet\u00e1rio;<\/li>\n<li>Administra\u00e7\u00e3o Central.<\/li>\n<\/ol>\n<p><a target=\"_blank\" href=\"https:\/\/www.ufsm.br\/wp-content\/uploads\/2019\/05\/Flyer-Exposi%C3%A7%C3%A3o-Mem%C3%B3ria-na-Pista.jpg\">Flyer de Divulga\u00e7\u00e3o<\/a><\/p>\n",
      "evento_inscricao": "<p>Para realizar a caminha pela exposi\u00e7\u00e3o com um monitor\/guia, \u00e9 necess\u00e1rio encaminhar para o e-mail arquivofotografico@ufsm.br os seguintes dados:<br \/>\nNome da turma\/grupo;<br \/>\nQuantidade de integrantes;<br \/>\nTelefone para contato:<\/p>\n",
      "evento_local": "Pista Multiuso da UFSM",
      "evento_contato": "<p>Mais informa\u00e7\u00e3o e agendamentos pelo e-mail: arquivofotogr\u00e1fico@ufsm.br<\/p>\n"
    },
    "_links": {
      "self": [
        {
          "href": "https:\/\/www.ufsm.br\/wp-json\/wp\/v2\/eventos\/47857"
        }
      ],
      "collection": [
        {
          "href": "https:\/\/www.ufsm.br\/wp-json\/wp\/v2\/eventos"
        }
      ],
      "about": [
        {
          "href": "https:\/\/www.ufsm.br\/wp-json\/wp\/v2\/types\/eventos"
        }
      ],
      "wp:featuredmedia": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "https:\/\/www.ufsm.br\/wp-json\/wp\/v2\/media\/47859"
        }
      ],
      "wp:attachment": [
        {
          "href": "https:\/\/www.ufsm.br\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=47857"
        }
      ],
      "curies": [
        {
          "name": "wp",
          "href": "https:\/\/api.w.org\/{rel}",
          "templated": true
        }
      ]
    }
  },
  {
    "id": 47847,
    "date": "2019-05-27T10:13:38",
    "date_gmt": "2019-05-27T13:13:38",
    "guid": {
      "rendered": "https:\/\/www.ufsm.br\/?post_type=eventos&#038;p=47847"
    },
    "modified": "2019-05-28T14:04:27",
    "modified_gmt": "2019-05-28T17:04:27",
    "slug": "simposiopatrimoniodag",
    "status": "publish",
    "type": "eventos",
    "link": "https:\/\/www.ufsm.br\/eventos\/simposiopatrimoniodag",
    "parent": 0,
    "template": "",
    "acf": {
      "evento_nome": "Simp\u00f3sio Patrim\u00f4nio Cultural e Patrim\u00f4nio Documental",
      "evento_inicio": "06\/06\/2019 09:00",
      "evento_termino": "06\/06\/2019 12:00",
      "evento_banner": {
        "ID": 47854,
        "id": 47854,
        "title": "Flyer Simp\u00f3sio Sem Nacional Arquivos DAG 2019 para pasta",
        "filename": "Flyer-Simp\u00f3sio-Sem-Nacional-Arquivos-DAG-2019-para-pasta.png",
        "filesize": 68769,
        "url": "https:\/\/www.ufsm.br\/app\/uploads\/2019\/05\/Flyer-Simp\u00f3sio-Sem-Nacional-Arquivos-DAG-2019-para-pasta.png",
        "link": "https:\/\/www.ufsm.br\/eventos\/simposiopatrimoniodag\/flyer-simposio-sem-nacional-arquivos-dag-2019-para-pasta",
        "alt": "",
        "author": "443",
        "description": "",
        "caption": "",
        "name": "flyer-simposio-sem-nacional-arquivos-dag-2019-para-pasta",
        "status": "inherit",
        "uploaded_to": 47847,
        "date": "2019-05-27 13:07:13",
        "modified": "2019-05-27 13:07:13",
        "menu_order": 0,
        "mime_type": "image\/png",
        "type": "image",
        "subtype": "png",
        "icon": "https:\/\/www.ufsm.br\/wp-includes\/images\/media\/default.png",
        "width": 1748,
        "height": 709,
        "sizes": {
          "thumbnail": "https:\/\/www.ufsm.br\/app\/uploads\/2019\/05\/Flyer-Simp\u00f3sio-Sem-Nacional-Arquivos-DAG-2019-para-pasta-150x150.png",
          "thumbnail-width": 150,
          "thumbnail-height": 150,
          "medium": "https:\/\/www.ufsm.br\/app\/uploads\/2019\/05\/Flyer-Simp\u00f3sio-Sem-Nacional-Arquivos-DAG-2019-para-pasta-300x122.png",
          "medium-width": 300,
          "medium-height": 122,
          "medium_large": "https:\/\/www.ufsm.br\/app\/uploads\/2019\/05\/Flyer-Simp\u00f3sio-Sem-Nacional-Arquivos-DAG-2019-para-pasta-768x312.png",
          "medium_large-width": 768,
          "medium_large-height": 312,
          "large": "https:\/\/www.ufsm.br\/app\/uploads\/2019\/05\/Flyer-Simp\u00f3sio-Sem-Nacional-Arquivos-DAG-2019-para-pasta-1024x415.png",
          "large-width": 1024,
          "large-height": 415,
          "1536x1536": "https:\/\/www.ufsm.br\/app\/uploads\/2019\/05\/Flyer-Simp\u00f3sio-Sem-Nacional-Arquivos-DAG-2019-para-pasta.png",
          "1536x1536-width": 1536,
          "1536x1536-height": 623,
          "2048x2048": "https:\/\/www.ufsm.br\/app\/uploads\/2019\/05\/Flyer-Simp\u00f3sio-Sem-Nacional-Arquivos-DAG-2019-para-pasta.png",
          "2048x2048-width": 1748,
          "2048x2048-height": 709,
          "sow-carousel-default": "https:\/\/www.ufsm.br\/app\/uploads\/2019\/05\/Flyer-Simp\u00f3sio-Sem-Nacional-Arquivos-DAG-2019-para-pasta-272x182.png",
          "sow-carousel-default-width": 272,
          "sow-carousel-default-height": 182
        }
      },
      "endereco_url": "simposiopatrimoniodag",
      "evento_categoria": "T\u00c9CNICO-CIENT\u00cdFICOS",
      "evento_descricao": "<p><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif\">O <a target=\"_blank\" href=\"https:\/\/www.ufsm.br\/wp-content\/uploads\/2019\/05\/Flyer-Simp%C3%B3sio-Sem-Nacional-Arquivos-DAG-06-06-2019.png\">Simp\u00f3sio Patrim\u00f4nio Cultural e Patrim\u00f4nio Documental<\/a> \u00e9 promovido pelo <\/span><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif\">Departamento de Arquivo Geral da UFSM (DAG) como atividade integrante da <a target=\"_blank\" href=\"http:\/\/semanadearquivos.arquivonacional.gov.br\/\">3\u00aa Semana Nacional de Arquivos<\/a>, que acontece de 3 a 8 de junho em todo o Brasil.<\/span><\/p>\n",
      "evento_programacao": "<p><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif\"><strong>9 horas:<\/strong> Abertura do evento;<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif\">Apresenta\u00e7\u00e3o Cultural: <strong>Fragmento do Espet\u00e1culo Som e Luz em Corpos<\/strong><\/span><br \/>\n<span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif\">Dire\u00e7\u00e3o: Odailso Bert\u00e9; Coreografia: Crystian Castro e M\u00f4nica Borba<br \/>\nLaborat\u00f3rio Investigativo de Cria\u00e7\u00f5es Contempor\u00e2neas em Dan\u00e7a (LICCDA) &#8211; Curso de Dan\u00e7a Licenciatura da UFSM.<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif\">Palestra <strong>Patrim\u00f4nio Documental, Arquivos e Pesquisa<\/strong><br \/>\nProf. Dr. Darlan de Manann Marchi &#8211; P\u00f3s-doutorando do Programa de P\u00f3s-Gradua\u00e7\u00e3o Mem\u00f3ria Social e Patrim\u00f4nio cultural da Universidade Federal de Pelotas (UFPel).<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif\">Palestra <strong>Comunica\u00e7\u00e3o, Patrim\u00f4nio Cultural e Turismo<\/strong><\/span><br \/>\n<span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif\">Profa. Dra. M\u00f4nica Elisa Dias Pons &#8211; Departamento de Turismo do Programa de P\u00f3s-Gradua\u00e7\u00e3o em Patrim\u00f4nio cultural da Universidade Federal de Santa Maria (UFSM).<\/span><\/p>\n",
      "evento_inscricao": "<p><span style=\"font-family: arial, helvetica, sans-serif\">As inscri\u00e7\u00f5es dever\u00e3o ser realizadas pelo formul\u00e1rio no link: <a href=\"http:\/\/bit.ly\/InscricaoSimposioDAG\">bit.ly\/InscricaoSimposioDAG.<\/a><\/span><\/p>\n",
      "evento_local": "Sal\u00e3o Imembui, 2\u00ba andar da Administra\u00e7\u00e3o Central, Campus UFSM.",
      "evento_contato": "<p>Mais informa\u00e7\u00f5es pelo e-mail: arquivofotografico@ufsm.br<\/p>\n"
    },
    "_links": {
      "self": [
        {
          "href": "https:\/\/www.ufsm.br\/wp-json\/wp\/v2\/eventos\/47847"
        }
      ],
      "collection": [
        {
          "href": "https:\/\/www.ufsm.br\/wp-json\/wp\/v2\/eventos"
        }
      ],
      "about": [
        {
          "href": "https:\/\/www.ufsm.br\/wp-json\/wp\/v2\/types\/eventos"
        }
      ],
      "wp:featuredmedia": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "https:\/\/www.ufsm.br\/wp-json\/wp\/v2\/media\/47854"
        }
      ],
      "wp:attachment": [
        {
          "href": "https:\/\/www.ufsm.br\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=47847"
        }
      ],
      "curies": [
        {
          "name": "wp",
          "href": "https:\/\/api.w.org\/{rel}",
          "templated": true
        }
      ]
    }
  },
  {
    "id": 47131,
    "date": "2019-03-29T12:11:09",
    "date_gmt": "2019-03-29T15:11:09",
    "guid": {
      "rendered": "https:\/\/www.ufsm.br\/?post_type=eventos&#038;p=47131"
    },
    "modified": "2019-05-27T10:38:38",
    "modified_gmt": "2019-05-27T13:38:38",
    "slug": "ii-propague-como-redigir-publicar-e-avaliar-artigos-cientificos",
    "status": "publish",
    "type": "eventos",
    "link": "https:\/\/www.ufsm.br\/eventos\/ii-propague-como-redigir-publicar-e-avaliar-artigos-cientificos",
    "parent": 0,
    "template": "",
    "acf": {
      "evento_nome": "II Propague: Como redigir, publicar e avaliar artigos cient\u00edficos",
      "evento_inicio": "04\/06\/2019 00:00",
      "evento_termino": "05\/06\/2019 00:00",
      "evento_banner": {
        "ID": 47133,
        "id": 47133,
        "title": "banner_maior_propague",
        "filename": "banner_maior_propague.jpg",
        "filesize": 794577,
        "url": "https:\/\/www.ufsm.br\/app\/uploads\/2019\/03\/banner_maior_propague.jpg",
        "link": "https:\/\/www.ufsm.br\/eventos\/ii-propague-como-redigir-publicar-e-avaliar-artigos-cientificos\/banner_maior_propague",
        "alt": "",
        "author": "32",
        "description": "",
        "caption": "",
        "name": "banner_maior_propague",
        "status": "inherit",
        "uploaded_to": 47131,
        "date": "2019-03-29 15:04:05",
        "modified": "2019-03-29 15:04:05",
        "menu_order": 0,
        "mime_type": "image\/jpeg",
        "type": "image",
        "subtype": "jpeg",
        "icon": "https:\/\/www.ufsm.br\/wp-includes\/images\/media\/default.png",
        "width": 1920,
        "height": 481,
        "sizes": {
          "thumbnail": "https:\/\/www.ufsm.br\/app\/uploads\/2019\/03\/banner_maior_propague-150x150.jpg",
          "thumbnail-width": 150,
          "thumbnail-height": 150,
          "medium": "https:\/\/www.ufsm.br\/app\/uploads\/2019\/03\/banner_maior_propague-300x75.jpg",
          "medium-width": 300,
          "medium-height": 75,
          "medium_large": "https:\/\/www.ufsm.br\/app\/uploads\/2019\/03\/banner_maior_propague-768x192.jpg",
          "medium_large-width": 768,
          "medium_large-height": 192,
          "large": "https:\/\/www.ufsm.br\/app\/uploads\/2019\/03\/banner_maior_propague-1024x257.jpg",
          "large-width": 1024,
          "large-height": 257,
          "1536x1536": "https:\/\/www.ufsm.br\/app\/uploads\/2019\/03\/banner_maior_propague.jpg",
          "1536x1536-width": 1536,
          "1536x1536-height": 385,
          "2048x2048": "https:\/\/www.ufsm.br\/app\/uploads\/2019\/03\/banner_maior_propague.jpg",
          "2048x2048-width": 1920,
          "2048x2048-height": 481,
          "sow-carousel-default": "https:\/\/www.ufsm.br\/app\/uploads\/2019\/03\/banner_maior_propague-272x182.jpg",
          "sow-carousel-default-width": 272,
          "sow-carousel-default-height": 182
        }
      },
      "endereco_url": "ii-propague-como-redigir-publicar-e-avaliar-artigos-cientificos",
      "evento_categoria": "T\u00c9CNICO-CIENT\u00cdFICOS",
      "evento_descricao": "<p dir=\"ltr\">A Editora UFSM promover\u00e1, nos dias 04 e 05 de junho de 2019, a segunda edi\u00e7\u00e3o do PROPAGUE. Neste ano, com o tema \u201cComo redigir, publicar e avaliar artigos cient\u00edficos\u201d, o evento ser\u00e1 ministrado por Maur\u00edcio Gomes Pereira, doutor em epidemiologia e professor em\u00e9rito da Universidade de Bras\u00edlia.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p dir=\"ltr\">O curso visa apresentar e discutir o processo de desenvolvimento de um artigo cient\u00edfico desde a defini\u00e7\u00e3o do tema da pesquisa, a especifica\u00e7\u00e3o do objetivo do relato, a prepara\u00e7\u00e3o das diversas se\u00e7\u00f5es do artigo, at\u00e9 a elabora\u00e7\u00e3o do resumo, das refer\u00eancias e do t\u00edtulo. Ainda, ser\u00e3o abordados o momento da submiss\u00e3o do artigo para publica\u00e7\u00e3o e a forma como lidar com os editores.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p dir=\"ltr\">Maur\u00edcio Gomes Pereira \u00e9 m\u00e9dico formado pela Universidade Federal do Rio de Janeiro, doutor em epidemiologia pela Universidade de Columbia, membro titular da Academia de Medicina de Bras\u00edlia e da Academia Nacional de Medicina. \u00c9 autor de diversos artigos cient\u00edficos e livros. Tem ministrado cursos por todo o Brasil, e tamb\u00e9m no exterior, sobre epidemiologia, metodologia cient\u00edfica, sa\u00fade baseada em evid\u00eancias e reda\u00e7\u00e3o, editora\u00e7\u00e3o e divulga\u00e7\u00e3o cient\u00edfica.<\/p>\n",
      "evento_programacao": "<p dir=\"ltr\"><strong>4 de junho (ter\u00e7a-feira)<\/strong><\/p>\n<p dir=\"ltr\">9h &#8211; Credenciamento<\/p>\n<p dir=\"ltr\">10h &#8211; Cerim\u00f4nia de abertura<\/p>\n<p dir=\"ltr\">10h30min &#8211; Palestra \u201cReflex\u00f5es sobre o processo de prepara\u00e7\u00e3o de um artigo cient\u00edfico\u201d<\/p>\n<p dir=\"ltr\">11h30min &#8211; Intervalo<\/p>\n<p dir=\"ltr\">13h30min &#8211; Curso: Prepara\u00e7\u00e3o da estrutura do artigo cient\u00edfico<\/p>\n<p dir=\"ltr\">15h \u00e0s 15h30min &#8211; Intervalo<\/p>\n<p dir=\"ltr\">15h30min &#8211; Curso: Prepara\u00e7\u00e3o da estrutura do artigo cient\u00edfico<\/p>\n<p dir=\"ltr\">17h30min &#8211; Encerramento<\/p>\n<p dir=\"ltr\"><strong>5 de junho (quarta-feira)<\/strong><\/p>\n<p dir=\"ltr\">9h &#8211; Curso: Complementa\u00e7\u00e3o do artigo e sua publica\u00e7\u00e3o<\/p>\n<p dir=\"ltr\">12h &#8211; Encerramento<\/p>\n<p dir=\"ltr\"><strong>Programa\u00e7\u00e3o Cultural Propague 2019<\/strong><\/p>\n<p dir=\"ltr\">Ap\u00f3s o segundo dia de Propague, ser\u00e1 oferecido aos participantes uma visita guiada ao Jardim Bot\u00e2nico da UFSM. A trilha ecol\u00f3gica \u00e9 composta \u00e1rvores nativas, ex\u00f3ticas e plantas em extin\u00e7\u00e3o. A visita est\u00e1 marcada para o dia <b>5 de junho<\/b>, \u00e0s 13 horas e 30 minutos, com transporte saindo do CCR. Interessados devem solicitar participa\u00e7\u00e3o atrav\u00e9s do email <a href=\"mailto:editoraufsm.eventos@gmail.com\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">editoraufsm.eventos@gmail.com<\/a>, preenchendo o campo assunto com &#8220;Jardim Bot\u00e2nico&#8221;. As vagas s\u00e3o limitadas.\u00a0\u00c9 orientado o uso de roupa confort\u00e1vel, cal\u00e7ado fechado, protetor solar e repelente para insetos.<\/p>\n",
      "evento_inscricao": "<p dir=\"ltr\">Per\u00edodo: at\u00e9 20 maio.<\/p>\n<p dir=\"ltr\">Valores: estudantes e servidores da UFSM &#8211; R$ 100,00 (enviar comprova\u00e7\u00e3o de v\u00ednculo); alunos com Benef\u00edcio Socioecon\u00f4mico &#8211; R$ 70,00 (enviar declara\u00e7\u00e3o do BSE &#8211; 20 vagas); p\u00fablico externo &#8211; R$150,00. No dia do evento, ser\u00e1 recolhido 1kg de alimento n\u00e3o perec\u00edvel.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p dir=\"ltr\">As inscri\u00e7\u00f5es devem ser realizadas pelo link acima ou <a href=\"https:\/\/portal.ufsm.br\/concursos\/inscricao\/opcoes.html?edicao=3819\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\" data-saferedirecturl=\"https:\/\/www.google.com\/url?q=https:\/\/goo.gl\/forms\/8DwNgHELUhsicjRS2&amp;source=gmail&amp;ust=1553954866941000&amp;usg=AFQjCNFjHJCNN0k8TyaZ9NjqfqVB104I3Q\">CLICANDO AQUI<\/a>.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p dir=\"ltr\">Ap\u00f3s solicitar a participa\u00e7\u00e3o, o valor deve ser depositado na conta 37912-3, ag\u00eancia 1484-2, do Banco do Brasil,\u00a0CNPJ 89.252.431\/0002-30. O comprovante de pagamento dever\u00e1 ser enviado em at\u00e9 48 horas ap\u00f3s a solicita\u00e7\u00e3o para o e-mail\u00a0<a href=\"mailto:editoraufsm.eventos@gmail.com\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">editoraufsm.eventos@gmail.com<\/a>\u00a0ou adicionado no sistema de inscri\u00e7\u00f5es em campo apropriado.<\/p>\n",
      "evento_local": "Audit\u00f3rio Audimax (Pr\u00e9dio 16)",
      "evento_contato": "<p dir=\"ltr\">Fone: (55) 3220 8610<\/p>\n<p dir=\"ltr\">E-mail: <a href=\"mailto:editoraufsm.eventos@gmail.com\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">editoraufsm.eventos@gmail.com<\/a><\/p>\n"
    },
    "_links": {
      "self": [
        {
          "href": "https:\/\/www.ufsm.br\/wp-json\/wp\/v2\/eventos\/47131"
        }
      ],
      "collection": [
        {
          "href": "https:\/\/www.ufsm.br\/wp-json\/wp\/v2\/eventos"
        }
      ],
      "about": [
        {
          "href": "https:\/\/www.ufsm.br\/wp-json\/wp\/v2\/types\/eventos"
        }
      ],
      "wp:featuredmedia": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "https:\/\/www.ufsm.br\/wp-json\/wp\/v2\/media\/47133"
        }
      ],
      "wp:attachment": [
        {
          "href": "https:\/\/www.ufsm.br\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=47131"
        }
      ],
      "curies": [
        {
          "name": "wp",
          "href": "https:\/\/api.w.org\/{rel}",
          "templated": true
        }
      ]
    }
  },
  {
    "id": 45434,
    "date": "2018-11-05T14:56:27",
    "date_gmt": "2018-11-05T16:56:27",
    "guid": {
      "rendered": "https:\/\/www.ufsm.br\/?post_type=eventos&#038;p=45434"
    },
    "modified": "2018-11-05T14:57:42",
    "modified_gmt": "2018-11-05T16:57:42",
    "slug": "abertura-do-mes-da-consciencia-negra",
    "status": "publish",
    "type": "eventos",
    "link": "https:\/\/www.ufsm.br\/eventos\/abertura-do-mes-da-consciencia-negra",
    "parent": 0,
    "template": "",
    "acf": {
      "evento_nome": "Abertura do M\u00eas da Consci\u00eancia Negra",
      "evento_inicio": "05\/11\/2018 20:00",
      "evento_termino": "05\/11\/2018 21:45",
      "evento_banner": {
        "ID": 45435,
        "id": 45435,
        "title": "45061469_542928756155925_1319032096378847232_n",
        "filename": "45061469_542928756155925_1319032096378847232_n.jpg",
        "filesize": 37604,
        "url": "https:\/\/www.ufsm.br\/app\/uploads\/2018\/11\/45061469_542928756155925_1319032096378847232_n.jpg",
        "link": "https:\/\/www.ufsm.br\/eventos\/abertura-do-mes-da-consciencia-negra\/45061469_542928756155925_1319032096378847232_n",
        "alt": "",
        "author": "32",
        "description": "",
        "caption": "",
        "name": "45061469_542928756155925_1319032096378847232_n",
        "status": "inherit",
        "uploaded_to": 45434,
        "date": "2018-11-05 16:53:11",
        "modified": "2018-11-05 16:53:11",
        "menu_order": 0,
        "mime_type": "image\/jpeg",
        "type": "image",
        "subtype": "jpeg",
        "icon": "https:\/\/www.ufsm.br\/wp-includes\/images\/media\/default.png",
        "width": 820,
        "height": 313,
        "sizes": {
          "thumbnail": "https:\/\/www.ufsm.br\/app\/uploads\/2018\/11\/45061469_542928756155925_1319032096378847232_n-150x150.jpg",
          "thumbnail-width": 150,
          "thumbnail-height": 150,
          "medium": "https:\/\/www.ufsm.br\/app\/uploads\/2018\/11\/45061469_542928756155925_1319032096378847232_n-300x115.jpg",
          "medium-width": 300,
          "medium-height": 115,
          "medium_large": "https:\/\/www.ufsm.br\/app\/uploads\/2018\/11\/45061469_542928756155925_1319032096378847232_n-768x293.jpg",
          "medium_large-width": 768,
          "medium_large-height": 293,
          "large": "https:\/\/www.ufsm.br\/app\/uploads\/2018\/11\/45061469_542928756155925_1319032096378847232_n.jpg",
          "large-width": 820,
          "large-height": 313,
          "1536x1536": "https:\/\/www.ufsm.br\/app\/uploads\/2018\/11\/45061469_542928756155925_1319032096378847232_n.jpg",
          "1536x1536-width": 820,
          "1536x1536-height": 313,
          "2048x2048": "https:\/\/www.ufsm.br\/app\/uploads\/2018\/11\/45061469_542928756155925_1319032096378847232_n.jpg",
          "2048x2048-width": 820,
          "2048x2048-height": 313,
          "sow-carousel-default": "https:\/\/www.ufsm.br\/app\/uploads\/2018\/11\/45061469_542928756155925_1319032096378847232_n-272x182.jpg",
          "sow-carousel-default-width": 272,
          "sow-carousel-default-height": 182
        }
      },
      "endereco_url": "abertura-do-mes-da-consciencia-negra",
      "evento_categoria": "T\u00c9CNICO-CIENT\u00cdFICOS",
      "evento_descricao": "<p>No 2018, a pol\u00edtica de a\u00e7\u00f5es afirmativas\/cotas raciais completa 10 anos e, o N\u00facleo de Estudos Afro-Brasileiros em parceira com a Pr\u00f3-Reitoria de Extens\u00e3o da UFSM e as entidades negras organizadas na institui\u00e7\u00e3o, promovem o M\u00eas da Consci\u00eancia Negra da UFSM.<\/p>\n<p>Um s\u00e9rie de evento marcar\u00e1 o m\u00eas de novembro na universidade e para a abertura oficial do evento, teremos uma programa\u00e7\u00e3o especial.<\/p>\n<p>A noite contar\u00e1 com a homenagem \u00e0 Professora Doutora Maria Rita Py Dutra que receber\u00e1 o t\u00edtulo de Patronesse do M\u00eas da Consci\u00eancia Negra.<\/p>\n<p>Logo ap\u00f3s, teremos o show especial da cantora D\u00e9borah Rosa que promete trazer ao palco do Centro de Conven\u00e7\u00f5es grandes cl\u00e1ssicos da m\u00fasica negra e brasileira.<\/p>\n",
      "evento_programacao": "<p><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"alignnone size-full wp-image-45417\" src=\"https:\/\/www.ufsm.br\/wp-content\/uploads\/2018\/11\/Arte.jpg\" alt=\"\" width=\"678\" height=\"960\" srcset=\"https:\/\/www.ufsm.br\/app\/uploads\/2018\/11\/Arte.jpg 678w, https:\/\/www.ufsm.br\/app\/uploads\/2018\/11\/Arte-212x300.jpg 212w\" sizes=\"(max-width: 678px) 100vw, 678px\" \/><\/p>\n",
      "evento_inscricao": null,
      "evento_local": "Centro de Conven\u00e7\u00f5es ",
      "evento_contato": "<p>GT Negros:\u00a0<a href=\"mailto:gtnegrosnecon@gmail.com\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">gtnegrosnecon@gmail.com<\/a><\/p>\n"
    },
    "_links": {
      "self": [
        {
          "href": "https:\/\/www.ufsm.br\/wp-json\/wp\/v2\/eventos\/45434"
        }
      ],
      "collection": [
        {
          "href": "https:\/\/www.ufsm.br\/wp-json\/wp\/v2\/eventos"
        }
      ],
      "about": [
        {
          "href": "https:\/\/www.ufsm.br\/wp-json\/wp\/v2\/types\/eventos"
        }
      ],
      "wp:featuredmedia": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "https:\/\/www.ufsm.br\/wp-json\/wp\/v2\/media\/45435"
        }
      ],
      "wp:attachment": [
        {
          "href": "https:\/\/www.ufsm.br\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=45434"
        }
      ],
      "curies": [
        {
          "name": "wp",
          "href": "https:\/\/api.w.org\/{rel}",
          "templated": true
        }
      ]
    }
  },
  {
    "id": 45432,
    "date": "2018-11-05T14:50:49",
    "date_gmt": "2018-11-05T16:50:49",
    "guid": {
      "rendered": "https:\/\/www.ufsm.br\/?post_type=eventos&#038;p=45432"
    },
    "modified": "2018-11-05T14:51:57",
    "modified_gmt": "2018-11-05T16:51:57",
    "slug": "i-seminario-sobre-a-tematica-etnico-racial",
    "status": "publish",
    "type": "eventos",
    "link": "https:\/\/www.ufsm.br\/eventos\/i-seminario-sobre-a-tematica-etnico-racial",
    "parent": 0,
    "template": "",
    "acf": {
      "evento_nome": "I Semin\u00e1rio sobre a Tem\u00e1tica \u00c9tnico-Racial ",
      "evento_inicio": "09\/11\/2018 09:00",
      "evento_termino": "24\/11\/2018 19:00",
      "evento_banner": {
        "ID": 45385,
        "id": 45385,
        "title": "image (10)",
        "filename": "image-10.jpg",
        "filesize": 487314,
        "url": "https:\/\/www.ufsm.br\/app\/uploads\/2018\/10\/image-10.jpg",
        "link": "https:\/\/www.ufsm.br\/2018\/10\/31\/programacao-do-mes-da-consciencia-negra-tera-inicio-no-dia-5-de-novembro\/image-10",
        "alt": "",
        "author": "76",
        "description": "",
        "caption": "",
        "name": "image-10",
        "status": "inherit",
        "uploaded_to": 45384,
        "date": "2018-10-31 14:46:42",
        "modified": "2018-10-31 14:47:13",
        "menu_order": 0,
        "mime_type": "image\/jpeg",
        "type": "image",
        "subtype": "jpeg",
        "icon": "https:\/\/www.ufsm.br\/wp-includes\/images\/media\/default.png",
        "width": 1920,
        "height": 1113,
        "sizes": {
          "thumbnail": "https:\/\/www.ufsm.br\/app\/uploads\/2018\/10\/image-10-150x150.jpg",
          "thumbnail-width": 150,
          "thumbnail-height": 150,
          "medium": "https:\/\/www.ufsm.br\/app\/uploads\/2018\/10\/image-10-300x174.jpg",
          "medium-width": 300,
          "medium-height": 174,
          "medium_large": "https:\/\/www.ufsm.br\/app\/uploads\/2018\/10\/image-10-768x445.jpg",
          "medium_large-width": 768,
          "medium_large-height": 445,
          "large": "https:\/\/www.ufsm.br\/app\/uploads\/2018\/10\/image-10-1024x594.jpg",
          "large-width": 1024,
          "large-height": 594,
          "1536x1536": "https:\/\/www.ufsm.br\/app\/uploads\/2018\/10\/image-10.jpg",
          "1536x1536-width": 1536,
          "1536x1536-height": 890,
          "2048x2048": "https:\/\/www.ufsm.br\/app\/uploads\/2018\/10\/image-10.jpg",
          "2048x2048-width": 1920,
          "2048x2048-height": 1113,
          "sow-carousel-default": "https:\/\/www.ufsm.br\/app\/uploads\/2018\/10\/image-10-272x182.jpg",
          "sow-carousel-default-width": 272,
          "sow-carousel-default-height": 182
        }
      },
      "endereco_url": "i-seminario-sobre-a-tematica-etnico-racial",
      "evento_categoria": "T\u00c9CNICO-CIENT\u00cdFICOS",
      "evento_descricao": "<div class=\"m_2706047892572355888gmail-_63ew\">O N\u00facleo de Estudos Contempor\u00e2neos\/Necon e o GT Negros, vinculados ao Departamento de Ci\u00eancias Sociais da Universidade Federal de Santa Maria, juntamente com o Grupo de Pesquisa Mem\u00f3ria e Educa\u00e7\u00e3o \u2013 Povo de Clio, do Centro de Educa\u00e7\u00e3o e o Ciclo de Estudos sobre Hist\u00f3ria e Cultura Afro-Brasileira\/CTISM promovem e convidam para o I Semin\u00e1rio sobre a Tem\u00e1tica \u00c9tnico-Racial e o IX Ciclo de Estudos sobre Hist\u00f3ria e Cultura Afro-Brasileira. O evento ocorrer<span class=\"m_2706047892572355888gmail-text_exposed_show\">\u00e1 nos dias 09, 10 e 24 de novembro de 2018, com Mesas Redondas e Simp\u00f3sios Tem\u00e1ticos com destacados palestrantes que pesquisam essa tem\u00e1tica.\u00a0<\/span><\/div>\n<div class=\"m_2706047892572355888gmail-_63ew\"><\/div>\n<div class=\"m_2706047892572355888gmail-_63ew\">O evento tem como objetivo, compartilhar experi\u00eancias e pesquisas realizadas ou em desenvolvimento, no \u00e2mbito regional das Institui\u00e7\u00f5es Federais de Ensino do RS sobre a tem\u00e1tica da educa\u00e7\u00e3o das rela\u00e7\u00f5es \u00e9tnico-raciais, a partir dos desdobramentos que passam a ser exigidos pela Resolu\u00e7\u00e3o 02\/2015 &#8211; CNE\/MEC e em adi\u00e7\u00e3o a avalia\u00e7\u00e3o de reserva de vagas nas IFE&#8217;s, ap\u00f3s decis\u00e3o do STF pela constitucionalidade destas<\/div>\n<div class=\"m_2706047892572355888gmail-_63ew\">Entendemos que esse \u00e9 um momento prop\u00edcio para aproximarmos nossas pesquisas, darmos a elas visibilidade e socializarmos nossas informa\u00e7\u00f5es, tendo por meta maior contribuir para a elimina\u00e7\u00e3o do racismo, do preconceito e discrimina\u00e7\u00e3o racial e para a inclus\u00e3o social de negros e ind\u00edgenas na Universidade. Venham construir esse espa\u00e7o conosco, inscri\u00e7\u00f5es abertas para submiss\u00e3o de trabalhos at\u00e9 o dia 28\/10!<\/div>\n",
      "evento_programacao": "<p><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"alignnone size-full wp-image-45433\" src=\"https:\/\/www.ufsm.br\/wp-content\/uploads\/2018\/11\/seminario.jpg\" alt=\"\" width=\"1920\" height=\"1358\" srcset=\"https:\/\/www.ufsm.br\/app\/uploads\/2018\/11\/seminario.jpg 1920w, https:\/\/www.ufsm.br\/app\/uploads\/2018\/11\/seminario-300x212.jpg 300w, https:\/\/www.ufsm.br\/app\/uploads\/2018\/11\/seminario-768x543.jpg 768w, https:\/\/www.ufsm.br\/app\/uploads\/2018\/11\/seminario-1024x724.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 1920px) 100vw, 1920px\" \/><\/p>\n",
      "evento_inscricao": null,
      "evento_local": "Audit\u00f3rio do CCSH (74 C)",
      "evento_contato": "<p>GT Negros:\u00a0<a href=\"mailto:gtnegrosnecon@gmail.com\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">gtnegrosnecon@gmail.com<\/a><\/p>\n"
    },
    "_links": {
      "self": [
        {
          "href": "https:\/\/www.ufsm.br\/wp-json\/wp\/v2\/eventos\/45432"
        }
      ],
      "collection": [
        {
          "href": "https:\/\/www.ufsm.br\/wp-json\/wp\/v2\/eventos"
        }
      ],
      "about": [
        {
          "href": "https:\/\/www.ufsm.br\/wp-json\/wp\/v2\/types\/eventos"
        }
      ],
      "wp:featuredmedia": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "https:\/\/www.ufsm.br\/wp-json\/wp\/v2\/media\/45385"
        }
      ],
      "wp:attachment": [
        {
          "href": "https:\/\/www.ufsm.br\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=45432"
        }
      ],
      "curies": [
        {
          "name": "wp",
          "href": "https:\/\/api.w.org\/{rel}",
          "templated": true
        }
      ]
    }
  },
  {
    "id": 45305,
    "date": "2018-10-26T11:40:01",
    "date_gmt": "2018-10-26T14:40:01",
    "guid": {
      "rendered": "https:\/\/www.ufsm.br\/?post_type=eventos&#038;p=45305"
    },
    "modified": "2019-02-14T09:05:19",
    "modified_gmt": "2019-02-14T11:05:19",
    "slug": "i-seminario-de-atencao-multiprofissional-a-saude-do-neonato-crianca-adolescente-e-familia",
    "status": "publish",
    "type": "eventos",
    "link": "https:\/\/www.ufsm.br\/eventos\/i-seminario-de-atencao-multiprofissional-a-saude-do-neonato-crianca-adolescente-e-familia",
    "parent": 0,
    "template": "",
    "acf": {
      "evento_nome": "I Semin\u00e1rio de Aten\u00e7\u00e3o Multiprofissional \u00e0 Sa\u00fade do Neonato, Crian\u00e7a Adolescente e Fam\u00edlia",
      "evento_inicio": "28\/11\/2018 08:00",
      "evento_termino": "30\/11\/2018 17:30",
      "evento_banner": {
        "ID": 45307,
        "id": 45307,
        "title": "logo Semin\u00e1rio",
        "filename": "logo-Semin\u00e1rio.jpg",
        "filesize": 75493,
        "url": "https:\/\/www.ufsm.br\/app\/uploads\/2018\/10\/logo-Semin\u00e1rio.jpg",
        "link": "https:\/\/www.ufsm.br\/eventos\/i-seminario-de-atencao-multiprofissional-a-saude-do-neonato-crianca-adolescente-e-familia\/logo-seminario",
        "alt": "",
        "author": "32",
        "description": "",
        "caption": "",
        "name": "logo-seminario",
        "status": "inherit",
        "uploaded_to": 45305,
        "date": "2018-10-26 14:37:42",
        "modified": "2018-10-26 14:37:49",
        "menu_order": 0,
        "mime_type": "image\/jpeg",
        "type": "image",
        "subtype": "jpeg",
        "icon": "https:\/\/www.ufsm.br\/wp-includes\/images\/media\/default.png",
        "width": 1470,
        "height": 510,
        "sizes": {
          "thumbnail": "https:\/\/www.ufsm.br\/app\/uploads\/2018\/10\/logo-Semin\u00e1rio-150x150.jpg",
          "thumbnail-width": 150,
          "thumbnail-height": 150,
          "medium": "https:\/\/www.ufsm.br\/app\/uploads\/2018\/10\/logo-Semin\u00e1rio-300x104.jpg",
          "medium-width": 300,
          "medium-height": 104,
          "medium_large": "https:\/\/www.ufsm.br\/app\/uploads\/2018\/10\/logo-Semin\u00e1rio-768x266.jpg",
          "medium_large-width": 768,
          "medium_large-height": 266,
          "large": "https:\/\/www.ufsm.br\/app\/uploads\/2018\/10\/logo-Semin\u00e1rio-1024x355.jpg",
          "large-width": 1024,
          "large-height": 355,
          "1536x1536": "https:\/\/www.ufsm.br\/app\/uploads\/2018\/10\/logo-Semin\u00e1rio.jpg",
          "1536x1536-width": 1470,
          "1536x1536-height": 510,
          "2048x2048": "https:\/\/www.ufsm.br\/app\/uploads\/2018\/10\/logo-Semin\u00e1rio.jpg",
          "2048x2048-width": 1470,
          "2048x2048-height": 510,
          "sow-carousel-default": "https:\/\/www.ufsm.br\/app\/uploads\/2018\/10\/logo-Semin\u00e1rio-272x182.jpg",
          "sow-carousel-default-width": 272,
          "sow-carousel-default-height": 182
        }
      },
      "endereco_url": "i-seminario-de-atencao-multiprofissional-a-saude-do-neonato-crianca-adolescente-e-familia",
      "evento_categoria": "T\u00c9CNICO-CIENT\u00cdFICOS",
      "evento_descricao": "<p>O evento tem por objetivo promover espa\u00e7o para reflex\u00e3o, discuss\u00e3o e interc\u00e2mbio de conhecimentos t\u00e9cnico-cient\u00edficos entre pesquisadores, profissionais e estudantes das ci\u00eancias da sa\u00fade, ci\u00eancias sociais e humanas e \u00e1reas afins na aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade do neonato, crian\u00e7a, adolescente e fam\u00edlia.<\/p>\n<p>O evento tem car\u00e1ter nacional e contar\u00e1 com palestrantes locais e nacionais j\u00e1 confirmados, de renome na \u00e1rea da sa\u00fade da crian\u00e7a.<\/p>\n<p>Na presente edi\u00e7\u00e3o, est\u00e1 prevista a realiza\u00e7\u00e3o de mesas-redondas, confer\u00eancias, relatos de experi\u00eancias, reuni\u00f5es de interesse e cursos pr\u00e9-eventos.<\/p>\n<p>O primeiro dia ser\u00e1 dedicado a realiza\u00e7\u00e3o de cursos pr\u00e9-eventos que ocorrer\u00e3o nas depend\u00eancias da Universidade Federal de Santa Maria, Av. Roraima n\u00ba 1000 Cidade Universit\u00e1ria, em Camobi, Santa Maria\/RS.<\/p>\n<p>No segundo dia confer\u00eancia de abertura e mesas-redondas. O terceiro dia englobar\u00e1 relatos de experi\u00eancias, confer\u00eancias e mesas-redondas.<\/p>\n<p>Os trabalhos cient\u00edficos submetidos selecionados para apresenta\u00e7\u00e3o na modalidade p\u00f4ster ser\u00e3o apresentados ao longo do segundo e terceiros dias do evento, perfazendo uma carga hor\u00e1ria de 20 horas.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n",
      "evento_programacao": "<p><strong>28 de novembro (quarta-Feira)<\/strong><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>Cursos Pr\u00e9-Evento<\/strong><\/p>\n<p><strong>Curso Pr\u00e9-evento 1: Pr\u00e1tica Baseada em Evid\u00eancias <\/strong><\/p>\n<p><strong><u>Manh\u00e3 e tarde<\/u> <\/strong><\/p>\n<p><strong>8h \u00e0s 12h (Carga hor\u00e1ria 4 horas)<\/strong><\/p>\n<p>Ministrantes: Professora Dra. Cristiane Cardoso de Paula (UFSM) e\u00a0 Profa. Dra. Stela Maris de Mello Padoin (UFSM)<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>Curso Pr\u00e9-evento 2: Cuidados na Terapia Intravenosa Pedi\u00e1trica e Neonatal\u00a0 <\/strong><\/p>\n<p><strong><u>Manh\u00e3<\/u><\/strong><\/p>\n<p><strong>8h \u00e0s 12h (Carga hor\u00e1ria: 4 horas)<\/strong><\/p>\n<p>Ministrantes: Professor Dr. Leonardo Bigolin Jantsch (UFSM) e\u00a0Enfa. Dda. Jaquiele Jaciara Kegler (UFSM)<\/p>\n<p><strong>Curso Pr\u00e9-evento 3: A pr\u00e1tica do brinquedo terap\u00eautico: implica\u00e7\u00f5es para a enfermagem pedi\u00e1trica <\/strong><\/p>\n<p><strong><u>Tarde<\/u><\/strong><\/p>\n<p><strong>14h \u00e0s 18h\u00a0 (Carga hor\u00e1ria 4 horas)<\/strong><\/p>\n<p>Ministrantes: Professora Dra. Neila Santini de Souza (UFSM),\u00a0Profa. Dda.\u00a0 Lidiane Ferreira Schultz (IELUSC) \u2013 a confirmar\u00a0 &#8211; e\u00a0\u00a0 \u00a0Professora Dra Andressa da Silveira (UFSM)<\/p>\n<p><strong>Curso Pr\u00e9-evento 4: Parada Cardiorrespirat\u00f3ria em Pediatria <\/strong><\/p>\n<p><strong><u>Tarde<\/u> <\/strong><\/p>\n<p><strong>14h \u00e0s 18h\u00a0 (Carga hor\u00e1ria\u00a0 4 horas)<\/strong><\/p>\n<p>Ministrantes: Enfermeira Dda Fernanda Buboltz (UFSM) e\u00a0 Enfa. Dda. J\u00falia Heinz da Silva (UFSM)<\/p>\n<p><strong>12h \u00e0s 13h e<\/strong>\u00a0 <strong>17h30 \u00e0s 18h30 \u2013 Apresenta\u00e7\u00e3o de trabalhos orais <\/strong><\/p>\n<p><strong>\u00a0<\/strong><\/p>\n<p><strong>29 de novembro (quinta-feira)<\/strong><\/p>\n<p><strong><u>Manh\u00e3<\/u><\/strong><\/p>\n<p><strong><u>Local<\/u>: Audit\u00f3rio do Gulerpe (HUSM)<\/strong><\/p>\n<p>8h \u00e0s 9h &#8211; Credenciamento e entrega do material<\/p>\n<p>8h30<strong> &#8211; Solenidade de Abertura do Evento<\/strong><\/p>\n<p>9h &#8211; Confer\u00eancia de Abertura: <strong>Pr\u00e1ticas avan\u00e7adas e a sa\u00fade do neonato, crian\u00e7a e adolescente &#8211; um olhar multiprofissional<\/strong><\/p>\n<p>Conferencista: Professora Dr\u00aa Beatriz Rosana Oliveira Toso (Enfermagem\/UNIOESTE\/PR)<\/p>\n<p>10h \u00e0s 10h20\u00a0 &#8211; Coffee break<\/p>\n<p>10h20 \u00e0s 12h \u2013 Mesa Redonda: <strong>Aten\u00e7\u00e3o multiprofissional na Morbimortalidade infantil e condi\u00e7\u00f5es de sa\u00fade<\/strong><\/p>\n<p>Palestrante confirmado: Professor Dr Rivaldo Mauro de Faria (Geografia\/UFSM)<\/p>\n<p>Professora. Ana Cl\u00e1udia Vieira (Enfermagem\/UFPel)<\/p>\n<p>12h \u00e0s 13h \u2013 <strong>Apresenta\u00e7\u00e3o de trabalhos orais<\/strong><\/p>\n<p><strong>\u00a0<\/strong>13h \u00e0s 14h \u2013 Intervalo para o almo\u00e7o<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong><u>Tarde<\/u><\/strong><\/p>\n<p>14h \u00e0s 15h30 \u2013 <strong>Mesa-redonda: Aten\u00e7\u00e3o multiprofissional na cronicidade na inf\u00e2ncia<\/strong><\/p>\n<p>Palestrantes confirmadas: Professora Dr\u00aa Ivone Evangelista Cabral (Enfermagem\/UFRJ),\u00a0Profa. Dra. Helena Issi (Enfermagem\/UFRGS) e palestrante a confirmar (Odontologia\/UFSM)<\/p>\n<p>15h30 \u00e0s 15h45 \u2013 Coffee break<\/p>\n<p>15h45 \u00e0s 17h &#8211; <strong>Mesa-redonda: Aten\u00e7\u00e3o multiprofissional em situa\u00e7\u00f5es de viol\u00eancia na inf\u00e2ncia<\/strong><\/p>\n<p>Palestrante confirmado: Professora Dra. Dorian M\u00f4nica Arpini \u00a0(Psicologia\/UFSM),\u00a0Profa. Dra. Ana Paula Ramos de Souza (Fonoaudiologia\/UFSM) e\u00a0Professora Dr\u00aa. Sheila Kocourek (Servi\u00e7o Social\/UFSM)<\/p>\n<p>17h \u00e0s 18h30 \u2013 <strong>Apresenta\u00e7\u00e3o de trabalhos orais<\/strong><\/p>\n<p><strong>\u00a0<\/strong><strong>\u00a0<\/strong><\/p>\n<p><strong>30 de novembro (sexta-feira)<\/strong><\/p>\n<p><strong><u>Manh\u00e3<\/u><\/strong><\/p>\n<p>8h30 \u00e0s 10h \u2013<strong> Mesa-redonda: Aten\u00e7\u00e3o multiprofissional \u00e0 crian\u00e7a e adolescente v\u00edtimas de trauma<\/strong><\/p>\n<p>Palestrantes: M\u00e9dico Pediatra Jos\u00e9 Carlos Diniz Barradas,\u00a0Enfa. Dra. V\u00e2nia Marta Pradebon, enfermeiro Eduardo de Campos e Enfermeira MsC. Let\u00edcia do Nascimento<\/p>\n<p>10h \u2013 10h15 &#8211; Intervalo<\/p>\n<p>10h15 \u00e0s 12h \u2013 <strong>Painel: Contribui\u00e7\u00f5es do <em>Knowledge translation<\/em> para a sa\u00fade do neonato, crian\u00e7a e adolescente \u00a0<\/strong><\/p>\n<p>Ministrante: Profa. Dra. Ivone Evangelista Cabral (Enfermagem\/EEAN\/UFRJ),\u00a0Profa. Ana Cl\u00e1udia Vieira (Enfermagem\/UFPel) e\u00a0Profa. Dra. Cristiane Cardoso de Paula (Enfermagem\/UFSM)<br \/>\n12h \u00e0s 13h \u2013<strong> Apresenta\u00e7\u00e3o de trabalhos orais<\/strong><\/p>\n<p>13h \u00e0s 14h \u2013 Intervalo para o almo\u00e7o<\/p>\n<p><strong>\u00a0<\/strong><\/p>\n<p><strong><u>Tarde<\/u><\/strong><\/p>\n<p>14h \u00e0s 15h45 \u2013 <strong>Mesa-redonda<\/strong>:<strong> Aten\u00e7\u00e3o multiprofissional \u00e0 fam\u00edlia no cuidado do neonato, crian\u00e7a e adolescente<\/strong><\/p>\n<p>Palestrante confirmada: Profa. Dra. Maria Ang\u00e9lica Marcheti (Enfermagem\/UFMS) \u2013 a confirmar -,\u00a0Profa. Dra. Amara de Holanda (Terapia Ocupacional\/UFSM) e\u00a0Profa. Dra. Elo\u00e1 Maria dos Santos Chiquetti (Fisioterapia\/UNIPAMPA)<\/p>\n<p>15h45 \u00e0s 16h &#8211; Coffee break<\/p>\n<p>16h \u00e0s 17h30 &#8211;\u00a0<strong> Confer\u00eancia de Encerramento: Brinquedo terap\u00eautico na educa\u00e7\u00e3o de crian\u00e7as e adolescentes em diabetes <\/strong><\/p>\n<p>Conferencista: Rebecca Ortiz La Banca &#8211; Educadora em diabetes certificada pela International Diabetes Federation\u00a0 (Enfermagem \/ERP\/USP)<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>Confira os\u00a0<a href=\"https:\/\/www.ufsm.br\/wp-content\/uploads\/2018\/10\/Anais_I_Seminario_Multi.pdf\">Anais<\/a>\u00a0do I Semin\u00e1rio de Aten\u00e7\u00e3o Multiprofissional \u00e0 Sa\u00fade do Neonato, Crian\u00e7a Adolescente e Fam\u00edlia<\/p>\n",
      "evento_inscricao": "<p>As inscri\u00e7\u00f5es ser\u00e3o realizadas por meio do\u00a0<a href=\"https:\/\/goo.gl\/forms\/Mj0bNM2tnoKjmp213\">formul\u00e1rio eletr\u00f4nico<\/a>:<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>Per\u00edodo de Inscri\u00e7\u00f5es:\u00a0<\/strong><\/p>\n<p><strong>In\u00edcio<\/strong>: 28 outubro de 2018<\/p>\n<p><strong>Fim<\/strong>: 25 novembro de 2018 (ou enquanto houver vagas)<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>Tabela de valores<\/strong><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<table style=\"height: 139px\">\n<tbody>\n<tr style=\"height: 23px\">\n<td style=\"height: 23px;width: 372px\"><strong>Categoria Profissional<\/strong><\/td>\n<td style=\"height: 23px;width: 310.4px\"><strong>Valor <\/strong><\/td>\n<\/tr>\n<tr style=\"height: 23px\">\n<td style=\"height: 23px;width: 372px\">Profissionais\/professores\/pesquisadores<\/td>\n<td style=\"height: 23px;width: 310.4px\">R$ 80,00<\/td>\n<\/tr>\n<tr style=\"height: 23px\">\n<td style=\"height: 23px;width: 372px\">Alunos de p\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o*<\/td>\n<td style=\"height: 23px;width: 310.4px\">R$ 50,00<\/td>\n<\/tr>\n<tr style=\"height: 47px\">\n<td style=\"height: 47px;width: 372px\">Alunos de gradua\u00e7\u00e3o, n\u00edvel m\u00e9dio (estudantes e profissionais de n\u00edvel m\u00e9dio)*<\/td>\n<td style=\"height: 47px;width: 310.4px\">R$ 30,00<\/td>\n<\/tr>\n<tr style=\"height: 23px\">\n<td style=\"height: 23px;width: 372px\">Valor Curso Pr\u00e9-Evento (Cada)<\/td>\n<td style=\"height: 23px;width: 310.4px\">R$ 30,00<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p><em>*Estudantes (gradua\u00e7\u00e3o e p\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o) devem apresentar no dia do credenciamento no evento o comprovante de matr\u00edcula.<\/em><\/p>\n<p><strong>Pagamento Inscri\u00e7\u00e3o<\/strong>:<\/p>\n<p>Ap\u00f3s preencher o formul\u00e1rio, dever\u00e1 ser realizado o pagamento da inscri\u00e7\u00e3o e posterior o envio do comprovante de dep\u00f3sito (Anexo) para o e-mail: <a href=\"mailto:seminariomultiufsm@gmail.com\">seminariomultiufsm@gmail.com<\/a>.<\/p>\n<p>T\u00edtulo do Arquivo, a ser anexado, dever\u00e1 ser nomeado com o Nome do inscrito. Exemplo: Eliane_Silveira<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>Pagamento curso pr\u00e9-evento:<\/strong><\/p>\n<p>A inscri\u00e7\u00e3o no curso pr\u00e9-evento dever\u00e1 ser realizada no formul\u00e1rio de inscri\u00e7\u00e3o e posterior dep\u00f3sito no valor do minicurso, em transfer\u00eancia ou dep\u00f3sito separado do pagamento da inscri\u00e7\u00e3o. Esse comprovante dever\u00e1 ser enviado para o e-mail: <a href=\"mailto:seminariomultiufsm@gmail.com\">seminariomultiufsm@gmail.com<\/a> .<\/p>\n<p>T\u00edtulo do Arquivo, a ser anexado, dever\u00e1 ser nomeado com: Nome do inscrito + Minicurso. Exemplo: Eliane_Silveira_ minicurso<\/p>\n<p><strong>Os valores dever\u00e3o ser depositados nominalmente na conta:<br \/>\n<\/strong>Banco do Brasil<br \/>\nAg\u00eancia: 1484-2<br \/>\nConta Corrente: 14.140-2<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/www.ufsm.br\/wp-content\/uploads\/2018\/10\/normas-resumo.pdf\">Submiss\u00e3o de Resumos<\/a><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n",
      "evento_local": "Audit\u00f3rio Gulerpe (HUSM), Pr\u00e9dio 22 da UFSM",
      "evento_contato": "<p>Coordenadora do Evento: Prof Dra Eliane Tatsch Neves<\/p>\n<p>Universidade Federal de Santa Maria<\/p>\n<p>Avenida Roraima, Pr\u00e9dio 26. Sala 1302. Campus Universit\u00e1rio \u2013 Camobi, CEP. 97.015 \u2013 900. Santa Maria\/RS, Tel. (55) 3220-8029.<\/p>\n<p>E-mail para Contato: <a href=\"mailto:seminariocriando@gmail.com\">seminariocriando@gmail.com<\/a><\/p>\n"
    },
    "_links": {
      "self": [
        {
          "href": "https:\/\/www.ufsm.br\/wp-json\/wp\/v2\/eventos\/45305"
        }
      ],
      "collection": [
        {
          "href": "https:\/\/www.ufsm.br\/wp-json\/wp\/v2\/eventos"
        }
      ],
      "about": [
        {
          "href": "https:\/\/www.ufsm.br\/wp-json\/wp\/v2\/types\/eventos"
        }
      ],
      "wp:featuredmedia": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "https:\/\/www.ufsm.br\/wp-json\/wp\/v2\/media\/45307"
        }
      ],
      "wp:attachment": [
        {
          "href": "https:\/\/www.ufsm.br\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=45305"
        }
      ],
      "curies": [
        {
          "name": "wp",
          "href": "https:\/\/api.w.org\/{rel}",
          "templated": true
        }
      ]
    }
  },
  {
    "id": 44723,
    "date": "2018-09-25T20:50:08",
    "date_gmt": "2018-09-25T23:50:08",
    "guid": {
      "rendered": "https:\/\/www.ufsm.br\/?post_type=eventos&#038;p=44723"
    },
    "modified": "2018-10-09T13:49:35",
    "modified_gmt": "2018-10-09T16:49:35",
    "slug": "editasul-2018-iii-forum-de-producao-editorial",
    "status": "publish",
    "type": "eventos",
    "link": "https:\/\/www.ufsm.br\/eventos\/editasul-2018-iii-forum-de-producao-editorial",
    "parent": 0,
    "template": "",
    "acf": {
      "evento_nome": "Editasul 2018: III F\u00f3rum de Produ\u00e7\u00e3o Editorial",
      "evento_inicio": "22\/10\/2018 08:30",
      "evento_termino": "23\/10\/2018 17:30",
      "evento_banner": {
        "ID": 44997,
        "id": 44997,
        "title": "editasul2018",
        "filename": "editasul2018.jpg",
        "filesize": 156229,
        "url": "https:\/\/www.ufsm.br\/app\/uploads\/2018\/09\/editasul2018.jpg",
        "link": "https:\/\/www.ufsm.br\/eventos\/editasul-2018-iii-forum-de-producao-editorial\/editasul2018",
        "alt": "",
        "author": "32",
        "description": "",
        "caption": "",
        "name": "editasul2018",
        "status": "inherit",
        "uploaded_to": 44723,
        "date": "2018-10-09 16:48:45",
        "modified": "2018-10-09 16:48:45",
        "menu_order": 0,
        "mime_type": "image\/jpeg",
        "type": "image",
        "subtype": "jpeg",
        "icon": "https:\/\/www.ufsm.br\/wp-includes\/images\/media\/default.png",
        "width": 1061,
        "height": 404,
        "sizes": {
          "thumbnail": "https:\/\/www.ufsm.br\/app\/uploads\/2018\/09\/editasul2018-150x150.jpg",
          "thumbnail-width": 150,
          "thumbnail-height": 150,
          "medium": "https:\/\/www.ufsm.br\/app\/uploads\/2018\/09\/editasul2018-300x114.jpg",
          "medium-width": 300,
          "medium-height": 114,
          "medium_large": "https:\/\/www.ufsm.br\/app\/uploads\/2018\/09\/editasul2018-768x292.jpg",
          "medium_large-width": 768,
          "medium_large-height": 292,
          "large": "https:\/\/www.ufsm.br\/app\/uploads\/2018\/09\/editasul2018-1024x390.jpg",
          "large-width": 1024,
          "large-height": 390,
          "1536x1536": "https:\/\/www.ufsm.br\/app\/uploads\/2018\/09\/editasul2018.jpg",
          "1536x1536-width": 1061,
          "1536x1536-height": 404,
          "2048x2048": "https:\/\/www.ufsm.br\/app\/uploads\/2018\/09\/editasul2018.jpg",
          "2048x2048-width": 1061,
          "2048x2048-height": 404,
          "sow-carousel-default": "https:\/\/www.ufsm.br\/app\/uploads\/2018\/09\/editasul2018-272x182.jpg",
          "sow-carousel-default-width": 272,
          "sow-carousel-default-height": 182
        }
      },
      "endereco_url": "editasul-2018-iii-forum-de-producao-editorial",
      "evento_categoria": "T\u00c9CNICO-CIENT\u00cdFICOS",
      "evento_descricao": "<p><span style=\"font-weight: 400;\">O Editasul \u2013 F\u00f3rum de Produ\u00e7\u00e3o Editorial, promovido pelo curso de Comunica\u00e7\u00e3o Social \u2013 Produ\u00e7\u00e3o Editorial, \u00e9 um evento acad\u00eamico bianual voltado \u00e0 comunidade discente, docente e de t\u00e9cnicos administrativos do curso, a demais cursos de Comunica\u00e7\u00e3o Social e de outras \u00e1reas de interface, bem como \u00e0 comunidade externa interessada no tema da produ\u00e7\u00e3o editorial. A proposta busca a qualifica\u00e7\u00e3o da forma\u00e7\u00e3o acad\u00eamica continuada e visa estabelecer ou manter contatos da universidade com pesquisadores e profissionais da \u00e1rea.<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Para a terceira edi\u00e7\u00e3o, proposta para os dias 22 e 23 de outubro de 2018, integrada \u00e0 <a href=\"http:\/\/w3.ufsm.br\/jai\/\">Jornada Acad\u00eamica Integrada &#8211; JAI<\/a>, o evento promove o tema \u201cCrie sua experi\u00eancia\u201d. A programa\u00e7\u00e3o prev\u00ea palestras, oficinas tem\u00e1ticas, grupos de trabalho com submiss\u00e3o de artigos e mostra competitiva de trabalhos. Como tradi\u00e7\u00e3o, a nova edi\u00e7\u00e3o da revista cient\u00edfica O QI, produzida no curso ser\u00e1 lan\u00e7ada. Durante o evento busca-se realizar a\u00e7\u00f5es que contemplam a tr\u00edade ensino, pesquisa e extens\u00e3o.<\/span><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n",
      "evento_programacao": "<p>&nbsp;<\/p>\n<table>\n<tbody>\n<tr>\n<td><b>22 de outubro de 2018<\/b><\/td>\n<td><b>23 de outubro de 2018<\/b><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td><span style=\"font-weight: 400;\">8h30min &#8211; Credenciamento<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">9h &#8211; <\/span><b>Mesa de abertura<\/b><span style=\"font-weight: 400;\">: <\/span><b>\u201cEditoras e novas experi\u00eancias de consumo\u201d<\/b><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Editores convidados:<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Bruno Dorigatti &#8211; Editor da Darkside Books (Rio de Janeiro)<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Lielson Zeni &#8211; Editor assistente da Darkside Books (Rio de Janeiro)<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Gustavo Guertler &#8211; Editor da Editora Belas Letras (Caxias do Sul)<\/span><\/td>\n<td><span style=\"font-weight: 400;\">8h30min &#8211; Credenciamento<\/span><\/p>\n<p><b>Oficinas: Experi\u00eancias criativas<\/b><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">&#8211; Cria\u00e7\u00e3o de personagens: Andrio Santos e J\u00e9ssica Lang<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">&#8211; Bordado em papel: Ateli\u00ea Retina<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">&#8211; Escrita: caligrafia \u00e0 tipografia:<\/span><span style=\"font-weight: 400;\"> Volnei Ant\u00f4nio Matt\u00e9<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">&#8211; Cria\u00e7\u00e3o de quadrinhos experimentais: Maria Clara Carneiro<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">&#8211; RPG pedag\u00f3gico &#8211; o Egito Greco-romano: Giovana da Rosa Carlos e Jo\u00e3o Alles Cardozo<\/span><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td><span style=\"font-weight: 400;\">INTERVALO<\/span><\/td>\n<td><span style=\"font-weight: 400;\">INTERVALO<\/span><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td><span style=\"font-weight: 400;\">1<\/span><span style=\"font-weight: 400;\">4h &#8211; <\/span><span style=\"font-weight: 400;\">17h30<\/span><span style=\"font-weight: 400;\">min <\/span><span style=\"font-weight: 400;\">&#8211; <\/span><b>Grupos de trabalhos \u2013 <\/b><b>GTs\u00a0<\/b><span style=\"font-weight: 400;\">(a serem definidos conforme organiza\u00e7\u00e3o)<\/span><\/td>\n<td><span style=\"font-weight: 400;\">14h &#8211; <\/span><b>Mesa: \u201cTrajet\u00f3rias e viv\u00eancias com PEs\u201d<\/b><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Egressos do curso de Comunica\u00e7\u00e3o Social \u2013 Produ\u00e7\u00e3o Editorial<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">15h30min &#8211; Intervalo<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">16h \u2013 16h30min &#8211; Lan\u00e7amento de publica\u00e7\u00f5es: O QI &#8211; <\/span><span style=\"font-weight: 400;\">Revista de Estudos em Comunica\u00e7\u00e3o e Produ\u00e7\u00e3o Multimidi\u00e1tica. Dossi\u00ea- Mix de Culturas.<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">16h30min &#8211; Premia\u00e7\u00e3o &#8211; Camale\u00e3o Dourado<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Encerramento<\/span><\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p>&nbsp;<\/p>\n",
      "evento_inscricao": "<p><span style=\"font-weight: 400;\">De 15 de setembro a 15 de outubro de 2018.<\/span><\/p>\n<p><b>MODALIDADES DE PARTICIPA\u00c7\u00c3O COM ENVIO DE TRABALHOS:<\/b><\/p>\n<p><b>GTs:<\/b><span style=\"font-weight: 400;\"> submiss\u00e3o e apresenta\u00e7\u00e3o de trabalhos acad\u00eamicos resultantes de pesquisas de inicia\u00e7\u00e3o cient\u00edfica, Trabalhos de Conclus\u00e3o de Curso, produ\u00e7\u00f5es para disciplinas, projetos de extens\u00e3o, al\u00e9m de relatos sobre projetos experimentais ou outros relatos de experi\u00eancias na \u00e1rea de Comunica\u00e7\u00e3o.<\/span><\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/drive.google.com\/file\/d\/1ECyzHVIYj-4CTrAKfjzzuWbG63chLdv5\/view\"><span style=\"font-weight: 400;\"><strong>Chamada de trabalhos GTs<\/strong><\/span><\/a><\/p>\n<p><strong><a href=\"https:\/\/drive.google.com\/open?id=1MpAhN2-e7ffM8ULtL0XDCUv1ABN-4ET0\">Template para GTs<\/a><\/strong><\/p>\n<p><b>Pr\u00eamio Camale\u00e3o Dourado: <\/b><span style=\"font-weight: 400;\">submiss\u00e3o de produtos editoriais desenvolvidos em disciplinas ou Projetos Experimentais (TCCs) do curso de Produ\u00e7\u00e3o Editorial. O professor da disciplina ou orientador devem ser lotados no Departamento de Ci\u00eancias da Comunica\u00e7\u00e3o da UFSM.<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\"><a href=\"https:\/\/drive.google.com\/open?id=1IcklVvUv4Ngzc-rI7RIDCWn8kYQyOWWm\"><strong>Regulamento Camale\u00e3o Dourado<\/strong><\/a><\/span><\/p>\n<p><strong><a href=\"https:\/\/drive.google.com\/open?id=1qIM3HrWoCd73W1rRi3SWs0brAqOnRcuV\">Template para Memorial do Pr\u00eamio<\/a><\/strong><\/p>\n<p><strong><a href=\"https:\/\/goo.gl\/forms\/V12h5QWy0P9q0C1c2\">Inscri\u00e7\u00f5es para GTs e\/ou pr\u00eamio Camale\u00e3o Dourado<\/a><\/strong><\/p>\n",
      "evento_local": "UFSM",
      "evento_contato": "<p><a href=\"mailto:editasul.ufsm@gmail.com\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">editasul.ufsm@gmail.<wbr \/>com<\/a><\/p>\n"
    },
    "_links": {
      "self": [
        {
          "href": "https:\/\/www.ufsm.br\/wp-json\/wp\/v2\/eventos\/44723"
        }
      ],
      "collection": [
        {
          "href": "https:\/\/www.ufsm.br\/wp-json\/wp\/v2\/eventos"
        }
      ],
      "about": [
        {
          "href": "https:\/\/www.ufsm.br\/wp-json\/wp\/v2\/types\/eventos"
        }
      ],
      "wp:featuredmedia": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "https:\/\/www.ufsm.br\/wp-json\/wp\/v2\/media\/44997"
        }
      ],
      "wp:attachment": [
        {
          "href": "https:\/\/www.ufsm.br\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=44723"
        }
      ],
      "curies": [
        {
          "name": "wp",
          "href": "https:\/\/api.w.org\/{rel}",
          "templated": true
        }
      ]
    }
  },
  {
    "id": 44705,
    "date": "2018-09-25T15:58:01",
    "date_gmt": "2018-09-25T18:58:01",
    "guid": {
      "rendered": "https:\/\/www.ufsm.br\/?post_type=eventos&#038;p=44705"
    },
    "modified": "2018-10-23T14:26:20",
    "modified_gmt": "2018-10-23T17:26:20",
    "slug": "iii-jornada-de-ciencia-politica-direitos-e-o-processo-politico",
    "status": "publish",
    "type": "eventos",
    "link": "https:\/\/www.ufsm.br\/eventos\/iii-jornada-de-ciencia-politica-direitos-e-o-processo-politico",
    "parent": 0,
    "template": "",
    "acf": {
      "evento_nome": "III Jornada de Ci\u00eancia Pol\u00edtica: Direitos e o Processo Pol\u00edtico",
      "evento_inicio": "24\/10\/2018 18:00",
      "evento_termino": "25\/10\/2018 22:00",
      "evento_banner": {
        "ID": 44707,
        "id": 44707,
        "title": "Banner1_Site(2)",
        "filename": "Banner1_Site2.jpg",
        "filesize": 232104,
        "url": "https:\/\/www.ufsm.br\/app\/uploads\/2018\/09\/Banner1_Site2.jpg",
        "link": "https:\/\/www.ufsm.br\/eventos\/iii-jornada-de-ciencia-politica-direitos-e-o-processo-politico\/banner1_site2",
        "alt": "",
        "author": "32",
        "description": "",
        "caption": "",
        "name": "banner1_site2",
        "status": "inherit",
        "uploaded_to": 44705,
        "date": "2018-09-25 18:57:44",
        "modified": "2018-09-25 18:57:44",
        "menu_order": 0,
        "mime_type": "image\/jpeg",
        "type": "image",
        "subtype": "jpeg",
        "icon": "https:\/\/www.ufsm.br\/wp-includes\/images\/media\/default.png",
        "width": 1247,
        "height": 529,
        "sizes": {
          "thumbnail": "https:\/\/www.ufsm.br\/app\/uploads\/2018\/09\/Banner1_Site2-150x150.jpg",
          "thumbnail-width": 150,
          "thumbnail-height": 150,
          "medium": "https:\/\/www.ufsm.br\/app\/uploads\/2018\/09\/Banner1_Site2-300x127.jpg",
          "medium-width": 300,
          "medium-height": 127,
          "medium_large": "https:\/\/www.ufsm.br\/app\/uploads\/2018\/09\/Banner1_Site2-768x326.jpg",
          "medium_large-width": 768,
          "medium_large-height": 326,
          "large": "https:\/\/www.ufsm.br\/app\/uploads\/2018\/09\/Banner1_Site2-1024x434.jpg",
          "large-width": 1024,
          "large-height": 434,
          "1536x1536": "https:\/\/www.ufsm.br\/app\/uploads\/2018\/09\/Banner1_Site2.jpg",
          "1536x1536-width": 1247,
          "1536x1536-height": 529,
          "2048x2048": "https:\/\/www.ufsm.br\/app\/uploads\/2018\/09\/Banner1_Site2.jpg",
          "2048x2048-width": 1247,
          "2048x2048-height": 529,
          "sow-carousel-default": "https:\/\/www.ufsm.br\/app\/uploads\/2018\/09\/Banner1_Site2-272x182.jpg",
          "sow-carousel-default-width": 272,
          "sow-carousel-default-height": 182
        }
      },
      "endereco_url": "iii-jornada-de-ciencia-politica-direitos-e-o-processo-politico",
      "evento_categoria": "T\u00c9CNICO-CIENT\u00cdFICOS",
      "evento_descricao": "<p>A III Jornada de Ci\u00eancia Pol\u00edtica da Universidade Federal de Santa Maria, com o tema DIREITOS E O PROCESSO POL\u00cdTICO, organizada pelo N\u00facleo de Pesquisa e Estudos em Ci\u00eancia Pol\u00edtica (NPCP) e pelo N\u00facleo de Estudos sobre Democracia e Desigualdades (NEDD), nos dias 24 e 25 de outubro de 2018, integrada \u00e0 programa\u00e7\u00e3o da Jornada Acad\u00eamica Integrada (JAI), visa reunir a comunidade acad\u00eamica da pr\u00f3pria UFSM e de outras institui\u00e7\u00f5es para debater e analisar direitos e processo pol\u00edtico a partir da Constitui\u00e7\u00e3o de 1988, que este ano completa 30 anos, observando a capacidade de atua\u00e7\u00e3o dos atores pol\u00edticos e sociais\u00a0 nos diversos processos, suas din\u00e2micas e consequ\u00eancias. Assim, o evento busca se inserir no processo de forma\u00e7\u00e3o e de est\u00edmulo da produ\u00e7\u00e3o acad\u00eamica em Ci\u00eancia Pol\u00edtica.<\/p>\n",
      "evento_programacao": "<p><strong>24 de outubro<\/strong><\/p>\n<p>Local: Audit\u00f3rio do CCSH (pr\u00e9dio 74C, campus Camobi)<\/p>\n<p>18h &#8211; Inscri\u00e7\u00e3o \/Credenciamento<\/p>\n<p>19h \u2013 Painel de abertura: <strong>Constitui\u00e7\u00e3o e Reformas: ganhando e perdendo direitos<\/strong><\/p>\n<p><strong>Palestrante<\/strong>: Osmir Dombrowski &#8211; Doutor em Ci\u00eancia Pol\u00edtica \/ Professor Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 (Unioeste)<\/p>\n<p><strong>Palestrante<\/strong>: Carolina Salbego Lisowski &#8211; Doutora em Letras \/Professora e coordenadora do Curso de Direito \u2013 Faculdades Palotinas (FAPAS)<\/p>\n<p><strong>Mediador<\/strong>: Cleber Ori Cuti Martins \u2013 professor do Departamento de Ci\u00eancias Sociais\/ UFSM<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>25 de outubro<\/strong><\/p>\n<p>Local: Audit\u00f3rio do CCSH (pr\u00e9dio 74C, campus Camobi)<\/p>\n<p>17h \u2013 <strong>Mesa redonda: Conflito social nas urnas <\/strong><\/p>\n<p><strong>Palestrante<\/strong>: Amanda Santos Machado &#8211; Doutora em Ci\u00eancia Pol\u00edtica \/PNPD em Ci\u00eancia Pol\u00edtica na Universidade Federal do Paran\u00e1 (UFPR)<\/p>\n<p><strong>Palestrante<\/strong>: Maur\u00edcio Michel Rebello &#8211; Doutor em Ci\u00eancia Pol\u00edtica \/professor Universidade Federal da Fronteira Sul (UFFS)<\/p>\n<p><strong>Mediador<\/strong>: Elisandro Roath do Canto \u2013 professor do Departamento de Ci\u00eancias Sociais\/ UFSM<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>25 de outubro <\/strong><\/p>\n<p><strong>19h30 \u2013 Grupos de Trabalho\u00a0<\/strong><\/p>\n<div><strong>GT 1 &#8211; Cidadania, Pol\u00edtica e G\u00eanero<\/strong><\/div>\n<div>Coordenadora: Ana L\u00facia Aguiar Melo<\/div>\n<div>Sala:\u00a0<span style=\"color: #222222;\">2263 &#8211; CCSH\/74 A<\/span><\/div>\n<div><\/div>\n<div><strong>GT 2 &#8211; Teoria Pol\u00edtica<\/strong><\/div>\n<div>Coordena\u00e7\u00e3o: Cleber Ori Cuti Martins<\/div>\n<div>Sala:\u00a0<span style=\"color: #222222;\">2265 &#8211; CCSH\/74 A<\/span><\/div>\n<div><\/div>\n<div><strong>GT 3 &#8211; Pol\u00edtica, Ideologia e Institui\u00e7\u00f5es<\/strong><\/div>\n<div>Coordena\u00e7\u00e3o: Elisandro Roath do Canto<\/div>\n<div>Sala:\u00a0<span style=\"color: #222222;\">2272 &#8211; CCSH\/74 A<\/span><\/div>\n<div><\/div>\n<div><strong>GT 4 &#8211; Pol\u00edtica Internacional<\/strong><\/div>\n<div>Coordena\u00e7\u00e3o: Rosana Soares Campos<\/div>\n<div>Sala:\u00a0<span style=\"color: #222222;\">2273 &#8211; CCSH\/74 A<\/span><\/div>\n<div><\/div>\n<div><a href=\"https:\/\/www.ufsm.br\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/GRUPOS-TEM\u00c1TICOS-1.pdf\">LISTA DE APRESENTA\u00c7\u00d5ES POR GRUPOS TEM\u00c1TICOS<\/a><\/div>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>Minicursos<\/strong><\/p>\n<p>24 de outubro das 15h \u00e0s 18h<\/p>\n<p><strong>1-Modelos de tomada de decis\u00e3o na An\u00e1lise de Pol\u00edticas P\u00fablicas<\/strong><\/p>\n<p>Local: Sala 2253 do pr\u00e9dio 74A<\/p>\n<p>Ministrante: Elisandro Roath do Canto, doutorando em Pol\u00edticas P\u00fablicas na Universidade Federal do Rio Grande do Sul e professor do Departamento de Ci\u00eancias Sociais\/UFSM<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/goo.gl\/forms\/H8R8o2Yy7iDp7t503\">Inscri\u00e7\u00f5es online<\/a><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>2 -Pol\u00edtica, Partido e Economia: o pensamento de Rosa Luxemburgo<\/strong><\/p>\n<p>Local: Sala 2264 do pr\u00e9dio 74A<\/p>\n<p>Ministrante: Mateus de Albuquerque, mestrando em Ci\u00eancias Sociais na Universidade Federal de Santa Maria<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/goo.gl\/forms\/iB4ORAfputzyleQH2\">Inscri\u00e7\u00f5es online<\/a><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n",
      "evento_inscricao": "<p>Evento gratuito. Inscri\u00e7\u00f5es <a href=\"https:\/\/goo.gl\/forms\/eVJXl1a689CuYql32\">online<\/a><\/p>\n",
      "evento_local": "Audit\u00f3rio do CCSH, Pr\u00e9dio 74C",
      "evento_contato": "<p>E-mail: ufsmcp@gmail.com<\/p>\n<p>N\u00facleo de Pesquisa e Estudos em Ci\u00eancia Pol\u00edtica (NPCP) sala 2246 \u2013 pr\u00e9dio 74-A<\/p>\n<p>N\u00facleo de Estudos sobre Democracia e Desigualdades (NEDD) sala 2208\u00a0 &#8211; pr\u00e9dio 74-A<\/p>\n"
    },
    "_links": {
      "self": [
        {
          "href": "https:\/\/www.ufsm.br\/wp-json\/wp\/v2\/eventos\/44705"
        }
      ],
      "collection": [
        {
          "href": "https:\/\/www.ufsm.br\/wp-json\/wp\/v2\/eventos"
        }
      ],
      "about": [
        {
          "href": "https:\/\/www.ufsm.br\/wp-json\/wp\/v2\/types\/eventos"
        }
      ],
      "wp:featuredmedia": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "https:\/\/www.ufsm.br\/wp-json\/wp\/v2\/media\/44707"
        }
      ],
      "wp:attachment": [
        {
          "href": "https:\/\/www.ufsm.br\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=44705"
        }
      ],
      "curies": [
        {
          "name": "wp",
          "href": "https:\/\/api.w.org\/{rel}",
          "templated": true
        }
      ]
    }
  },
  {
    "id": 44702,
    "date": "2018-09-25T11:42:48",
    "date_gmt": "2018-09-25T14:42:48",
    "guid": {
      "rendered": "https:\/\/www.ufsm.br\/?post_type=eventos&#038;p=44702"
    },
    "modified": "2018-09-25T12:53:02",
    "modified_gmt": "2018-09-25T15:53:02",
    "slug": "https-www-even3-com-br-encontrointernacionalgam",
    "status": "publish",
    "type": "eventos",
    "link": "https:\/\/www.ufsm.br\/eventos\/https-www-even3-com-br-encontrointernacionalgam",
    "parent": 0,
    "template": "",
    "acf": {
      "evento_nome": "Encontro Internacional de Gest\u00e3o Aut\u00f4noma da Medica\u00e7\u00e3o",
      "evento_inicio": "04\/12\/2018 00:00",
      "evento_termino": "07\/09\/2018 00:00",
      "evento_banner": {
        "ID": 44703,
        "id": 44703,
        "title": "Evento Internacional GAM 2018 (1)",
        "filename": "Evento-Internacional-GAM-2018-1.jpg",
        "filesize": 290174,
        "url": "https:\/\/www.ufsm.br\/app\/uploads\/2018\/09\/Evento-Internacional-GAM-2018-1.jpg",
        "link": "https:\/\/www.ufsm.br\/eventos\/https-www-even3-com-br-encontrointernacionalgam\/evento-internacional-gam-2018-1",
        "alt": "",
        "author": "32",
        "description": "",
        "caption": "",
        "name": "evento-internacional-gam-2018-1",
        "status": "inherit",
        "uploaded_to": 44702,
        "date": "2018-09-25 14:34:54",
        "modified": "2018-09-25 14:34:54",
        "menu_order": 0,
        "mime_type": "image\/jpeg",
        "type": "image",
        "subtype": "jpeg",
        "icon": "https:\/\/www.ufsm.br\/wp-includes\/images\/media\/default.png",
        "width": 1920,
        "height": 1080,
        "sizes": {
          "thumbnail": "https:\/\/www.ufsm.br\/app\/uploads\/2018\/09\/Evento-Internacional-GAM-2018-1-150x150.jpg",
          "thumbnail-width": 150,
          "thumbnail-height": 150,
          "medium": "https:\/\/www.ufsm.br\/app\/uploads\/2018\/09\/Evento-Internacional-GAM-2018-1-300x169.jpg",
          "medium-width": 300,
          "medium-height": 169,
          "medium_large": "https:\/\/www.ufsm.br\/app\/uploads\/2018\/09\/Evento-Internacional-GAM-2018-1-768x432.jpg",
          "medium_large-width": 768,
          "medium_large-height": 432,
          "large": "https:\/\/www.ufsm.br\/app\/uploads\/2018\/09\/Evento-Internacional-GAM-2018-1-1024x576.jpg",
          "large-width": 1024,
          "large-height": 576,
          "1536x1536": "https:\/\/www.ufsm.br\/app\/uploads\/2018\/09\/Evento-Internacional-GAM-2018-1.jpg",
          "1536x1536-width": 1536,
          "1536x1536-height": 864,
          "2048x2048": "https:\/\/www.ufsm.br\/app\/uploads\/2018\/09\/Evento-Internacional-GAM-2018-1.jpg",
          "2048x2048-width": 1920,
          "2048x2048-height": 1080,
          "sow-carousel-default": "https:\/\/www.ufsm.br\/app\/uploads\/2018\/09\/Evento-Internacional-GAM-2018-1-272x182.jpg",
          "sow-carousel-default-width": 272,
          "sow-carousel-default-height": 182
        }
      },
      "endereco_url": "https-www-even3-com-br-encontrointernacionalgam",
      "evento_categoria": "T\u00c9CNICO-CIENT\u00cdFICOS",
      "evento_descricao": "<p><span style=\"font-family: georgia, palatino, serif;\">De 4 a 7 de dezembro de 2018, ocorre o\u00a0Encontro Internacional da Gest\u00e3o Aut\u00f4noma da Medica\u00e7\u00e3o\u00a0e\u00a0X Jornada do Programa de P\u00f3s Gradua\u00e7\u00e3o em Psicologia da UFSM. Este evento\u00a0visa reunir a multiplicidade de experi\u00eancias relativas ao uso da estrat\u00e9gia da Gest\u00e3o Aut\u00f4noma da Medica\u00e7\u00e3o (GAM), que ocorrem em diversos centros universit\u00e1rios e munic\u00edpios espalhados pelo pa\u00eds, em interlocu\u00e7\u00e3o com as origin\u00e1rias em Quebec, Canad\u00e1, e aquelas que tiveram in\u00edcio mais recentemente em Barcelona, Espanha. Com isso, pretende discutir os efeitos da dissemina\u00e7\u00e3o da estrat\u00e9gia GAM, bem como outras abordagens alternativas em sa\u00fade mental em servi\u00e7os de sa\u00fade, seus trabalhadores, usu\u00e1rios e familiares.<\/span><\/p>\n<p>Dia 4 de dezembro, referente a\u00a0<span style=\"font-size: medium;\">X Jornada do Programa de P\u00f3s Gradua\u00e7\u00e3o em Psicologia da UFSM, ser\u00e1 dedicado a\u00a0minicursos e oficinas\u00a0preparat\u00f3rias\u00a0que abordar\u00e3o a tem\u00e1tica do evento,\u00a0Territorialidades, Coletivos e Redes pela Cidadania em Sa\u00fade Mental.<\/span><\/p>\n<p>Dias 5 a 7 de dezembro, o Encontro Internacional da Gest\u00e3o Aut\u00f4noma da Medica\u00e7\u00e3o\u00a0oferecer\u00e1\u00a0mesas redondas nacionais e internacionais, rodas de conversas com\u00a0comunica\u00e7\u00f5es orais, plen\u00e1rias, apresenta\u00e7\u00e3o de p\u00f4steres\u00a0no intuito de\u00a0permitir circular a produ\u00e7\u00e3o de conhecimento sobre a GAM e novas abordagens em sa\u00fade mental.<\/p>\n",
      "evento_programacao": "<p><span style=\"font-family: georgia, palatino, serif;\"><strong>4 de dezembro (ter\u00e7a-feira)<\/strong><\/span><br \/>\n<span style=\"font-family: georgia, palatino, serif;\"><strong>X JORNADA DO PROGRAMA DE P\u00d3S GRADUA\u00c7\u00c3O EM PSICOLOGIA<\/strong><\/span><br \/>\n<span style=\"font-family: georgia, palatino, serif;\">Credenciamento<\/span><br \/>\n<span style=\"font-family: georgia, palatino, serif;\">Mini-cursos envolvendo a tem\u00e1tica \u201cTerritorialidades, Coletivos e Redes pela Cidadania em Sa\u00fade Mental&#8221;<\/span><br \/>\n<span style=\"font-family: georgia, palatino, serif;\">Oficinas envolvendo a tem\u00e1tica \u201cTerritorialidades, Coletivos e Redes pela Cidadania em Sa\u00fade Mental&#8221;<\/span><br \/>\n<span style=\"font-family: georgia, palatino, serif;\">Atividade art\u00edstica<\/span><br \/>\n<span style=\"font-family: georgia, palatino, serif;\">Lan\u00e7amento de livros<\/span><br \/>\n<span style=\"font-family: georgia, palatino, serif;\">Jantar comemorativo 10 anos do PPGP<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-family: georgia, palatino, serif;\">Local:Salas do Pr\u00e9dio 74B<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-family: georgia, palatino, serif; font-size: 12pt;\"><strong>5 de dezembro (quarta-feira)<\/strong><\/span><br \/>\n<span style=\"font-family: georgia, palatino, serif; font-size: 12pt;\"><strong>ENCONTRO INTERNACIONAL DA GEST\u00c3O AUT\u00d4NOMA DA MEDICA\u00c7\u00c3O<\/strong><\/span><br \/>\n<span style=\"font-family: georgia, palatino, serif; font-size: 12pt;\">Instala\u00e7\u00e3o de p\u00f4steres<\/span><br \/>\n<span style=\"font-family: georgia, palatino, serif; font-size: 12pt;\">Abertura: Autoridades institucionais, gestores e organizadores do evento<\/span><br \/>\n<span style=\"font-family: georgia, palatino, serif; font-size: 12pt;\">Mesa tem\u00e1tica eixo A: Pol\u00edticas de produ\u00e7\u00e3o do conhecimento e a GAM<\/span><br \/>\n<span style=\"font-family: georgia, palatino, serif; font-size: 12pt;\">Interven\u00e7\u00e3o Cultural<\/span><br \/>\n<span style=\"font-family: georgia, palatino, serif; font-size: 12pt;\">Comunica\u00e7\u00f5es orais em rodas de conversa eixo A<\/span><br \/>\n<span style=\"font-family: georgia, palatino, serif; font-size: 12pt;\">Plen\u00e1rias eixo A: relatoria e comentadores<\/span><br \/>\n<span style=\"font-family: georgia, palatino, serif; font-size: 12pt;\">Campus Camobi &#8211; Audit\u00f3rio Centro de Conven\u00e7\u00f5es e salas do pr\u00e9dio 74B &#8211; CCSH<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-family: georgia, palatino, serif; font-size: 12pt;\"><strong>6 de dezembro(quinta-feira)<\/strong><\/span><br \/>\n<span style=\"font-family: georgia, palatino, serif; font-size: 12pt;\"><strong>ENCONTRO INTERNACIONAL DA GEST\u00c3O AUT\u00d4NOMA DA MEDICA\u00c7\u00c3O<\/strong><\/span><br \/>\n<span style=\"font-family: georgia, palatino, serif; font-size: 12pt;\">Mesa redonda &#8211; Experi\u00eancias internacionais: origens e desdobramentos da GAM<\/span><br \/>\n<span style=\"font-family: georgia, palatino, serif; font-size: 12pt;\">Mesa tem\u00e1tica eixo B: Inser\u00e7\u00f5es da estrat\u00e9gia GAM nos territ\u00f3rios: concep\u00e7\u00f5es e pr\u00e1ticas<\/span><br \/>\n<span style=\"font-family: georgia, palatino, serif; font-size: 12pt;\">Comunica\u00e7\u00f5es orais em rodas de conversa eixo B<\/span><br \/>\n<span style=\"font-family: georgia, palatino, serif; font-size: 12pt;\">Plen\u00e1rias eixo B: relatoria e comentadores<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-family: georgia, palatino, serif; font-size: 12pt;\">Local:\u00a0Campus Camobi &#8211; Audit\u00f3rio Centro de Conven\u00e7\u00f5es e salas do pr\u00e9dio 74B &#8211; CCSH.<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-family: georgia, palatino, serif; font-size: 12pt;\"><strong>7 de dezembro(sexta-feira)<\/strong><\/span><br \/>\n<span style=\"font-family: georgia, palatino, serif; font-size: 12pt;\"><strong>ENCONTRO INTERNACIONAL DA GEST\u00c3O AUT\u00d4NOMA DA MEDICA\u00c7\u00c3O<\/strong><\/span><br \/>\n<span style=\"font-family: georgia, palatino, serif; font-size: 12pt;\">Mesa tem\u00e1tica eixo C: Aberturas da GAM: outros dom\u00ednios de interven\u00e7\u00e3o<\/span><br \/>\n<span style=\"font-family: georgia, palatino, serif; font-size: 12pt;\">Interven\u00e7\u00e3o Cultural<\/span><br \/>\n<span style=\"font-family: georgia, palatino, serif; font-size: 12pt;\">Comunica\u00e7\u00f5es orais em rodas de conversa eixo C<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-family: georgia, palatino, serif; font-size: 12pt;\">Plen\u00e1rias eixo C: relatoria e comentadores<\/span><br \/>\n<span style=\"font-family: georgia, palatino, serif; font-size: 12pt;\">Avalia\u00e7\u00e3o e encerramento<\/span><br \/>\n<span style=\"font-family: georgia, palatino, serif; font-size: 12pt;\">Local:\u00a0Audit\u00f3rio Centro de Conven\u00e7\u00f5es e salas do pr\u00e9dio 74B &#8211; CCSH<\/span><\/p>\n",
      "evento_inscricao": "<div class=\"text-center\">\n<h3 class=\"with-subtitle ng-binding\">Inscri\u00e7\u00f5es<\/h3>\n<\/div>\n<div class=\"text-center ng-scope\">\n<div class=\"ng-scope\">\n<div class=\"row valores\">\n<div class=\"col-md-4 ng-binding\">Estudantes\u00a0 R$ 40,00 (at\u00e9\u00a019 de outubro)<\/div>\n<div class=\"col-md-4 ng-binding\">Estudantes\u00a0\u00a0<span style=\"text-align: center;\">R$ 50,00 (<\/span><span class=\"ng-scope\" translate=\"Titulo_Ate\">at\u00e9<\/span>\u00a019 de novembro)<\/div>\n<div class=\"col-md-4 ng-binding\">Estudantes\u00a0\u00a0<span style=\"text-align: center;\">R$ 100,00 (at\u00e9 27 de novembro)<\/span><\/div>\n<div><\/div>\n<div class=\"col-md-4 ng-binding\">Profissionais e Professores\u00a0\u00a0<span style=\"text-align: center;\">R$ 90,00 (<\/span><span class=\"ng-scope\" translate=\"Titulo_Ate\">at\u00e9<\/span>\u00a019 de outubro)<\/div>\n<div class=\"col-md-4 ng-binding\">Profissionais e Professores\u00a0 R$<span style=\"text-align: center;\">\u00a0100,00 (<\/span><span class=\"ng-scope\" translate=\"Titulo_Ate\">at\u00e9<\/span>\u00a019 de novembro)<\/div>\n<div class=\"col-md-4 ng-binding\">Profissionais e Professores\u00a0\u00a0<span style=\"text-align: center;\">R$ 150,00 (at\u00e9 27 de novembro)<\/span><\/div>\n<div><\/div>\n<div class=\"col-md-4 ng-binding\">Usu\u00e1rios Sa\u00fade Mental (CAPS ou Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica) Entrada Franca (at\u00e9\u00a027 de novembro)<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n",
      "evento_local": "Centro de Conven\u00e7\u00f5es",
      "evento_contato": "<p>internacionalgam2018@gmail.com<\/p>\n"
    },
    "_links": {
      "self": [
        {
          "href": "https:\/\/www.ufsm.br\/wp-json\/wp\/v2\/eventos\/44702"
        }
      ],
      "collection": [
        {
          "href": "https:\/\/www.ufsm.br\/wp-json\/wp\/v2\/eventos"
        }
      ],
      "about": [
        {
          "href": "https:\/\/www.ufsm.br\/wp-json\/wp\/v2\/types\/eventos"
        }
      ],
      "wp:featuredmedia": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "https:\/\/www.ufsm.br\/wp-json\/wp\/v2\/media\/44703"
        }
      ],
      "wp:attachment": [
        {
          "href": "https:\/\/www.ufsm.br\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=44702"
        }
      ],
      "curies": [
        {
          "name": "wp",
          "href": "https:\/\/api.w.org\/{rel}",
          "templated": true
        }
      ]
    }
  },
  {
    "id": 44636,
    "date": "2018-09-20T14:44:53",
    "date_gmt": "2018-09-20T17:44:53",
    "guid": {
      "rendered": "https:\/\/www.ufsm.br\/?post_type=eventos&#038;p=44636"
    },
    "modified": "2018-09-20T15:01:54",
    "modified_gmt": "2018-09-20T18:01:54",
    "slug": "https-www-facebook-com-events-2004836196222219",
    "status": "publish",
    "type": "eventos",
    "link": "https:\/\/www.ufsm.br\/eventos\/https-www-facebook-com-events-2004836196222219",
    "parent": 0,
    "template": "",
    "acf": {
      "evento_nome": "Viva o Campus",
      "evento_inicio": "23\/09\/2018 14:00",
      "evento_termino": "23\/09\/2018 18:00",
      "evento_banner": {
        "ID": 44640,
        "id": 44640,
        "title": "vivaocampus-certo",
        "filename": "vivaocampus-certo.jpg",
        "filesize": 75569,
        "url": "https:\/\/www.ufsm.br\/app\/uploads\/2018\/09\/vivaocampus-certo.jpg",
        "link": "https:\/\/www.ufsm.br\/eventos\/https-www-facebook-com-events-2004836196222219\/vivaocampus-certo",
        "alt": "",
        "author": "32",
        "description": "",
        "caption": "",
        "name": "vivaocampus-certo",
        "status": "inherit",
        "uploaded_to": 44636,
        "date": "2018-09-20 18:01:21",
        "modified": "2018-09-20 18:01:21",
        "menu_order": 0,
        "mime_type": "image\/jpeg",
        "type": "image",
        "subtype": "jpeg",
        "icon": "https:\/\/www.ufsm.br\/wp-includes\/images\/media\/default.png",
        "width": 960,
        "height": 365,
        "sizes": {
          "thumbnail": "https:\/\/www.ufsm.br\/app\/uploads\/2018\/09\/vivaocampus-certo-150x150.jpg",
          "thumbnail-width": 150,
          "thumbnail-height": 150,
          "medium": "https:\/\/www.ufsm.br\/app\/uploads\/2018\/09\/vivaocampus-certo-300x114.jpg",
          "medium-width": 300,
          "medium-height": 114,
          "medium_large": "https:\/\/www.ufsm.br\/app\/uploads\/2018\/09\/vivaocampus-certo-768x292.jpg",
          "medium_large-width": 768,
          "medium_large-height": 292,
          "large": "https:\/\/www.ufsm.br\/app\/uploads\/2018\/09\/vivaocampus-certo.jpg",
          "large-width": 960,
          "large-height": 365,
          "1536x1536": "https:\/\/www.ufsm.br\/app\/uploads\/2018\/09\/vivaocampus-certo.jpg",
          "1536x1536-width": 960,
          "1536x1536-height": 365,
          "2048x2048": "https:\/\/www.ufsm.br\/app\/uploads\/2018\/09\/vivaocampus-certo.jpg",
          "2048x2048-width": 960,
          "2048x2048-height": 365,
          "sow-carousel-default": "https:\/\/www.ufsm.br\/app\/uploads\/2018\/09\/vivaocampus-certo-272x182.jpg",
          "sow-carousel-default-width": 272,
          "sow-carousel-default-height": 182
        }
      },
      "endereco_url": "https-www-facebook-com-events-2004836196222219",
      "evento_categoria": "CULTURAIS",
      "evento_descricao": "<p>Viva o Campus Edi\u00e7\u00e3o Jardim Bot\u00e2nico especial m\u00fasica ga\u00facha<\/p>\n",
      "evento_programacao": "<p>A partir das 14h:<br \/>\n&#8211; In\u00edcio do Viva o campus<br \/>\n&#8211; Exposi\u00e7\u00e3o de carros antigos da Associa\u00e7\u00e3o Amigos do Fusca &#8211; Santa Maria\/RS, trazendo raridades da linha Volkswagen<br \/>\n&#8211; PoliFeira do Agricultor Polifeira da UFSM<br \/>\n&#8211; Expo\u00a0<a href=\"https:\/\/www.facebook.com\/hashtag\/nossojardim\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">#NossoJardim<\/a><br \/>\n&#8211; A\u00e7\u00e3o Jardim na Caneca<\/p>\n<p>Das 15h \u00e0s 18h<br \/>\n-Atividades dos cursos de matem\u00e1tica e biologia voltadas para crian\u00e7as e adolescentes<\/p>\n<p>Das 15h \u00e0s 16h30<br \/>\n&#8211; Oficinas de truco, bocha campeira e tetarfe<\/p>\n<p>Das 15h30 \u00e0s 16h<br \/>\n&#8211; Apresenta\u00e7\u00f5es musicais DTG Noel Guarany<\/p>\n<p>Das 16h \u00e0s 16h30<br \/>\n&#8211; Apresenta\u00e7\u00e3o de dan\u00e7as DTG Noel Guarany<\/p>\n<p>Das 17h \u00e0s 18h<br \/>\n&#8211; Apresenta\u00e7\u00e3o do conjunto musical De Alma Ga\u00facha<\/p>\n<p>\u00c0s 15h30 (Planet\u00e1rio)<br \/>\n-Dose de Ci\u00eancia: um bate-papo sem formalidades, de modo simples e descontra\u00eddo!<br \/>\n&#8211; Dose #01: de planetas a buracos negros!<br \/>\n&#8211; Apresenta\u00e7\u00e3o professor Rogemar Andr\u00e9 Riffel (Departamento de F\u00edsica)(18min)<br \/>\n-Sess\u00e3o de filme \u201cAs maravilhas do Mundo\u201d<br \/>\n&#8211; Polifeira do Agricultor trazendo erva mate e \u00e1gua quente.<\/p>\n<p>Em caso de chuva o evento ser\u00e1 transferido.<\/p>\n",
      "evento_inscricao": "<p>Entrada franca<\/p>\n",
      "evento_local": "Jardim Bot\u00e2nico",
      "evento_contato": "<p><a href=\"mailto:cultura.pre@ufsm.br\">cultura.pre@ufsm.br<\/a><\/p>\n"
    },
    "_links": {
      "self": [
        {
          "href": "https:\/\/www.ufsm.br\/wp-json\/wp\/v2\/eventos\/44636"
        }
      ],
      "collection": [
        {
          "href": "https:\/\/www.ufsm.br\/wp-json\/wp\/v2\/eventos"
        }
      ],
      "about": [
        {
          "href": "https:\/\/www.ufsm.br\/wp-json\/wp\/v2\/types\/eventos"
        }
      ],
      "wp:featuredmedia": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "https:\/\/www.ufsm.br\/wp-json\/wp\/v2\/media\/44640"
        }
      ],
      "wp:attachment": [
        {
          "href": "https:\/\/www.ufsm.br\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=44636"
        }
      ],
      "curies": [
        {
          "name": "wp",
          "href": "https:\/\/api.w.org\/{rel}",
          "templated": true
        }
      ]
    }
  },
  {
    "id": 44310,
    "date": "2018-08-31T12:06:05",
    "date_gmt": "2018-08-31T15:06:05",
    "guid": {
      "rendered": "https:\/\/www.ufsm.br\/?post_type=eventos&#038;p=44310"
    },
    "modified": "2018-08-31T12:06:07",
    "modified_gmt": "2018-08-31T15:06:07",
    "slug": "http-w3-ufsm-br-jai",
    "status": "publish",
    "type": "eventos",
    "link": "https:\/\/www.ufsm.br\/eventos\/http-w3-ufsm-br-jai",
    "parent": 0,
    "template": "",
    "acf": {
      "evento_nome": "33\u00aa Jornada Acad\u00eamica Integrada",
      "evento_inicio": "22\/10\/2018 00:00",
      "evento_termino": "26\/08\/2018 00:00",
      "evento_banner": {
        "ID": 44311,
        "id": 44311,
        "title": "jai",
        "filename": "jai.jpg",
        "filesize": 79346,
        "url": "https:\/\/www.ufsm.br\/app\/uploads\/2018\/08\/jai.jpg",
        "link": "https:\/\/www.ufsm.br\/eventos\/http-w3-ufsm-br-jai\/jai",
        "alt": "",
        "author": "32",
        "description": "",
        "caption": "",
        "name": "jai",
        "status": "inherit",
        "uploaded_to": 44310,
        "date": "2018-08-31 15:05:45",
        "modified": "2018-08-31 15:05:45",
        "menu_order": 0,
        "mime_type": "image\/jpeg",
        "type": "image",
        "subtype": "jpeg",
        "icon": "https:\/\/www.ufsm.br\/wp-includes\/images\/media\/default.png",
        "width": 1098,
        "height": 573,
        "sizes": {
          "thumbnail": "https:\/\/www.ufsm.br\/app\/uploads\/2018\/08\/jai-150x150.jpg",
          "thumbnail-width": 150,
          "thumbnail-height": 150,
          "medium": "https:\/\/www.ufsm.br\/app\/uploads\/2018\/08\/jai-300x157.jpg",
          "medium-width": 300,
          "medium-height": 157,
          "medium_large": "https:\/\/www.ufsm.br\/app\/uploads\/2018\/08\/jai-768x401.jpg",
          "medium_large-width": 768,
          "medium_large-height": 401,
          "large": "https:\/\/www.ufsm.br\/app\/uploads\/2018\/08\/jai-1024x534.jpg",
          "large-width": 1024,
          "large-height": 534,
          "1536x1536": "https:\/\/www.ufsm.br\/app\/uploads\/2018\/08\/jai.jpg",
          "1536x1536-width": 1098,
          "1536x1536-height": 573,
          "2048x2048": "https:\/\/www.ufsm.br\/app\/uploads\/2018\/08\/jai.jpg",
          "2048x2048-width": 1098,
          "2048x2048-height": 573,
          "sow-carousel-default": "https:\/\/www.ufsm.br\/app\/uploads\/2018\/08\/jai-272x182.jpg",
          "sow-carousel-default-width": 272,
          "sow-carousel-default-height": 182
        }
      },
      "endereco_url": "http-w3-ufsm-br-jai",
      "evento_categoria": "T\u00c9CNICO-CIENT\u00cdFICOS",
      "evento_descricao": "<p>&#8211;<\/p>\n",
      "evento_programacao": null,
      "evento_inscricao": null,
      "evento_local": "Centro de Conven\u00e7\u00f5es e Pr\u00e9dio 74",
      "evento_contato": "<p>E-mail:\u00a0jai<a href=\"mailto:cic.prpgp@ufsm.br\">@ufsm.br<\/a><\/p>\n<p>Fone: (55) 3220-8082<\/p>\n"
    },
    "_links": {
      "self": [
        {
          "href": "https:\/\/www.ufsm.br\/wp-json\/wp\/v2\/eventos\/44310"
        }
      ],
      "collection": [
        {
          "href": "https:\/\/www.ufsm.br\/wp-json\/wp\/v2\/eventos"
        }
      ],
      "about": [
        {
          "href": "https:\/\/www.ufsm.br\/wp-json\/wp\/v2\/types\/eventos"
        }
      ],
      "wp:featuredmedia": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "https:\/\/www.ufsm.br\/wp-json\/wp\/v2\/media\/44311"
        }
      ],
      "wp:attachment": [
        {
          "href": "https:\/\/www.ufsm.br\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=44310"
        }
      ],
      "curies": [
        {
          "name": "wp",
          "href": "https:\/\/api.w.org\/{rel}",
          "templated": true
        }
      ]
    }
  },
  {
    "id": 44305,
    "date": "2018-08-30T17:00:55",
    "date_gmt": "2018-08-30T20:00:55",
    "guid": {
      "rendered": "https:\/\/www.ufsm.br\/?post_type=eventos&#038;p=44305"
    },
    "modified": "2018-08-30T17:00:57",
    "modified_gmt": "2018-08-30T20:00:57",
    "slug": "1a-flism-festa-literaria-de-santa-maria",
    "status": "publish",
    "type": "eventos",
    "link": "https:\/\/www.ufsm.br\/eventos\/1a-flism-festa-literaria-de-santa-maria",
    "parent": 0,
    "template": "",
    "acf": {
      "evento_nome": "1\u00aa Flism \u2013 Festa Liter\u00e1ria de Santa Maria",
      "evento_inicio": "12\/09\/2018 19:00",
      "evento_termino": "14\/09\/2018 19:00",
      "evento_banner": {
        "ID": 44307,
        "id": 44307,
        "title": "FLISM_capa_001",
        "filename": "FLISM_capa_001.jpg",
        "filesize": 84983,
        "url": "https:\/\/www.ufsm.br\/app\/uploads\/2018\/08\/FLISM_capa_001.jpg",
        "link": "https:\/\/www.ufsm.br\/eventos\/1a-flism-festa-literaria-de-santa-maria\/flism_capa_001",
        "alt": "",
        "author": "208",
        "description": "",
        "caption": "",
        "name": "flism_capa_001",
        "status": "inherit",
        "uploaded_to": 44305,
        "date": "2018-08-30 20:00:09",
        "modified": "2018-08-30 20:00:09",
        "menu_order": 0,
        "mime_type": "image\/jpeg",
        "type": "image",
        "subtype": "jpeg",
        "icon": "https:\/\/www.ufsm.br\/wp-includes\/images\/media\/default.png",
        "width": 1200,
        "height": 457,
        "sizes": {
          "thumbnail": "https:\/\/www.ufsm.br\/app\/uploads\/2018\/08\/FLISM_capa_001-150x150.jpg",
          "thumbnail-width": 150,
          "thumbnail-height": 150,
          "medium": "https:\/\/www.ufsm.br\/app\/uploads\/2018\/08\/FLISM_capa_001-300x114.jpg",
          "medium-width": 300,
          "medium-height": 114,
          "medium_large": "https:\/\/www.ufsm.br\/app\/uploads\/2018\/08\/FLISM_capa_001-768x292.jpg",
          "medium_large-width": 768,
          "medium_large-height": 292,
          "large": "https:\/\/www.ufsm.br\/app\/uploads\/2018\/08\/FLISM_capa_001-1024x390.jpg",
          "large-width": 1024,
          "large-height": 390,
          "1536x1536": "https:\/\/www.ufsm.br\/app\/uploads\/2018\/08\/FLISM_capa_001.jpg",
          "1536x1536-width": 1200,
          "1536x1536-height": 457,
          "2048x2048": "https:\/\/www.ufsm.br\/app\/uploads\/2018\/08\/FLISM_capa_001.jpg",
          "2048x2048-width": 1200,
          "2048x2048-height": 457,
          "sow-carousel-default": "https:\/\/www.ufsm.br\/app\/uploads\/2018\/08\/FLISM_capa_001-272x182.jpg",
          "sow-carousel-default-width": 272,
          "sow-carousel-default-height": 182
        }
      },
      "endereco_url": "1a-flism-festa-literaria-de-santa-maria",
      "evento_categoria": "CULTURAIS",
      "evento_descricao": "<p>De 12 a 14 de setembro, acontece a 1\u00aa edi\u00e7\u00e3o da Festa Liter\u00e1ria de Santa Maria (Flism). Promovido pelo Centro de Artes e Letras da UFSM, o evento vai contar com a presen\u00e7a de um dos autores mais importantes da literatura brasileira contempor\u00e2nea, Luiz Ruffato, que escreveu, entre outras obras, o premiado romance <i>Eles Eram Muitos Cavalos<\/i>, publicado em 2001. Haver\u00e1 tamb\u00e9m uma s\u00e9rie de pain\u00e9is dedicados a autores consagrados da literatura brasileira e internacional (como Jos\u00e9 Saramago, Caio Fernando Abreu, Bob Dylan e Oscar Wilde), al\u00e9m de espa\u00e7os para divulga\u00e7\u00e3o da literatura produzida em Santa Maria e de segmentos como a literatura fant\u00e1stica e os quadrinhos. As atividades acontecem na Cooperativa dos Estudantes de Santa Maria (Cesma) e na Athena Livraria, que s\u00e3o dois dos apoiadores do evento.<\/p>\n<p>A Flism foi idealizada pelos professores Raquel Trentin, En\u00e9ias Tavares e G\u00e9rson Werlang, com a colabora\u00e7\u00e3o de outros professores da UFSM, como Renata de Fellipe, Anselmo Peres Al\u00f3s, Pedro Brum Santos, Andr\u00e9 Cordenonsi e Nikelen Witter, al\u00e9m de painelistas convidados. Organizada nos moldes de outras festas liter\u00e1rias do pa\u00eds, a Flism pretende levar a discuss\u00e3o da literatura para o centro da cidade de Santa Maria, incentivando na comunidade em geral o gosto e o interesse pela leitura como uma forma de educa\u00e7\u00e3o e conv\u00edvio social.<\/p>\n<p>As inscri\u00e7\u00f5es para a Flism s\u00e3o gratuitas e podem ser feitas na p\u00e1gina do evento no <a href=\"https:\/\/www.facebook.com\/flism2018\/\">Facebook<\/a>, onde tamb\u00e9m consta a programa\u00e7\u00e3o completa e outras informa\u00e7\u00f5es sobre o evento.<\/p>\n",
      "evento_programacao": "<p><a href=\"https:\/\/www.ufsm.br\/wp-content\/uploads\/2018\/08\/FLISM-programa\u00e7\u00e3o_005.jpg\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"alignnone size-full wp-image-44306\" src=\"https:\/\/www.ufsm.br\/wp-content\/uploads\/2018\/08\/FLISM-programa\u00e7\u00e3o_005.jpg\" alt=\"\" width=\"1000\" height=\"841\" srcset=\"https:\/\/www.ufsm.br\/app\/uploads\/2018\/08\/FLISM-programa\u00e7\u00e3o_005.jpg 1000w, https:\/\/www.ufsm.br\/app\/uploads\/2018\/08\/FLISM-programa\u00e7\u00e3o_005-300x252.jpg 300w, https:\/\/www.ufsm.br\/app\/uploads\/2018\/08\/FLISM-programa\u00e7\u00e3o_005-768x646.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 1000px) 100vw, 1000px\" \/><\/a><\/p>\n",
      "evento_inscricao": "<p><a href=\"https:\/\/docs.google.com\/forms\/d\/e\/1FAIpQLSc-6KCBTFqpuf7TMftET6fFaW0jj4MzfhvcEYHIU8NTXGsYhA\/viewform\">https:\/\/docs.google.com\/forms\/d\/e\/1FAIpQLSc-6KCBTFqpuf7TMftET6fFaW0jj4MzfhvcEYHIU8NTXGsYhA\/viewform<\/a><\/p>\n",
      "evento_local": "Cesma e Athena Livraria",
      "evento_contato": "<p><a href=\"https:\/\/www.facebook.com\/flism2018\/\">https:\/\/www.facebook.com\/flism2018\/<\/a><\/p>\n"
    },
    "_links": {
      "self": [
        {
          "href": "https:\/\/www.ufsm.br\/wp-json\/wp\/v2\/eventos\/44305"
        }
      ],
      "collection": [
        {
          "href": "https:\/\/www.ufsm.br\/wp-json\/wp\/v2\/eventos"
        }
      ],
      "about": [
        {
          "href": "https:\/\/www.ufsm.br\/wp-json\/wp\/v2\/types\/eventos"
        }
      ],
      "wp:featuredmedia": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "https:\/\/www.ufsm.br\/wp-json\/wp\/v2\/media\/44307"
        }
      ],
      "wp:attachment": [
        {
          "href": "https:\/\/www.ufsm.br\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=44305"
        }
      ],
      "curies": [
        {
          "name": "wp",
          "href": "https:\/\/api.w.org\/{rel}",
          "templated": true
        }
      ]
    }
  },
  {
    "id": 44285,
    "date": "2018-08-29T17:26:28",
    "date_gmt": "2018-08-29T20:26:28",
    "guid": {
      "rendered": "https:\/\/www.ufsm.br\/?post_type=eventos&#038;p=44285"
    },
    "modified": "2018-08-31T21:03:12",
    "modified_gmt": "2018-09-01T00:03:12",
    "slug": "simposio-120-anos-com-federico-garcia-lorca-marcas-de-uma-geracao",
    "status": "publish",
    "type": "eventos",
    "link": "https:\/\/www.ufsm.br\/eventos\/simposio-120-anos-com-federico-garcia-lorca-marcas-de-uma-geracao",
    "parent": 0,
    "template": "",
    "acf": {
      "evento_nome": "Simp\u00f3sio 120 Anos com Federico Garc\u00eda Lorca: Marcas de uma Gera\u00e7\u00e3o",
      "evento_inicio": "11\/09\/2018 19:30",
      "evento_termino": "14\/09\/2018 18:30",
      "evento_banner": {
        "ID": 44286,
        "id": 44286,
        "title": "garcia lorca-1",
        "filename": "garcia-lorca-1.jpg",
        "filesize": 448613,
        "url": "https:\/\/www.ufsm.br\/app\/uploads\/2018\/08\/garcia-lorca-1.jpg",
        "link": "https:\/\/www.ufsm.br\/eventos\/simposio-120-anos-com-federico-garcia-lorca-marcas-de-uma-geracao\/garcia-lorca-1",
        "alt": "",
        "author": "208",
        "description": "",
        "caption": "",
        "name": "garcia-lorca-1",
        "status": "inherit",
        "uploaded_to": 44285,
        "date": "2018-08-29 19:51:05",
        "modified": "2018-08-29 19:51:05",
        "menu_order": 0,
        "mime_type": "image\/jpeg",
        "type": "image",
        "subtype": "jpeg",
        "icon": "https:\/\/www.ufsm.br\/wp-includes\/images\/media\/default.png",
        "width": 1187,
        "height": 1681,
        "sizes": {
          "thumbnail": "https:\/\/www.ufsm.br\/app\/uploads\/2018\/08\/garcia-lorca-1-150x150.jpg",
          "thumbnail-width": 150,
          "thumbnail-height": 150,
          "medium": "https:\/\/www.ufsm.br\/app\/uploads\/2018\/08\/garcia-lorca-1-212x300.jpg",
          "medium-width": 212,
          "medium-height": 300,
          "medium_large": "https:\/\/www.ufsm.br\/app\/uploads\/2018\/08\/garcia-lorca-1-768x1088.jpg",
          "medium_large-width": 768,
          "medium_large-height": 1088,
          "large": "https:\/\/www.ufsm.br\/app\/uploads\/2018\/08\/garcia-lorca-1-723x1024.jpg",
          "large-width": 723,
          "large-height": 1024,
          "1536x1536": "https:\/\/www.ufsm.br\/app\/uploads\/2018\/08\/garcia-lorca-1.jpg",
          "1536x1536-width": 1085,
          "1536x1536-height": 1536,
          "2048x2048": "https:\/\/www.ufsm.br\/app\/uploads\/2018\/08\/garcia-lorca-1.jpg",
          "2048x2048-width": 1187,
          "2048x2048-height": 1681,
          "sow-carousel-default": "https:\/\/www.ufsm.br\/app\/uploads\/2018\/08\/garcia-lorca-1-272x182.jpg",
          "sow-carousel-default-width": 272,
          "sow-carousel-default-height": 182
        }
      },
      "endereco_url": "simposio-120-anos-com-federico-garcia-lorca-marcas-de-uma-geracao",
      "evento_categoria": "CULTURAIS",
      "evento_descricao": "<p>O curso de Letras\/Espanhol da UFSM \u2013 com o apoio do Centro de Artes e Letras, do Programa de P\u00f3s-Gradua\u00e7\u00e3o em Letras e do Departamento de Letras Estrangeiras Modernas \u2013 promove o Simp\u00f3sio 120 Anos com Federico Garc\u00eda Lorca: Marcas de uma Gera\u00e7\u00e3o, que acontece de 11 a 14 de setembro em diferentes locais do campus sede, como o audit\u00f3rio do pr\u00e9dio 74C e salas dos pr\u00e9dios 16 e 40.<\/p>\n<p>O evento vai homenagear os 120 anos de nascimento do poeta Federico Garc\u00eda Lorca. Tais comemora\u00e7\u00f5es se unem \u00e0quelas que est\u00e3o sendo realizadas na Espanha e em outros lugares do mundo, para celebrar a vida e a obra do mais famoso escritor espanhol do s\u00e9culo 20. O simp\u00f3sio contar\u00e1 com a presen\u00e7a de importantes pesquisadores, como os professores Ra\u00fal Antelo, da Universidade Federal de Santa Catarina (UFSC), Enrique Serra Padr\u00f3s, da Universidade Federal do Rio Grande do Sul (UFRGS), Carlos Eduardo Capela, tamb\u00e9m da UFSC, e Elga Laborde, da Universidade de Bras\u00edlia (UnB).<\/p>\n<p>Al\u00e9m de homenagear a figura emblem\u00e1tica de Garc\u00eda Lorca, o evento tamb\u00e9m abarca uma variedade de eixos tem\u00e1ticos, contando com minicursos e sess\u00f5es de comunica\u00e7\u00f5es de amplo espectro. Com trabalhos oriundos de v\u00e1rias partes do Brasil e do exterior, o evento vai proporcionar uma prof\u00edcua troca de saberes acad\u00eamicos.<\/p>\n",
      "evento_programacao": "<p><a href=\"https:\/\/www.ufsm.br\/wp-content\/uploads\/2018\/08\/garcia-lorca.pdf\">programa\u00e7\u00e3o<\/a><\/p>\n",
      "evento_inscricao": "<p>As inscri\u00e7\u00f5es ser\u00e3o feitas na hora, por meio de listas de presen\u00e7a.<\/p>\n",
      "evento_local": "Audit\u00f3rio do pr\u00e9dio 74C e salas dos pr\u00e9dios 16 e 40",
      "evento_contato": "<p>https:\/\/www.facebook.com\/simposiogarcialorca\/<\/p>\n"
    },
    "_links": {
      "self": [
        {
          "href": "https:\/\/www.ufsm.br\/wp-json\/wp\/v2\/eventos\/44285"
        }
      ],
      "collection": [
        {
          "href": "https:\/\/www.ufsm.br\/wp-json\/wp\/v2\/eventos"
        }
      ],
      "about": [
        {
          "href": "https:\/\/www.ufsm.br\/wp-json\/wp\/v2\/types\/eventos"
        }
      ],
      "wp:featuredmedia": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "https:\/\/www.ufsm.br\/wp-json\/wp\/v2\/media\/44286"
        }
      ],
      "wp:attachment": [
        {
          "href": "https:\/\/www.ufsm.br\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=44285"
        }
      ],
      "curies": [
        {
          "name": "wp",
          "href": "https:\/\/api.w.org\/{rel}",
          "templated": true
        }
      ]
    }
  },
  {
    "id": 44276,
    "date": "2018-08-29T15:54:13",
    "date_gmt": "2018-08-29T18:54:13",
    "guid": {
      "rendered": "https:\/\/www.ufsm.br\/?post_type=eventos&#038;p=44276"
    },
    "modified": "2018-09-05T15:14:44",
    "modified_gmt": "2018-09-05T18:14:44",
    "slug": "compublica",
    "status": "publish",
    "type": "eventos",
    "link": "https:\/\/www.ufsm.br\/eventos\/compublica",
    "parent": 0,
    "template": "",
    "acf": {
      "evento_nome": "2\u00ba F\u00f3rum de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica",
      "evento_inicio": "09\/10\/2018 14:00",
      "evento_termino": "11\/10\/2018 17:00",
      "evento_banner": {
        "ID": 44278,
        "id": 44278,
        "title": "F\u00f3rum de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica",
        "filename": "capa.png",
        "filesize": 17115,
        "url": "https:\/\/www.ufsm.br\/app\/uploads\/2018\/08\/capa.png",
        "link": "https:\/\/www.ufsm.br\/eventos\/compublica\/capa",
        "alt": "2\u00ba F\u00f3rum de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica de 09 a 11 de outubro no Audit\u00f3rio Wilson Aita do Centro de Tecnologia da UFSM",
        "author": "80",
        "description": "",
        "caption": "",
        "name": "capa",
        "status": "inherit",
        "uploaded_to": 44276,
        "date": "2018-08-29 19:05:17",
        "modified": "2018-08-29 19:05:57",
        "menu_order": 0,
        "mime_type": "image\/png",
        "type": "image",
        "subtype": "png",
        "icon": "https:\/\/www.ufsm.br\/wp-includes\/images\/media\/default.png",
        "width": 858,
        "height": 321,
        "sizes": {
          "thumbnail": "https:\/\/www.ufsm.br\/app\/uploads\/2018\/08\/capa-150x150.png",
          "thumbnail-width": 150,
          "thumbnail-height": 150,
          "medium": "https:\/\/www.ufsm.br\/app\/uploads\/2018\/08\/capa-300x112.png",
          "medium-width": 300,
          "medium-height": 112,
          "medium_large": "https:\/\/www.ufsm.br\/app\/uploads\/2018\/08\/capa-768x287.png",
          "medium_large-width": 768,
          "medium_large-height": 287,
          "large": "https:\/\/www.ufsm.br\/app\/uploads\/2018\/08\/capa.png",
          "large-width": 858,
          "large-height": 321,
          "1536x1536": "https:\/\/www.ufsm.br\/app\/uploads\/2018\/08\/capa.png",
          "1536x1536-width": 858,
          "1536x1536-height": 321,
          "2048x2048": "https:\/\/www.ufsm.br\/app\/uploads\/2018\/08\/capa.png",
          "2048x2048-width": 858,
          "2048x2048-height": 321,
          "sow-carousel-default": "https:\/\/www.ufsm.br\/app\/uploads\/2018\/08\/capa-272x182.png",
          "sow-carousel-default-width": 272,
          "sow-carousel-default-height": 182
        }
      },
      "endereco_url": "compublica",
      "evento_categoria": "T\u00c9CNICO-CIENT\u00cdFICOS",
      "evento_descricao": "<p>F\u00f3rum de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica &#8211; 2\u00aa edi\u00e7\u00e3o<br \/>\n09 a 11 de outubro<br \/>\nAudit\u00f3rio Wilson Aita &#8211; Anexo C do Centro de Tecnologia da UFSM<\/p>\n",
      "evento_programacao": "<p>09 de outubro (ter\u00e7a-feira)<br \/>\n14h | Credenciamento<br \/>\n15h | Abertura e\u00a0Lan\u00e7amento da Pol\u00edtica de Comunica\u00e7\u00e3o da UFSM<br \/>\n16h | Mesa &#8220;Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica em Institui\u00e7\u00f5es Federais de Ensino Superior&#8221; com Prof\u00aa Dr\u00aa Eug\u00eania Mariano da Rocha Barichello (UFSM), Ana C\u00e1ssia Flores da Rosa (FURG), Eduardo Martinez (Unipampa) e Vitor Dornelles (IFFAR)<\/p>\n<p>10 de outubro (quarta-feira)<br \/>\n9h | Palestra &#8220;Comunica\u00e7\u00e3o organizacional e sustentabilidade: discurso, responsabilidade, estrat\u00e9gia&#8221; com Prof. Dr. Rudimar Baldissera (UFRGS)<br \/>\n13h | Di\u00e1logos PETCom \u201cComunica\u00e7\u00e3o e Acessibilidade\u201d com Cristian Sehnem (UFSM)<br \/>\n14h30 | Mesa \u201cComunica\u00e7\u00e3o, Redes e Desenvolvimento\u201d com Prof\u00aa Dr\u00aa Angela Felippi (Unisc) e Prof. Dr. Bruno Kegler (Unisc)<\/p>\n<p>11 de outubro (quinta-feira)<br \/>\n9h | Palestra \u201cNa Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica, a qualidade da democracia\u201d com Prof\u00aa. Dr\u00aa. Maria Helena Weber (UFRGS)<br \/>\n13h30 |\u00a0Palestra \u201cAssessoria de imprensa, visibilidade e interesse p\u00fablico\u201d com Prof. Dr. Bas\u00edlio Sartor (UFRGS)<\/p>\n",
      "evento_inscricao": "<p>Inscri\u00e7\u00f5es gratuitas e vagas limitadas.<\/p>\n",
      "evento_local": "Audit\u00f3rio Wilson Aita",
      "evento_contato": "<p>Unidade de Comunica\u00e7\u00e3o Integrada (Unicom)<br \/>\nPr\u00f3-Reitoria de Planejamento (Proplan)<br \/>\ncomunicacaointegrada@ufsm.br<\/p>\n"
    },
    "_links": {
      "self": [
        {
          "href": "https:\/\/www.ufsm.br\/wp-json\/wp\/v2\/eventos\/44276"
        }
      ],
      "collection": [
        {
          "href": "https:\/\/www.ufsm.br\/wp-json\/wp\/v2\/eventos"
        }
      ],
      "about": [
        {
          "href": "https:\/\/www.ufsm.br\/wp-json\/wp\/v2\/types\/eventos"
        }
      ],
      "wp:featuredmedia": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "https:\/\/www.ufsm.br\/wp-json\/wp\/v2\/media\/44278"
        }
      ],
      "wp:attachment": [
        {
          "href": "https:\/\/www.ufsm.br\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=44276"
        }
      ],
      "curies": [
        {
          "name": "wp",
          "href": "https:\/\/api.w.org\/{rel}",
          "templated": true
        }
      ]
    }
  },
  {
    "id": 44031,
    "date": "2018-08-16T16:25:02",
    "date_gmt": "2018-08-16T19:25:02",
    "guid": {
      "rendered": "https:\/\/www.ufsm.br\/?post_type=eventos&#038;p=44031"
    },
    "modified": "2018-08-17T10:24:21",
    "modified_gmt": "2018-08-17T13:24:21",
    "slug": "a-vida-do-solo-manejo-e-conservacao-a-partir-da-interferencia-humana",
    "status": "publish",
    "type": "eventos",
    "link": "https:\/\/www.ufsm.br\/eventos\/a-vida-do-solo-manejo-e-conservacao-a-partir-da-interferencia-humana",
    "parent": 0,
    "template": "",
    "acf": {
      "evento_nome": "A Vida do Solo: Manejo e Conserva\u00e7\u00e3o a partir da Interfer\u00eancia Humana",
      "evento_inicio": "22\/08\/2018 09:00",
      "evento_termino": "22\/08\/2018 16:00",
      "evento_banner": {
        "ID": 43769,
        "id": 43769,
        "title": "SOLOS CORRIGIDO",
        "filename": "SOLOS-CORRIGIDO.jpg",
        "filesize": 652450,
        "url": "https:\/\/www.ufsm.br\/app\/uploads\/2018\/08\/SOLOS-CORRIGIDO.jpg",
        "link": "https:\/\/www.ufsm.br\/2018\/08\/09\/encontro-vai-abordar-o-manejo-e-conservacao-do-solo-a-partir-da-interferencia-humana\/solos-corrigido",
        "alt": "",
        "author": "208",
        "description": "",
        "caption": "",
        "name": "solos-corrigido",
        "status": "inherit",
        "uploaded_to": 43768,
        "date": "2018-08-10 01:11:56",
        "modified": "2018-08-10 01:11:56",
        "menu_order": 0,
        "mime_type": "image\/jpeg",
        "type": "image",
        "subtype": "jpeg",
        "icon": "https:\/\/www.ufsm.br\/wp-includes\/images\/media\/default.png",
        "width": 1500,
        "height": 2121,
        "sizes": {
          "thumbnail": "https:\/\/www.ufsm.br\/app\/uploads\/2018\/08\/SOLOS-CORRIGIDO-150x150.jpg",
          "thumbnail-width": 150,
          "thumbnail-height": 150,
          "medium": "https:\/\/www.ufsm.br\/app\/uploads\/2018\/08\/SOLOS-CORRIGIDO-212x300.jpg",
          "medium-width": 212,
          "medium-height": 300,
          "medium_large": "https:\/\/www.ufsm.br\/app\/uploads\/2018\/08\/SOLOS-CORRIGIDO-768x1086.jpg",
          "medium_large-width": 768,
          "medium_large-height": 1086,
          "large": "https:\/\/www.ufsm.br\/app\/uploads\/2018\/08\/SOLOS-CORRIGIDO-724x1024.jpg",
          "large-width": 724,
          "large-height": 1024,
          "1536x1536": "https:\/\/www.ufsm.br\/app\/uploads\/2018\/08\/SOLOS-CORRIGIDO.jpg",
          "1536x1536-width": 1086,
          "1536x1536-height": 1536,
          "2048x2048": "https:\/\/www.ufsm.br\/app\/uploads\/2018\/08\/SOLOS-CORRIGIDO.jpg",
          "2048x2048-width": 1448,
          "2048x2048-height": 2048,
          "sow-carousel-default": "https:\/\/www.ufsm.br\/app\/uploads\/2018\/08\/SOLOS-CORRIGIDO-272x182.jpg",
          "sow-carousel-default-width": 272,
          "sow-carousel-default-height": 182
        }
      },
      "endereco_url": "a-vida-do-solo-manejo-e-conservacao-a-partir-da-interferencia-humana",
      "evento_categoria": "T\u00c9CNICO-CIENT\u00cdFICOS",
      "evento_descricao": "<p>Na pr\u00f3xima quarta-feira (22), ocorre um encontro voltado para profissionais e estudantes que atuam diretamente com a terra, o que inclui agricultores e alunos da \u00e1rea de ci\u00eancias rurais. O evento intitula-se A Vida do Solo: Manejo e Conserva\u00e7\u00e3o a partir da Interfer\u00eancia Humana. Marcado para as 9h, no Audit\u00f3rio Fl\u00e1vio Miguel Schneider, o encontro \u00e9 promovido em uma parceria entre o Programa Socioambiental Multicentros, Departamento de Solos, Museu de Solos do Rio Grande do Sul e Programa de Educa\u00e7\u00e3o Tutorial (PET) da Agronomia.\u00a0A atividade tamb\u00e9m conta com incentivo da\u00a0Pr\u00f3-Reitoria de Extens\u00e3o da UFSM, atendendo aos objetivos da Pol\u00edtica de Sustentabilidade da Institui\u00e7\u00e3o, atrav\u00e9s dos\u00a0eixos 2 (Fome Zero e Agricultura Sustent\u00e1vel) e 15 (Vida sobre a Terra).<\/p>\n<p>A programa\u00e7\u00e3o inclui uma palestra sobre \u201cO solo no contexto social\u201d, \u00e0 qual se seguem oficinas que v\u00e3o abordar temas como manejo e conserva\u00e7\u00e3o de solo e \u00e1gua, sistemas agroflorestais, cobertura de solo em cultivos permanentes, diagnose e manejo de nematoides. Essas atividades ser\u00e3o ministradas pelos professores Ricardo Dalmolin, Jean Minella, Dalvan Reinert e Fabr\u00edcio Pedron, e tamb\u00e9m pelo doutorando Micael Mallmann e pelo engenheiro agr\u00f4nomo Cristiano Bell\u00e9. O encerramento ficar\u00e1 por conta do agricultor e engenheiro agr\u00f4nomo Jo\u00e3o Volkmann, pioneiro da agricultura org\u00e2nica no Brasil e propriet\u00e1rio da Fazenda Cap\u00e3o Alto das Cri\u00favas, localizada em Sentinela do Sul (RS). Sua palestra tem como t\u00edtulo \u201cAgricultura biodin\u00e2mica \u2013 a cura da terra\u201d. O evento conta com o apoio da Unidade de Apoio Pedag\u00f3gico do Centro de Ci\u00eancias Rurais, Empresa de Assist\u00eancia T\u00e9cnica e Extens\u00e3o Rural (Emater\/RS), Feira Ana Primavesi, Col\u00e9gio Polit\u00e9cnico, Polifeira do Agricultor e Projeto Esperan\u00e7a\/Cooesperan\u00e7a.\u00a0<\/p>\n",
      "evento_programacao": "<p><a href=\"https:\/\/www.ufsm.br\/wp-content\/uploads\/2018\/08\/SOLOS-CORRIGIDO.jpg\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"alignnone size-full wp-image-43769\" src=\"https:\/\/www.ufsm.br\/wp-content\/uploads\/2018\/08\/SOLOS-CORRIGIDO.jpg\" alt=\"\" width=\"1500\" height=\"2121\" srcset=\"https:\/\/www.ufsm.br\/app\/uploads\/2018\/08\/SOLOS-CORRIGIDO.jpg 1500w, https:\/\/www.ufsm.br\/app\/uploads\/2018\/08\/SOLOS-CORRIGIDO-212x300.jpg 212w, https:\/\/www.ufsm.br\/app\/uploads\/2018\/08\/SOLOS-CORRIGIDO-768x1086.jpg 768w, https:\/\/www.ufsm.br\/app\/uploads\/2018\/08\/SOLOS-CORRIGIDO-724x1024.jpg 724w\" sizes=\"(max-width: 1500px) 100vw, 1500px\" \/><\/a><\/p>\n",
      "evento_inscricao": "<p>https:\/\/docs.google.com\/forms\/d\/e\/1FAIpQLSfvGMPz1ED8TfDmVsntRnje-Ayz-NDrIfEqFlsHxYFqkit7vw\/viewform<\/p>\n",
      "evento_local": "Audit\u00f3rio Fl\u00e1vio Miguel Schneider, anexo ao pr\u00e9dio 42 do campus sede",
      "evento_contato": "<p>http:\/\/w3.ufsm.br\/ccruap\/<\/p>\n"
    },
    "_links": {
      "self": [
        {
          "href": "https:\/\/www.ufsm.br\/wp-json\/wp\/v2\/eventos\/44031"
        }
      ],
      "collection": [
        {
          "href": "https:\/\/www.ufsm.br\/wp-json\/wp\/v2\/eventos"
        }
      ],
      "about": [
        {
          "href": "https:\/\/www.ufsm.br\/wp-json\/wp\/v2\/types\/eventos"
        }
      ],
      "wp:featuredmedia": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "https:\/\/www.ufsm.br\/wp-json\/wp\/v2\/media\/43769"
        }
      ],
      "wp:attachment": [
        {
          "href": "https:\/\/www.ufsm.br\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=44031"
        }
      ],
      "curies": [
        {
          "name": "wp",
          "href": "https:\/\/api.w.org\/{rel}",
          "templated": true
        }
      ]
    }
  },
  {
    "id": 43948,
    "date": "2018-08-16T08:33:40",
    "date_gmt": "2018-08-16T11:33:40",
    "guid": {
      "rendered": "https:\/\/www.ufsm.br\/?post_type=eventos&#038;p=43948"
    },
    "modified": "2018-12-12T18:53:30",
    "modified_gmt": "2018-12-12T20:53:30",
    "slug": "13-simposio-arte-contemporanea-e-factors5",
    "status": "publish",
    "type": "eventos",
    "link": "https:\/\/www.ufsm.br\/eventos\/13-simposio-arte-contemporanea-e-factors5",
    "parent": 0,
    "template": "",
    "acf": {
      "evento_nome": "13\u00ba Simp\u00f3sio de Arte Contempor\u00e2nea e FACTORS 5.0",
      "evento_inicio": "29\/08\/2018 00:00",
      "evento_termino": "31\/08\/2018 00:00",
      "evento_banner": {
        "ID": 43949,
        "id": 43949,
        "title": "37102543_1230416773768152_3307366272391446528_o",
        "filename": "37102543_1230416773768152_3307366272391446528_o.jpg",
        "filesize": 41081,
        "url": "https:\/\/www.ufsm.br\/app\/uploads\/2018\/08\/37102543_1230416773768152_3307366272391446528_o.jpg",
        "link": "https:\/\/www.ufsm.br\/eventos\/13-simposio-arte-contemporanea-e-factors5\/37102543_1230416773768152_3307366272391446528_o",
        "alt": "Banner colorido do 13\u00ba Simp\u00f3sio de Arte Contempor\u00e2nea",
        "author": "75",
        "description": "",
        "caption": "",
        "name": "37102543_1230416773768152_3307366272391446528_o",
        "status": "inherit",
        "uploaded_to": 43948,
        "date": "2018-08-16 11:29:48",
        "modified": "2018-08-16 11:30:32",
        "menu_order": 0,
        "mime_type": "image\/jpeg",
        "type": "image",
        "subtype": "jpeg",
        "icon": "https:\/\/www.ufsm.br\/wp-includes\/images\/media\/default.png",
        "width": 1039,
        "height": 543,
        "sizes": {
          "thumbnail": "https:\/\/www.ufsm.br\/app\/uploads\/2018\/08\/37102543_1230416773768152_3307366272391446528_o-150x150.jpg",
          "thumbnail-width": 150,
          "thumbnail-height": 150,
          "medium": "https:\/\/www.ufsm.br\/app\/uploads\/2018\/08\/37102543_1230416773768152_3307366272391446528_o-300x157.jpg",
          "medium-width": 300,
          "medium-height": 157,
          "medium_large": "https:\/\/www.ufsm.br\/app\/uploads\/2018\/08\/37102543_1230416773768152_3307366272391446528_o-768x401.jpg",
          "medium_large-width": 768,
          "medium_large-height": 401,
          "large": "https:\/\/www.ufsm.br\/app\/uploads\/2018\/08\/37102543_1230416773768152_3307366272391446528_o-1024x535.jpg",
          "large-width": 1024,
          "large-height": 535,
          "1536x1536": "https:\/\/www.ufsm.br\/app\/uploads\/2018\/08\/37102543_1230416773768152_3307366272391446528_o.jpg",
          "1536x1536-width": 1039,
          "1536x1536-height": 543,
          "2048x2048": "https:\/\/www.ufsm.br\/app\/uploads\/2018\/08\/37102543_1230416773768152_3307366272391446528_o.jpg",
          "2048x2048-width": 1039,
          "2048x2048-height": 543,
          "sow-carousel-default": "https:\/\/www.ufsm.br\/app\/uploads\/2018\/08\/37102543_1230416773768152_3307366272391446528_o-272x182.jpg",
          "sow-carousel-default-width": 272,
          "sow-carousel-default-height": 182
        }
      },
      "endereco_url": "13-simposio-arte-contemporanea-e-factors5",
      "evento_categoria": "T\u00c9CNICO-CIENT\u00cdFICOS",
      "evento_descricao": "<p>O 13\u00ba Simp\u00f3sio de Arte Contempor\u00e2nea tem como tema Arte e Sustentabilidade. O evento ser\u00e1 realizado de 29 a 31 de agosto no Caixa Preta &#8211; Centro de Artes e Letras (CAL\/UFSM).<\/p>\n<p>Em paralelo, o Festival de Arte, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio Grande do Sul &#8211; FACTORS re\u00fane artistas nacionais e estrangeiros com trajet\u00f3ria consolidada, assim como artistas de gera\u00e7\u00f5es mais recentes que desenvolvam projetos nas mais diferentes linguagens no campo da arte, ci\u00eancia e tecnologia.<\/p>\n<p>Na sua quinta edi\u00e7\u00e3o, conta em sua mostra com os artistas:\u00a0Camila Zappe e Calixto Bento (UFSM), Cl\u00e1udia Valente (Argentina), Dario Sacco (Argentina), Federico Hemmer (M\u00e9xico), Helga Corr\u00eaa (UFSM), Malu Fragoso (UFRJ), Raquel Fonseca (UFSM).<\/p>\n<p>O\u00a0\u00a0FACTORS 5.0\u00a0ocorre de 29 a 31 de Agosto de 2018, na Sala Cl\u00e1udio Carriconde (Cento de Artes e Letras, CAL \u2013 Pr\u00e9dio 40) e no Planet\u00e1rio, UFSM.<\/p>\n",
      "evento_programacao": "<p>13\u00ba Simp\u00f3sio de Arte Contempor\u00e2nea<\/p>\n<p><strong>29\/08<\/strong><\/p>\n<p>Malu Fragoso (UFRJ)<br \/>Federico Hemmer (M\u00e9xico)<br \/>Helga Correa (UFSM)<br \/>Claudia Valente (UNTREF\/Argentina)<\/p>\n<p>\u00a0<\/p>\n<p><strong>30\/08<\/strong><\/p>\n<p>Marta Tochetto (UFSM)<br \/>Nara Cristina Santos (UFSM)<br \/>Maria Rosa Chitolina Schetinger (UFSM)<br \/>Dar\u00edo Sacco (UNTREF\/Argentina)<br \/>Raquel Fonseca (UFSM)<\/p>\n<p>\u00a0<\/p>\n<p><strong>31\/08<\/strong><br \/>Juliana Vizzotto (UFSM)<br \/>Mariela Yeregui (UNTREF\/Argentina)<\/p>\n",
      "evento_inscricao": "<p>Inscri\u00e7\u00f5es online de 20 de julho a 20 de agosto. Vagas limitadas.<\/p>\n",
      "evento_local": "Teatro Caixa Preta e Sala Cl\u00e1udio Carriconde (CAL - Pr\u00e9dio 40)",
      "evento_contato": "<p><strong>LABART<\/strong><\/p>\n<p>\u00a0UFSM &#8211; CAL | Pr\u00e9dio 40 |\u00a0Sala 1228<\/p>\n<p>\u00a0+55 (55) 3220-9496<\/p>\n<p><span id=\"cloak014f71b22277a5677f5ef743d2465b22\"><a href=\"mailto:labart.ufsm@gmail.com\">labart.ufsm@gmail.com<\/a><\/span><\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/pt-br.facebook.com\/labart1228\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Facebook<\/a><\/p>\n"
    },
    "_links": {
      "self": [
        {
          "href": "https:\/\/www.ufsm.br\/wp-json\/wp\/v2\/eventos\/43948"
        }
      ],
      "collection": [
        {
          "href": "https:\/\/www.ufsm.br\/wp-json\/wp\/v2\/eventos"
        }
      ],
      "about": [
        {
          "href": "https:\/\/www.ufsm.br\/wp-json\/wp\/v2\/types\/eventos"
        }
      ],
      "wp:featuredmedia": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "https:\/\/www.ufsm.br\/wp-json\/wp\/v2\/media\/43949"
        }
      ],
      "wp:attachment": [
        {
          "href": "https:\/\/www.ufsm.br\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=43948"
        }
      ],
      "curies": [
        {
          "name": "wp",
          "href": "https:\/\/api.w.org\/{rel}",
          "templated": true
        }
      ]
    }
  },
  {
    "id": 43946,
    "date": "2018-08-15T19:35:59",
    "date_gmt": "2018-08-15T22:35:59",
    "guid": {
      "rendered": "https:\/\/www.ufsm.br\/?post_type=eventos&#038;p=43946"
    },
    "modified": "2018-08-15T19:36:02",
    "modified_gmt": "2018-08-15T22:36:02",
    "slug": "https-www-facebook-com-events-670611569938608",
    "status": "publish",
    "type": "eventos",
    "link": "https:\/\/www.ufsm.br\/eventos\/https-www-facebook-com-events-670611569938608",
    "parent": 0,
    "template": "",
    "acf": {
      "evento_nome": "Ciclo de Palestras Aves de Santa Maria e Regi\u00e3o",
      "evento_inicio": "18\/08\/2018 08:30",
      "evento_termino": "18\/08\/2018 17:30",
      "evento_banner": {
        "ID": 43947,
        "id": 43947,
        "title": "38448633_1859419017470194_883257937068294144_o",
        "filename": "38448633_1859419017470194_883257937068294144_o.jpg",
        "filesize": 411519,
        "url": "https:\/\/www.ufsm.br\/app\/uploads\/2018\/08\/38448633_1859419017470194_883257937068294144_o.jpg",
        "link": "https:\/\/www.ufsm.br\/eventos\/https-www-facebook-com-events-670611569938608\/38448633_1859419017470194_883257937068294144_o",
        "alt": "",
        "author": "208",
        "description": "",
        "caption": "",
        "name": "38448633_1859419017470194_883257937068294144_o",
        "status": "inherit",
        "uploaded_to": 43946,
        "date": "2018-08-15 22:33:20",
        "modified": "2018-08-15 22:33:20",
        "menu_order": 0,
        "mime_type": "image\/jpeg",
        "type": "image",
        "subtype": "jpeg",
        "icon": "https:\/\/www.ufsm.br\/wp-includes\/images\/media\/default.png",
        "width": 2000,
        "height": 2000,
        "sizes": {
          "thumbnail": "https:\/\/www.ufsm.br\/app\/uploads\/2018\/08\/38448633_1859419017470194_883257937068294144_o-150x150.jpg",
          "thumbnail-width": 150,
          "thumbnail-height": 150,
          "medium": "https:\/\/www.ufsm.br\/app\/uploads\/2018\/08\/38448633_1859419017470194_883257937068294144_o-300x300.jpg",
          "medium-width": 300,
          "medium-height": 300,
          "medium_large": "https:\/\/www.ufsm.br\/app\/uploads\/2018\/08\/38448633_1859419017470194_883257937068294144_o-768x768.jpg",
          "medium_large-width": 768,
          "medium_large-height": 768,
          "large": "https:\/\/www.ufsm.br\/app\/uploads\/2018\/08\/38448633_1859419017470194_883257937068294144_o-1024x1024.jpg",
          "large-width": 1024,
          "large-height": 1024,
          "1536x1536": "https:\/\/www.ufsm.br\/app\/uploads\/2018\/08\/38448633_1859419017470194_883257937068294144_o.jpg",
          "1536x1536-width": 1536,
          "1536x1536-height": 1536,
          "2048x2048": "https:\/\/www.ufsm.br\/app\/uploads\/2018\/08\/38448633_1859419017470194_883257937068294144_o.jpg",
          "2048x2048-width": 2000,
          "2048x2048-height": 2000,
          "sow-carousel-default": "https:\/\/www.ufsm.br\/app\/uploads\/2018\/08\/38448633_1859419017470194_883257937068294144_o-272x182.jpg",
          "sow-carousel-default-width": 272,
          "sow-carousel-default-height": 182
        }
      },
      "endereco_url": "https-www-facebook-com-events-670611569938608",
      "evento_categoria": "T\u00c9CNICO-CIENT\u00cdFICOS",
      "evento_descricao": "<p>\u201cAves de Santa Maria e Regi\u00e3o\u201d \u00e9 o t\u00edtulo de um ciclo de palestras que ocorre neste s\u00e1bado (18), nos turnos da manh\u00e3 e tarde, no Audit\u00f3rio Fl\u00e1vio Miguel Schneider, localizado junto ao pr\u00e9dio 42 do campus sede. Coordenado pelo professor Everton Behr, o evento \u00e9 promovido pelo Departamento de Zootecnia da UFSM, contando com o apoio do Grupo de Estudos de Animais Selvagens e do Clube de Observadores de Aves de Santa Maria.<\/p>\n<p>As palestras que comp\u00f5em a programa\u00e7\u00e3o come\u00e7am \u00e0s 8h30min, sendo ministradas por professores da UFSM, bi\u00f3logos, engenheiros agr\u00f4nomos e t\u00e9cnicos em meio ambiente. Entre os temas a serem abordados, destacam-se os seguintes: as cole\u00e7\u00f5es dos museus Gama d\u2019E\u00e7a e Victor Bersani, avifauna do campus, biodiversidade em zona ec\u00f3tone em Dilermando de Aguiar, aves de Itaara, filosofia e natureza, pesquisas sobre o ja\u00f3-do-sul em S\u00e3o Sep\u00e9 e ninhos artificiais no distrito de Boca do Monte. Aos participantes do evento, ser\u00e1 fornecido certificado de 8 horas de atividades.<\/p>\n<p>Outras informa\u00e7\u00f5es constam na p\u00e1gina do evento no <a href=\"https:\/\/www.facebook.com\/events\/670611569938608\/\">Facebook<\/a>.<\/p>\n",
      "evento_programacao": "<p><a href=\"https:\/\/www.ufsm.br\/wp-content\/uploads\/2018\/08\/facebook_1534359659201.jpg\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"alignnone size-full wp-image-43945\" src=\"https:\/\/www.ufsm.br\/wp-content\/uploads\/2018\/08\/facebook_1534359659201.jpg\" alt=\"\" width=\"1039\" height=\"720\" srcset=\"https:\/\/www.ufsm.br\/app\/uploads\/2018\/08\/facebook_1534359659201.jpg 1039w, https:\/\/www.ufsm.br\/app\/uploads\/2018\/08\/facebook_1534359659201-300x208.jpg 300w, https:\/\/www.ufsm.br\/app\/uploads\/2018\/08\/facebook_1534359659201-768x532.jpg 768w, https:\/\/www.ufsm.br\/app\/uploads\/2018\/08\/facebook_1534359659201-1024x710.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 1039px) 100vw, 1039px\" \/><\/a><\/p>\n",
      "evento_inscricao": null,
      "evento_local": "Audit\u00f3rio Fl\u00e1vio Miguel Schneider, anexo ao pr\u00e9dio 42 do campus sede",
      "evento_contato": "<p>https:\/\/www.facebook.com\/events\/670611569938608\/<\/p>\n"
    },
    "_links": {
      "self": [
        {
          "href": "https:\/\/www.ufsm.br\/wp-json\/wp\/v2\/eventos\/43946"
        }
      ],
      "collection": [
        {
          "href": "https:\/\/www.ufsm.br\/wp-json\/wp\/v2\/eventos"
        }
      ],
      "about": [
        {
          "href": "https:\/\/www.ufsm.br\/wp-json\/wp\/v2\/types\/eventos"
        }
      ],
      "wp:featuredmedia": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "https:\/\/www.ufsm.br\/wp-json\/wp\/v2\/media\/43947"
        }
      ],
      "wp:attachment": [
        {
          "href": "https:\/\/www.ufsm.br\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=43946"
        }
      ],
      "curies": [
        {
          "name": "wp",
          "href": "https:\/\/api.w.org\/{rel}",
          "templated": true
        }
      ]
    }
  },
  {
    "id": 43942,
    "date": "2018-08-15T18:58:21",
    "date_gmt": "2018-08-15T21:58:21",
    "guid": {
      "rendered": "https:\/\/www.ufsm.br\/?post_type=eventos&#038;p=43942"
    },
    "modified": "2018-08-16T16:43:36",
    "modified_gmt": "2018-08-16T19:43:36",
    "slug": "16o-ciclo-de-debates-de-administracao-do-rio-grande-do-sul",
    "status": "publish",
    "type": "eventos",
    "link": "https:\/\/www.ufsm.br\/eventos\/16o-ciclo-de-debates-de-administracao-do-rio-grande-do-sul",
    "parent": 0,
    "template": "",
    "acf": {
      "evento_nome": "16\u00ba Ciclo de Debates de Administra\u00e7\u00e3o do Rio Grande do Sul",
      "evento_inicio": "16\/08\/2018 19:30",
      "evento_termino": "16\/08\/2018 21:30",
      "evento_banner": {
        "ID": 43943,
        "id": 43943,
        "title": "38254873_1892897484089971_4433374369460256768_o",
        "filename": "38254873_1892897484089971_4433374369460256768_o.jpg",
        "filesize": 159786,
        "url": "https:\/\/www.ufsm.br\/app\/uploads\/2018\/08\/38254873_1892897484089971_4433374369460256768_o.jpg",
        "link": "https:\/\/www.ufsm.br\/eventos\/16o-ciclo-de-debates-de-administracao-do-rio-grande-do-sul\/38254873_1892897484089971_4433374369460256768_o",
        "alt": "",
        "author": "208",
        "description": "",
        "caption": "",
        "name": "38254873_1892897484089971_4433374369460256768_o",
        "status": "inherit",
        "uploaded_to": 43942,
        "date": "2018-08-15 21:50:22",
        "modified": "2018-08-15 21:50:22",
        "menu_order": 0,
        "mime_type": "image\/jpeg",
        "type": "image",
        "subtype": "jpeg",
        "icon": "https:\/\/www.ufsm.br\/wp-includes\/images\/media\/default.png",
        "width": 1920,
        "height": 840,
        "sizes": {
          "thumbnail": "https:\/\/www.ufsm.br\/app\/uploads\/2018\/08\/38254873_1892897484089971_4433374369460256768_o-150x150.jpg",
          "thumbnail-width": 150,
          "thumbnail-height": 150,
          "medium": "https:\/\/www.ufsm.br\/app\/uploads\/2018\/08\/38254873_1892897484089971_4433374369460256768_o-300x131.jpg",
          "medium-width": 300,
          "medium-height": 131,
          "medium_large": "https:\/\/www.ufsm.br\/app\/uploads\/2018\/08\/38254873_1892897484089971_4433374369460256768_o-768x336.jpg",
          "medium_large-width": 768,
          "medium_large-height": 336,
          "large": "https:\/\/www.ufsm.br\/app\/uploads\/2018\/08\/38254873_1892897484089971_4433374369460256768_o-1024x448.jpg",
          "large-width": 1024,
          "large-height": 448,
          "1536x1536": "https:\/\/www.ufsm.br\/app\/uploads\/2018\/08\/38254873_1892897484089971_4433374369460256768_o.jpg",
          "1536x1536-width": 1536,
          "1536x1536-height": 672,
          "2048x2048": "https:\/\/www.ufsm.br\/app\/uploads\/2018\/08\/38254873_1892897484089971_4433374369460256768_o.jpg",
          "2048x2048-width": 1920,
          "2048x2048-height": 840,
          "sow-carousel-default": "https:\/\/www.ufsm.br\/app\/uploads\/2018\/08\/38254873_1892897484089971_4433374369460256768_o-272x182.jpg",
          "sow-carousel-default-width": 272,
          "sow-carousel-default-height": 182
        }
      },
      "endereco_url": "16o-ciclo-de-debates-de-administracao-do-rio-grande-do-sul",
      "evento_categoria": "T\u00c9CNICO-CIENT\u00cdFICOS",
      "evento_descricao": "<p><a href=\"https:\/\/www.ufsm.br\/wp-content\/uploads\/2018\/08\/A3-sm_Prancheta-1.jpg\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\" wp-image-43941 alignright\" src=\"https:\/\/www.ufsm.br\/wp-content\/uploads\/2018\/08\/A3-sm_Prancheta-1.jpg\" alt=\"\" width=\"560\" height=\"792\" srcset=\"https:\/\/www.ufsm.br\/app\/uploads\/2018\/08\/A3-sm_Prancheta-1.jpg 842w, https:\/\/www.ufsm.br\/app\/uploads\/2018\/08\/A3-sm_Prancheta-1-212x300.jpg 212w, https:\/\/www.ufsm.br\/app\/uploads\/2018\/08\/A3-sm_Prancheta-1-768x1086.jpg 768w, https:\/\/www.ufsm.br\/app\/uploads\/2018\/08\/A3-sm_Prancheta-1-724x1024.jpg 724w\" sizes=\"(max-width: 560px) 100vw, 560px\" \/><\/a>Nesta quinta-feira (16), ocorre o 16\u00ba Ciclo de Debates de Administra\u00e7\u00e3o do Rio Grande do Sul, que \u00e9 promovido pelo Conselho Regional de Administra\u00e7\u00e3o em parceria com o curso de Administra\u00e7\u00e3o da UFSM (campus Santa Maria). O palestrante ser\u00e1 o administrador Jefferson Marlon Monticelli, que vai falar sobre \u201cAdministra\u00e7\u00e3o no ecossistema de inova\u00e7\u00e3o\u201d. Ele \u00e9 fundador e CEO da Doctor Service (empresa especializada em servi\u00e7os m\u00e9dicos estruturados), al\u00e9m de professor da Universidade La Salle. O ciclo tamb\u00e9m ter\u00e1 como debatedores Thiago Beuron, professor e diretor do campus de Dom Pedrito da Universidade Federal do Pampa (Unipampa), e Leonardo P\u00e9rsigo, vice-presidente da se\u00e7\u00e3o gaucha da Associa\u00e7\u00e3o dos Dirigentes de Marketing e Vendas do Brasil (ADVB\/RS) e gerente executivo do grupo RBS. O evento come\u00e7a \u00e0s 19h30min no Centro de Conven\u00e7\u00f5es da UFSM. O Centro de Ci\u00eancias Sociais e Humanas (CCSH), Col\u00e9gio Polit\u00e9cnico e Objetiva Jr. s\u00e3o apoiadores do evento, que \u00e9 voltado para estudantes e profissionais de Administra\u00e7\u00e3o. Haver\u00e1 emiss\u00e3o de certificados para os participantes. A entrada \u00e9 gratuita.<\/p>\n",
      "evento_programacao": null,
      "evento_inscricao": "<p>http:\/\/www.crars.org.br\/eventos<\/p>\n",
      "evento_local": "Centro de Conven\u00e7\u00f5es da UFSM",
      "evento_contato": "<p><a href=\"https:\/\/www.ufsm.br\/wp-content\/uploads\/2018\/08\/A3-sm_Prancheta-1.jpg\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\" wp-image-43941 alignright\" src=\"https:\/\/www.ufsm.br\/wp-content\/uploads\/2018\/08\/A3-sm_Prancheta-1.jpg\" alt=\"\" width=\"546\" height=\"772\" srcset=\"https:\/\/www.ufsm.br\/app\/uploads\/2018\/08\/A3-sm_Prancheta-1.jpg 842w, https:\/\/www.ufsm.br\/app\/uploads\/2018\/08\/A3-sm_Prancheta-1-212x300.jpg 212w, https:\/\/www.ufsm.br\/app\/uploads\/2018\/08\/A3-sm_Prancheta-1-768x1086.jpg 768w, https:\/\/www.ufsm.br\/app\/uploads\/2018\/08\/A3-sm_Prancheta-1-724x1024.jpg 724w\" sizes=\"(max-width: 546px) 100vw, 546px\" \/><\/a>Nesta quinta-feira (16), ocorre o 16\u00ba Ciclo de Debates de Administra\u00e7\u00e3o do Rio Grande do Sul, que \u00e9 promovido pelo Conselho Regional de Administra\u00e7\u00e3o em parceria com o curso de Administra\u00e7\u00e3o da UFSM (campus Santa Maria). O palestrante ser\u00e1 o administrador Jefferson Marlon Monticelli, que vai falar sobre \u201cAdministra\u00e7\u00e3o no ecossistema de inova\u00e7\u00e3o\u201d. Ele \u00e9 fundador e CEO da Doctor Service (empresa especializada em servi\u00e7os m\u00e9dicos estruturados), al\u00e9m de professor da Universidade La Salle. O ciclo tamb\u00e9m ter\u00e1 como debatedores Thiago Beuron, professor e diretor do campus de Dom Pedrito da Universidade Federal do Pampa (Unipampa), e Leonardo P\u00e9rsigo, vice-presidente da se\u00e7\u00e3o gaucha da Associa\u00e7\u00e3o dos Dirigentes de Marketing e Vendas do Brasil (ADVB\/RS) e gerente executivo do grupo RBS. O evento come\u00e7a \u00e0s 19h30min no Centro de Conven\u00e7\u00f5es da UFSM. O Centro de Ci\u00eancias Sociais e Humanas (CCSH), Col\u00e9gio Polit\u00e9cnico e Objetiva Jr. s\u00e3o apoiadores do evento, que \u00e9 voltado para estudantes e profissionais de Administra\u00e7\u00e3o. Haver\u00e1 emiss\u00e3o de certificados para os participantes. A entrada \u00e9 gratuita.<\/p>\n"
    },
    "_links": {
      "self": [
        {
          "href": "https:\/\/www.ufsm.br\/wp-json\/wp\/v2\/eventos\/43942"
        }
      ],
      "collection": [
        {
          "href": "https:\/\/www.ufsm.br\/wp-json\/wp\/v2\/eventos"
        }
      ],
      "about": [
        {
          "href": "https:\/\/www.ufsm.br\/wp-json\/wp\/v2\/types\/eventos"
        }
      ],
      "wp:featuredmedia": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "https:\/\/www.ufsm.br\/wp-json\/wp\/v2\/media\/43943"
        }
      ],
      "wp:attachment": [
        {
          "href": "https:\/\/www.ufsm.br\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=43942"
        }
      ],
      "curies": [
        {
          "name": "wp",
          "href": "https:\/\/api.w.org\/{rel}",
          "templated": true
        }
      ]
    }
  },
  {
    "id": 43777,
    "date": "2018-08-10T10:46:24",
    "date_gmt": "2018-08-10T13:46:24",
    "guid": {
      "rendered": "https:\/\/www.ufsm.br\/?post_type=eventos&#038;p=43777"
    },
    "modified": "2018-08-10T10:46:26",
    "modified_gmt": "2018-08-10T13:46:26",
    "slug": "simposio-gaucho-de-esclerose-multipla",
    "status": "publish",
    "type": "eventos",
    "link": "https:\/\/www.ufsm.br\/eventos\/simposio-gaucho-de-esclerose-multipla",
    "parent": 0,
    "template": "",
    "acf": {
      "evento_nome": "I Simp\u00f3sio Ga\u00facho de Esclerose M\u00faltipla",
      "evento_inicio": "24\/08\/2018 08:30",
      "evento_termino": "24\/08\/2018 18:00",
      "evento_banner": {
        "ID": 43778,
        "id": 43778,
        "title": "IMG-20180730-WA0003",
        "filename": "IMG-20180730-WA0003.jpg",
        "filesize": 20469,
        "url": "https:\/\/www.ufsm.br\/app\/uploads\/2018\/08\/IMG-20180730-WA0003.jpg",
        "link": "https:\/\/www.ufsm.br\/eventos\/simposio-gaucho-de-esclerose-multipla\/img-20180730-wa0003",
        "alt": "",
        "author": "75",
        "description": "",
        "caption": "",
        "name": "img-20180730-wa0003",
        "status": "inherit",
        "uploaded_to": 43777,
        "date": "2018-08-10 13:43:40",
        "modified": "2018-08-10 13:43:40",
        "menu_order": 0,
        "mime_type": "image\/jpeg",
        "type": "image",
        "subtype": "jpeg",
        "icon": "https:\/\/www.ufsm.br\/wp-includes\/images\/media\/default.png",
        "width": 728,
        "height": 90,
        "sizes": {
          "thumbnail": "https:\/\/www.ufsm.br\/app\/uploads\/2018\/08\/IMG-20180730-WA0003-150x90.jpg",
          "thumbnail-width": 150,
          "thumbnail-height": 90,
          "medium": "https:\/\/www.ufsm.br\/app\/uploads\/2018\/08\/IMG-20180730-WA0003-300x37.jpg",
          "medium-width": 300,
          "medium-height": 37,
          "medium_large": "https:\/\/www.ufsm.br\/app\/uploads\/2018\/08\/IMG-20180730-WA0003.jpg",
          "medium_large-width": 728,
          "medium_large-height": 90,
          "large": "https:\/\/www.ufsm.br\/app\/uploads\/2018\/08\/IMG-20180730-WA0003.jpg",
          "large-width": 728,
          "large-height": 90,
          "1536x1536": "https:\/\/www.ufsm.br\/app\/uploads\/2018\/08\/IMG-20180730-WA0003.jpg",
          "1536x1536-width": 728,
          "1536x1536-height": 90,
          "2048x2048": "https:\/\/www.ufsm.br\/app\/uploads\/2018\/08\/IMG-20180730-WA0003.jpg",
          "2048x2048-width": 728,
          "2048x2048-height": 90,
          "sow-carousel-default": "https:\/\/www.ufsm.br\/app\/uploads\/2018\/08\/IMG-20180730-WA0003-272x90.jpg",
          "sow-carousel-default-width": 272,
          "sow-carousel-default-height": 90
        }
      },
      "endereco_url": "simposio-gaucho-de-esclerose-multipla",
      "evento_categoria": "T\u00c9CNICO-CIENT\u00cdFICOS",
      "evento_descricao": "<p>A Associa\u00e7\u00e3o de Portadores de Esclerose M\u00faltipla de Santa Maria e regi\u00e3o (APEMSMAR), com\u00a0apoio do Departamento de Terapia Ocupacional da UFSM, promovem o I Simp\u00f3sio Ga\u00facho de Esclerose M\u00faltipla.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n",
      "evento_programacao": "<div dir=\"auto\">\n<p>MANH\u00c3: Oficinas junto ao Curso de Terapia Ocupacional da UFSM, pr\u00e9dio 26D (20 vagas por oficina)<br \/>\n\u2013 8h30min: Recep\u00e7\u00e3o aos participantes<br \/>\n\u2013 9h00 \u00e0s 11h00: OFICINA 1- Avalia\u00e7\u00e3o de pessoas com Esclerose M\u00faltipla (Terapeuta Ocupacional Docente Efetiva no curso de Terapia Ocupacional UFSM, Vice-Presidente e volunt\u00e1ria da APEMSMAR, Silvani Vargas Vieira e Suzel Lima da Silva, Terapeuta Ocupacional, volunt\u00e1ria APEMSMAR); OFICINA 2- Reabilita\u00e7\u00e3o Cognitiva ( Kayla Ximenes Palma, Terapeuta Ocupacional Docente Efetiva no curso de Terapia Ocupacional UFSM).<br \/>\nOFICINA 3- Interven\u00e7\u00f5es relacionadas aos processos emocionais e psicol\u00f3gicos (Neuropsic\u00f3loga Jana\u00edna Silveira Noal, volunt\u00e1ria APEMSMAR).<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>TARDE: Audit\u00f3rio Gulerpe- HUSM<br \/>\nA partir das 13h30 \u2013 Mesas de discuss\u00e3o, abordando os seguintes temas:<\/p>\n<ul>\n<li>O contexto social das doen\u00e7as raras incur\u00e1veis.<\/li>\n<li>A esclerose m\u00faltipla hoje: atualiza\u00e7\u00e3o de dados sobre diagn\u00f3stico, tratamento, perspectivas.<\/li>\n<li>O papel das OSC\u2019s para o sucesso do advocacy em rede.<\/li>\n<li>O portador de esclerose m\u00faltipla e seus direitos legais e sociais.<\/li>\n<li>Apresenta\u00e7\u00e3o do Pr\u00eamio conquistado em 2017 e o trabalho da AME (Amigos M\u00faltiplos pela Esclerose) com apoio \u00e0s OSC\u2019s de sa\u00fade do Brasil.<\/li>\n<\/ul>\n<p>Haver\u00e1 um\u00a0<em>coffee break<\/em>\u00a0por volta das 15h30.<\/p>\n<\/div>\n",
      "evento_inscricao": "<p>As inscri\u00e7\u00f5es\u00a0podem ser feitas at\u00e9 o dia 20\/08 ao custo de R<span class=\"m_-8760758904807048457money\">$20,00<\/span>.<\/p>\n<p>https:\/\/www.apemsmar.org.br\/simposio2018\/<\/p>\n",
      "evento_local": "Audit\u00f3rio Gulerpe (HUSM)",
      "evento_contato": "<p><strong>(55) 3214.2799<\/strong><\/p>\n<p><strong>apemsmar@apemsmar.org.br<\/strong><\/p>\n"
    },
    "_links": {
      "self": [
        {
          "href": "https:\/\/www.ufsm.br\/wp-json\/wp\/v2\/eventos\/43777"
        }
      ],
      "collection": [
        {
          "href": "https:\/\/www.ufsm.br\/wp-json\/wp\/v2\/eventos"
        }
      ],
      "about": [
        {
          "href": "https:\/\/www.ufsm.br\/wp-json\/wp\/v2\/types\/eventos"
        }
      ],
      "wp:featuredmedia": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "https:\/\/www.ufsm.br\/wp-json\/wp\/v2\/media\/43778"
        }
      ],
      "wp:attachment": [
        {
          "href": "https:\/\/www.ufsm.br\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=43777"
        }
      ],
      "curies": [
        {
          "name": "wp",
          "href": "https:\/\/api.w.org\/{rel}",
          "templated": true
        }
      ]
    }
  },
  {
    "id": 43747,
    "date": "2018-08-09T15:14:34",
    "date_gmt": "2018-08-09T18:14:34",
    "guid": {
      "rendered": "https:\/\/www.ufsm.br\/?post_type=eventos&#038;p=43747"
    },
    "modified": "2018-08-09T15:14:36",
    "modified_gmt": "2018-08-09T18:14:36",
    "slug": "propague",
    "status": "publish",
    "type": "eventos",
    "link": "https:\/\/www.ufsm.br\/eventos\/propague",
    "parent": 0,
    "template": "",
    "acf": {
      "evento_nome": "PROPAGUE: A Arte da Escrita Cient\u00edfica",
      "evento_inicio": "10\/09\/2018 08:00",
      "evento_termino": "12\/09\/2018 18:00",
      "evento_banner": {
        "ID": 43749,
        "id": 43749,
        "title": "Banner site ufsm-01",
        "filename": "Banner-site-ufsm-01.jpg",
        "filesize": 121502,
        "url": "https:\/\/www.ufsm.br\/app\/uploads\/2018\/08\/Banner-site-ufsm-01.jpg",
        "link": "https:\/\/www.ufsm.br\/eventos\/propague\/banner-site-ufsm-01",
        "alt": "",
        "author": "75",
        "description": "",
        "caption": "",
        "name": "banner-site-ufsm-01",
        "status": "inherit",
        "uploaded_to": 43747,
        "date": "2018-08-09 18:13:08",
        "modified": "2018-08-09 18:13:15",
        "menu_order": 0,
        "mime_type": "image\/jpeg",
        "type": "image",
        "subtype": "jpeg",
        "icon": "https:\/\/www.ufsm.br\/wp-includes\/images\/media\/default.png",
        "width": 1170,
        "height": 308,
        "sizes": {
          "thumbnail": "https:\/\/www.ufsm.br\/app\/uploads\/2018\/08\/Banner-site-ufsm-01-150x150.jpg",
          "thumbnail-width": 150,
          "thumbnail-height": 150,
          "medium": "https:\/\/www.ufsm.br\/app\/uploads\/2018\/08\/Banner-site-ufsm-01-300x79.jpg",
          "medium-width": 300,
          "medium-height": 79,
          "medium_large": "https:\/\/www.ufsm.br\/app\/uploads\/2018\/08\/Banner-site-ufsm-01-768x202.jpg",
          "medium_large-width": 768,
          "medium_large-height": 202,
          "large": "https:\/\/www.ufsm.br\/app\/uploads\/2018\/08\/Banner-site-ufsm-01-1024x270.jpg",
          "large-width": 1024,
          "large-height": 270,
          "1536x1536": "https:\/\/www.ufsm.br\/app\/uploads\/2018\/08\/Banner-site-ufsm-01.jpg",
          "1536x1536-width": 1170,
          "1536x1536-height": 308,
          "2048x2048": "https:\/\/www.ufsm.br\/app\/uploads\/2018\/08\/Banner-site-ufsm-01.jpg",
          "2048x2048-width": 1170,
          "2048x2048-height": 308,
          "sow-carousel-default": "https:\/\/www.ufsm.br\/app\/uploads\/2018\/08\/Banner-site-ufsm-01-272x182.jpg",
          "sow-carousel-default-width": 272,
          "sow-carousel-default-height": 182
        }
      },
      "endereco_url": "propague",
      "evento_categoria": "T\u00c9CNICO-CIENT\u00cdFICOS",
      "evento_descricao": "<p><span style=\"font-weight: 400;\">O evento <\/span><i><span style=\"font-weight: 400;\">PROPAGUE: A Arte da Escrita Cient\u00edfica<\/span><\/i><span style=\"font-weight: 400;\"> acontecer\u00e1 nos dias 10, 11 e 12 de setembro de 2018, no Centro de Conven\u00e7\u00f5es da UFSM. Em sua primeira edi\u00e7\u00e3o, o curso ser\u00e1 ministrado pelo Professor Doutor Gilson Volpato, palestrante com reconhecimento nacional na \u00e1rea de reda\u00e7\u00e3o cient\u00edfica. Ser\u00e3o abordadas quest\u00f5es como a educa\u00e7\u00e3o e a mentalidade cient\u00edfica no campo acad\u00eamico, al\u00e9m de aspectos pr\u00e1ticos para a elabora\u00e7\u00e3o e publica\u00e7\u00e3o de um texto cient\u00edfico. <\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">O curso iniciar\u00e1 \u00e0s 8h30min e seguir\u00e1 at\u00e9 as 11h30min (exceto no primeiro dia, quando o credenciamento ser\u00e1 das 8h \u00e0s 9h e o curso iniciar\u00e1 \u00e0s 9h30min). No per\u00edodo da tarde, seguir\u00e1 das 13h \u00e0s 18h, com intervalo para coffee break das 15h \u00e0s 15h40min. <\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">A Livraria e a Grife UFSM estar\u00e3o presentes no evento, com um estande de livros e exposi\u00e7\u00e3o de produtos da Grife. O artista pl\u00e1stico Lutiere Dalla Valle trar\u00e1 a exposi\u00e7\u00e3o \u201cAnatomias H\u00edbridas: Inventando Eus\u201d, e o Laborat\u00f3rio Investigativo de Cria\u00e7\u00f5es Contempor\u00e2neas em Dan\u00e7a (LICCDA) apresentar\u00e1 trechos do espet\u00e1culo \u201cFeridaCalo\u201d. <\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">O PROPAGUE \u00e9 uma realiza\u00e7\u00e3o da Editora UFSM e tem apoio da <\/span><span style=\"font-weight: 400;\">Revista Sa\u00fade, em comemora\u00e7\u00e3o de seus quarenta anos (Centro de Ci\u00eancias da Sa\u00fade), Revista Ci\u00eancia Rural e Pr\u00f3-Reitoria de Extens\u00e3o da UFSM.<\/span><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">CONTE\u00daDO A SER ABORDADO NO CURSO<\/span><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">O que publicamos? Por que publicamos? Tipos de publica\u00e7\u00f5es;<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Classifica\u00e7\u00e3o das revistas cient\u00edficas;<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Ci\u00eancia, Filosofia ou Opini\u00e3o?<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Encontre uma boa hist\u00f3ria e organize essa hist\u00f3ria;<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Autoria cient\u00edfica;<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">O texto como uma mol\u00e9cula;<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Antes de escrever, por onde iniciar a reda\u00e7\u00e3o?<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">T\u00edtulo (caracter\u00edsticas);<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Resumo (tipos, resumo criativo);<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Introdu\u00e7\u00e3o (argumento, objetivos, l\u00f3gica e ousadia);<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Cita\u00e7\u00e3o (o que voc\u00ea deve saber, mas a revista n\u00e3o informa);<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">M\u00e9todos (estrutura\u00e7\u00e3o e defini\u00e7\u00e3o das informa\u00e7\u00f5es);<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Conclus\u00f5es (o que s\u00e3o, tempo verbal, foco, onde aparecem);<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Resultados (sele\u00e7\u00e3o, objetividade, crit\u00e9rios para formatos, texto, figuras\/tabelas, legendas);<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Discuss\u00e3o (foco, l\u00f3gica, <\/span><i><span style=\"font-weight: 400;\">outline<\/span><\/i><span style=\"font-weight: 400;\">, par\u00e1grafos, como iniciar, limita\u00e7\u00f5es, recomenda\u00e7\u00f5es, estudos futuros, sugest\u00f5es, estilo da escrita);<\/span><\/p>\n<p><i><span style=\"font-weight: 400;\">Cover Letter<\/span><\/i><span style=\"font-weight: 400;\">: o que e como escrever?<\/span><\/p>\n<p><i><span style=\"font-weight: 400;\">Highlights<\/span><\/i><span style=\"font-weight: 400;\"> e <\/span><i><span style=\"font-weight: 400;\">Adds<\/span><\/i><span style=\"font-weight: 400;\">;<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Lidando com revisores: a arte inteligente da argumenta\u00e7\u00e3o;<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Forma\u00e7\u00e3o de cientistas: onde estamos errando e como acertar?<\/span><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">PROGRAMA\u00c7\u00c3O CULTURAL<\/span><\/p>\n<p><b>Exposi\u00e7\u00e3o Anatomias H\u00edbridas: Inventando Eus<\/b><span style=\"font-weight: 400;\">,<\/span> <span style=\"font-weight: 400;\">de Lutiere Dalla Valle<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">As obras estar\u00e3o expostas durante todo o per\u00edodo do evento, sendo que nos dias 10 e 12 de setembro, das 15h \u00e0s 16h, Lutiere estar\u00e1 presente para uma visita guiada.<\/span><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><b>Editora, Livraria e Grife UFSM<\/b><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Estar\u00e3o presentes durante todo o per\u00edodo do evento, comercializando seus produtos com desconto especial de 20%. No estande, ser\u00e3o aceitos os cart\u00f5es de cr\u00e9dito Visa, Master e Elo, com possibilidade de parcelamento de acordo com o valor da compra.<\/span><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><b>Interven\u00e7\u00e3o Art\u00edstica: A Arte de Ferida Calo<\/b><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">O Laborat\u00f3rio Investigativo de Cria\u00e7\u00f5es Contempor\u00e2neas em Dan\u00e7a (LICCDA) apresentar\u00e1 uma performance coreogr\u00e1fica com trechos do espet\u00e1culo \u201cFerida Calo\u201d, inspirado no universo art\u00edstico da famosa pintora mexicana Frida Kahlo. <\/span><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">PROPAGUE<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Optou-se por um nome que pudesse expressar o objetivo desta e das futuras edi\u00e7\u00f5es do evento, que \u00e9 de propagar o conhecimento e inspirar as pessoas. <\/span><i><span style=\"font-weight: 400;\">Propague<\/span><\/i><span style=\"font-weight: 400;\"> respeita o car\u00e1ter vers\u00e1til e flex\u00edvel a que se prop\u00f5e o evento, permitindo trazer para a UFSM atividades relevantes nos diversos \u00e2mbitos do mercado editorial e da produ\u00e7\u00e3o acad\u00eamico-cient\u00edfica.<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Entre as aplica\u00e7\u00f5es poss\u00edveis durante a campanha de divulga\u00e7\u00e3o, ser\u00e1 feito uso de hashtags que fa\u00e7am associa\u00e7\u00e3o direta com os valores que o evento quer transmitir ao p\u00fablico. Para esta edi\u00e7\u00e3o do evento, por exemplo, a proposta \u00e9: #PropagueConhecimento, #PropagueCultura, #PropagueResultados, #PropagueIdeias, #PropagueEditoraUFSM. <\/span><\/p>\n",
      "evento_programacao": "<p><strong>10 de setembro de 2018 &#8211; segunda-feira<\/strong><\/p>\n<p>08h &#8211; Credenciamento<br \/>\n09h \u00e0s 9h30 &#8211; Cerim\u00f4nia de abertura<br \/>\n09h30 \u00e0s 11h30 &#8211; Curso<br \/>\n11h30 \u00e0s 13h &#8211; Almo\u00e7o<br \/>\n13h \u00e0s 15h &#8211; Curso<br \/>\n15h \u00e0s 15h40 &#8211; Coffee Break no Mezanino<br \/>\n15h &#8211; Visita guiada com Lutiere Dalla Valle<br \/>\n15h40 \u00e0s 18h &#8211; Curso<\/p>\n<p><strong>11 de setembro &#8211; ter\u00e7a-feira<\/strong><\/p>\n<p>08h30 \u00e0s 11h30 &#8211; Curso<br \/>\n11h30 \u00e0s 13h &#8211; Intervalo para almo\u00e7o<br \/>\n13h \u00e0s 15h &#8211; Curso<br \/>\n15h \u00e0s 15h40 &#8211; Coffee Break no Mezanino<br \/>\n15h40 \u00e0s 18h &#8211; Curso<\/p>\n<p><strong>12 de setembro &#8211; quarta-feira<\/strong><\/p>\n<p>08h30 \u00e0s 11h30 &#8211; Curso<br \/>\n11h30 \u00e0s 13h &#8211; Intervalo para almo\u00e7o<br \/>\n13h \u00e0s 15h &#8211; Curso<br \/>\n15h \u00e0s 15h40 &#8211; Coffee Break no Mezanino<br \/>\n15h &#8211; Visita guiada com Lutiere Dalla Valle<br \/>\n15h40 \u00e0s 18h &#8211; Curso<\/p>\n",
      "evento_inscricao": "<p><span style=\"font-weight: 400;\">A taxa de inscri\u00e7\u00e3o para o curso tem valor diferenciado para o p\u00fablico interno da UFSM (R$ 150,00) e tamb\u00e9m para aqueles que possuem benef\u00edcio socioecon\u00f4mico (R$ 100,00), ambos mediante comprova\u00e7\u00e3o. Para o p\u00fablico externo, ser\u00e1 cobrado o valor de R$ 200,00. As <\/span><b>inscri\u00e7\u00f5es<\/b><span style=\"font-weight: 400;\"> devem ser realizadas atrav\u00e9s do site do evento <\/span><a href=\"http:\/\/propague2018.com.br\/\"><span style=\"font-weight: 400;\">http:\/\/propague2018.com.br\/<\/span><\/a><span style=\"font-weight: 400;\"> entre os dias 04 de julho e 04 de agosto, e o pagamento \u00e9 feito por meio de boleto banc\u00e1rio. <\/span><\/p>\n",
      "evento_local": "Centro de Conven\u00e7\u00f5es da UFSM",
      "evento_contato": "<p><span style=\"font-weight: 400;\">Para mais informa\u00e7\u00f5es acerca do evento, entre em contato pelo e-mail <\/span><a href=\"mailto:editoraufsm.eventos@gmail.com\"><span style=\"font-weight: 400;\">editoraufsm.eventos@gmail.com<\/span><\/a><span style=\"font-weight: 400;\"> ou pelo telefone (55) 3220-8610 \/ 8126.<\/span><\/p>\n"
    },
    "_links": {
      "self": [
        {
          "href": "https:\/\/www.ufsm.br\/wp-json\/wp\/v2\/eventos\/43747"
        }
      ],
      "collection": [
        {
          "href": "https:\/\/www.ufsm.br\/wp-json\/wp\/v2\/eventos"
        }
      ],
      "about": [
        {
          "href": "https:\/\/www.ufsm.br\/wp-json\/wp\/v2\/types\/eventos"
        }
      ],
      "wp:featuredmedia": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "https:\/\/www.ufsm.br\/wp-json\/wp\/v2\/media\/43749"
        }
      ],
      "wp:attachment": [
        {
          "href": "https:\/\/www.ufsm.br\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=43747"
        }
      ],
      "curies": [
        {
          "name": "wp",
          "href": "https:\/\/api.w.org\/{rel}",
          "templated": true
        }
      ]
    }
  },
  {
    "id": 43516,
    "date": "2018-08-07T17:25:24",
    "date_gmt": "2018-08-07T20:25:24",
    "guid": {
      "rendered": "https:\/\/www.ufsm.br\/?post_type=eventos&#038;p=43516"
    },
    "modified": "2018-08-07T17:25:26",
    "modified_gmt": "2018-08-07T20:25:26",
    "slug": "purinas2013",
    "status": "publish",
    "type": "eventos",
    "link": "https:\/\/www.ufsm.br\/eventos\/purinas2013",
    "parent": 0,
    "template": "",
    "acf": {
      "evento_nome": "Purinas 2013",
      "evento_inicio": "06\/09\/2013 00:00",
      "evento_termino": "08\/09\/2013 00:00",
      "evento_banner": {
        "ID": 43521,
        "id": 43521,
        "title": "banner-purinas",
        "filename": "banner-purinas.jpg",
        "filesize": 34195,
        "url": "https:\/\/www.ufsm.br\/app\/uploads\/2018\/08\/banner-purinas.jpg",
        "link": "https:\/\/www.ufsm.br\/eventos\/purinas2013\/banner-purinas",
        "alt": "",
        "author": "124",
        "description": "",
        "caption": "",
        "name": "banner-purinas",
        "status": "inherit",
        "uploaded_to": 43516,
        "date": "2018-08-07 20:24:24",
        "modified": "2018-08-07 20:24:24",
        "menu_order": 0,
        "mime_type": "image\/jpeg",
        "type": "image",
        "subtype": "jpeg",
        "icon": "https:\/\/www.ufsm.br\/wp-includes\/images\/media\/default.png",
        "width": 281,
        "height": 104,
        "sizes": {
          "thumbnail": "https:\/\/www.ufsm.br\/app\/uploads\/2018\/08\/banner-purinas-150x104.jpg",
          "thumbnail-width": 150,
          "thumbnail-height": 104,
          "medium": "https:\/\/www.ufsm.br\/app\/uploads\/2018\/08\/banner-purinas.jpg",
          "medium-width": 281,
          "medium-height": 104,
          "medium_large": "https:\/\/www.ufsm.br\/app\/uploads\/2018\/08\/banner-purinas.jpg",
          "medium_large-width": 281,
          "medium_large-height": 104,
          "large": "https:\/\/www.ufsm.br\/app\/uploads\/2018\/08\/banner-purinas.jpg",
          "large-width": 281,
          "large-height": 104,
          "1536x1536": "https:\/\/www.ufsm.br\/app\/uploads\/2018\/08\/banner-purinas.jpg",
          "1536x1536-width": 281,
          "1536x1536-height": 104,
          "2048x2048": "https:\/\/www.ufsm.br\/app\/uploads\/2018\/08\/banner-purinas.jpg",
          "2048x2048-width": 281,
          "2048x2048-height": 104,
          "sow-carousel-default": "https:\/\/www.ufsm.br\/app\/uploads\/2018\/08\/banner-purinas-272x104.jpg",
          "sow-carousel-default-width": 272,
          "sow-carousel-default-height": 104
        }
      },
      "endereco_url": "purinas2013",
      "evento_categoria": "T\u00c9CNICO-CIENT\u00cdFICOS",
      "evento_descricao": "<p><strong>O Clube Brasileiro de Purinas foi criado em 2009 com o objetivo de congregar a comunidade cient\u00edfica em torno de temas relacionados \u00e0 sinaliza\u00e7\u00e3o purin\u00e9rgica e, por meio de encontros peri\u00f3dicos, promover uma maior integra\u00e7\u00e3o entre os pesquisadores de uma \u00e1rea da ci\u00eancia que se encontra em franca expans\u00e3o tanto no Brasil quanto no mundo. Com base nessa proposta foram realizados at\u00e9 o momento tr\u00eas eventos cient\u00edficos. O &#8220;Primeiro Encontro do clube Brasileiro de Purinas: Sinaliza\u00e7\u00e3o Purin\u00e9rgica e Implica\u00e7\u00f5es Terap\u00eauticas&#8221; realizado em \u00c1guas de Lind\u00f3ia em agosto de 2010 contou com a presen\u00e7a de cerca de 150 participantes entre pesquisadores nacionais e estrangeiros, al\u00e9m de um n\u00famero significativo de estudantes de p\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o e inicia\u00e7\u00e3o cient\u00edfica.<\/strong><\/p>\n<p>O &#8220;Segundo Encontro do Clube Brasileiro de Purinas&#8221; foi realizado em agosto de 2011 no Rio de Janeiro. A esse Encontro compareceram 115 participantes distribu\u00eddos nas categorias mencionadas acima. Estes dois Encontros foram realizados como simp\u00f3sios sat\u00e9lites \u00e0 Reuni\u00e3o Anual da FESBE. O sucesso dos dois Encontros, respaldado pela manuten\u00e7\u00e3o de um bom n\u00famero de participantes e do aumento de intera\u00e7\u00e3o entre os membros do Clube levou-nos a propor um evento mais abrangente em 2012. O &#8220;Terceiro Encontro do Clube Brasileiro de Purinas&#8221; foi realizado em setembro de 2012 na cidade de Ouro Preto, MG. Assim, conforme o sucesso dos eventos anteriores, pretendemos realizar o &#8220;Quarto Encontro do Clube Brasileiro de Purinas&#8221; na cidade de Canela, RS de forma independente da Reuni\u00e3o Anual da FESBE. Este Encontro foi pensado para ter abrang\u00eancia internacional e contar\u00e1 com a participa\u00e7\u00e3o de pesquisadores nacionais e estrangeiros de grande express\u00e3o na \u00e1rea de sinaliza\u00e7\u00e3o purin\u00e9rgica.<\/p>\n<p>De forma a envolver o maior n\u00famero poss\u00edvel de participantes, a programa\u00e7\u00e3o do Encontro est\u00e1 sendo montada a partir de propostas encaminhadas \u00e0 comiss\u00e3o organizadora pelos membros do Clube, a mesma ser\u00e1 disponibilizada em breve.\u00a0Acreditamos que, da mesma forma que nos anos anteriores, este encontro refor\u00e7ar\u00e1 os la\u00e7os colaborativos entre os diversos laborat\u00f3rios que trabalham na \u00e1rea de sinaliza\u00e7\u00e3o purin\u00e9rgica no pa\u00eds. Al\u00e9m disso, estamos certos que tal iniciativa contribuir\u00e1 para a inser\u00e7\u00e3o e o reconhecimento da qualidade da pesquisa nacional no exterior, estimulando o interc\u00e2mbio de ideias, e colabora\u00e7\u00f5es internacionais.<\/p>\n",
      "evento_programacao": "<p>Confira a programa\u00e7\u00e3o <a href=\"https:\/\/www.ufsm.br\/wp-content\/uploads\/2018\/08\/program-purinas.pdf\">clicando aqui<\/a>.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n",
      "evento_inscricao": "<p><strong><span style=\"color: #0000ff;\">Inscri\u00e7\u00f5es com desconto e envio de resumos prorrogadas at\u00e9 o dia 20 de julho.<\/span><\/strong><\/p>\n<p><b>O valor da inscri\u00e7\u00e3o deve ser depositado na CONTA 58090-2 da AG\u00caNCIA 3652-8 do Banco do Brasil.<br \/>\nO Comprovante de Pagamento deve ser enviado para o e-mail\u00a0<a href=\"mailto:purinas2013@gmail.com\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">purinas2013@gmail.com<\/a>\u00a0juntamente com<br \/>\no\u00a0<a href=\"http:\/\/coral.ufsm.br\/purinas\/formInscriPurinas2013.doc\">Formul\u00e1rio de Inscri\u00e7\u00e3o<\/a>, acompanhado do resumo (se este for submetido). O formato dos resumos \u00e9<br \/>\nno padr\u00e3o da SBBq e dever\u00e1 ser escrito em Ingl\u00eas.<br \/>\nSomente ap\u00f3s o recebimento deste, a inscri\u00e7\u00e3o e o resumo ser\u00e3o aceitos. O pagamento da inscri\u00e7\u00e3o<br \/>\ndar\u00e1 direito a somente um resumo.<\/b><\/p>\n<p><strong>Valor das Inscri\u00e7\u00f5es dispon\u00edvel\u00a0<a href=\"https:\/\/www.ufsm.br\/wp-content\/uploads\/2018\/08\/precosPurinas2013.pdf\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">AQUI<\/a><br \/>\nFormul\u00e1rio de Inscri\u00e7\u00e3o dispon\u00edvel\u00a0<a href=\"https:\/\/www.ufsm.br\/wp-content\/uploads\/2018\/08\/formInscriPurinas2013.doc\">AQUI<\/a><br \/>\nInstru\u00e7\u00f5es para Envio de Resumos dispon\u00edvel\u00a0<a href=\"https:\/\/www.ufsm.br\/wp-content\/uploads\/2018\/08\/resumo-purinas.pdf\">AQUI<\/a><\/strong><\/p>\n",
      "evento_local": "Grande Hotel Canela",
      "evento_contato": "<p>&#8211;<\/p>\n"
    },
    "_links": {
      "self": [
        {
          "href": "https:\/\/www.ufsm.br\/wp-json\/wp\/v2\/eventos\/43516"
        }
      ],
      "collection": [
        {
          "href": "https:\/\/www.ufsm.br\/wp-json\/wp\/v2\/eventos"
        }
      ],
      "about": [
        {
          "href": "https:\/\/www.ufsm.br\/wp-json\/wp\/v2\/types\/eventos"
        }
      ],
      "wp:featuredmedia": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "https:\/\/www.ufsm.br\/wp-json\/wp\/v2\/media\/43521"
        }
      ],
      "wp:attachment": [
        {
          "href": "https:\/\/www.ufsm.br\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=43516"
        }
      ],
      "curies": [
        {
          "name": "wp",
          "href": "https:\/\/api.w.org\/{rel}",
          "templated": true
        }
      ]
    }
  },
  {
    "id": 43455,
    "date": "2018-08-07T15:15:19",
    "date_gmt": "2018-08-07T18:15:19",
    "guid": {
      "rendered": "https:\/\/www.ufsm.br\/?post_type=eventos&#038;p=43455"
    },
    "modified": "2020-02-12T10:59:55",
    "modified_gmt": "2020-02-12T13:59:55",
    "slug": "esete",
    "status": "publish",
    "type": "eventos",
    "link": "https:\/\/www.ufsm.br\/eventos\/esete",
    "parent": 0,
    "template": "",
    "acf": {
      "evento_nome": "I Encontro sobre Sel\u00eanio e Tel\u00fario - Brasil",
      "evento_inicio": "11\/10\/2006 00:00",
      "evento_termino": "14\/10\/2006 00:00",
      "evento_banner": {
        "ID": 51124,
        "id": 51124,
        "title": "02",
        "filename": "02.gif",
        "filesize": 53243,
        "url": "https:\/\/www.ufsm.br\/app\/uploads\/2018\/08\/02.gif",
        "link": "https:\/\/www.ufsm.br\/eventos\/esete\/02-2",
        "alt": "",
        "author": "2223",
        "description": "",
        "caption": "",
        "name": "02-2",
        "status": "inherit",
        "uploaded_to": 43455,
        "date": "2020-02-12 13:57:11",
        "modified": "2020-02-12 13:57:11",
        "menu_order": 0,
        "mime_type": "image\/gif",
        "type": "image",
        "subtype": "gif",
        "icon": "https:\/\/www.ufsm.br\/wp-includes\/images\/media\/default.png",
        "width": 594,
        "height": 94,
        "sizes": {
          "thumbnail": "https:\/\/www.ufsm.br\/app\/uploads\/2018\/08\/02-150x94.gif",
          "thumbnail-width": 150,
          "thumbnail-height": 94,
          "medium": "https:\/\/www.ufsm.br\/app\/uploads\/2018\/08\/02-300x47.gif",
          "medium-width": 300,
          "medium-height": 47,
          "medium_large": "https:\/\/www.ufsm.br\/app\/uploads\/2018\/08\/02.gif",
          "medium_large-width": 594,
          "medium_large-height": 94,
          "large": "https:\/\/www.ufsm.br\/app\/uploads\/2018\/08\/02.gif",
          "large-width": 594,
          "large-height": 94,
          "1536x1536": "https:\/\/www.ufsm.br\/app\/uploads\/2018\/08\/02.gif",
          "1536x1536-width": 594,
          "1536x1536-height": 94,
          "2048x2048": "https:\/\/www.ufsm.br\/app\/uploads\/2018\/08\/02.gif",
          "2048x2048-width": 594,
          "2048x2048-height": 94,
          "sow-carousel-default": "https:\/\/www.ufsm.br\/app\/uploads\/2018\/08\/02-272x94.gif",
          "sow-carousel-default-width": 272,
          "sow-carousel-default-height": 94
        }
      },
      "endereco_url": "esete",
      "evento_categoria": "T\u00c9CNICO-CIENT\u00cdFICOS",
      "evento_descricao": "<p>O I ESeTe-Brasil &#8211; I Encontro sobre Sel\u00eanio e Tel\u00fario-Brasil &#8211; ser\u00e1 realizado em Bento Gon\u00e7alves-RS, uma pequena cidade tur\u00edstica do estado do Rio Grande do Sul, caracterizada pela influ\u00eancia da coloniza\u00e7\u00e3o italiana e detentora de importante \u00e1rea industrial (Vale dos Vinhedos).<\/p>\n<p>O estudo da Qu\u00edmica dos elementos Sel\u00eanio e Tel\u00fario teve seu in\u00edcio no Brasil em 1933, quando o professor alem\u00e3o Heinrich Rheinboldt iniciou suas atividades na rec\u00e9m formada Universidade de S\u00e3o Paulo-USP. A partir do trabalho pioneiro de Rheinboldt, diversos grupos foram criados para estudar a qu\u00edmica desses dois elementos. Este fato influenciou muitos pesquisadores brasileiros, de tal modo que a qu\u00edmica de Sel\u00eanio e Tel\u00fario passou a ser amplamente difundida nos maiores e mais importantes n\u00facleos de pesquisa do Brasil e, tamb\u00e9m, a n\u00edvel internacional.<\/p>\n<p>Apesar de sua atual import\u00e2ncia, a qu\u00edmica desses dois elementos foi, por muito tempo, pouco explorada devido ao mau cheiro, a alegada toxicidade e sensibilidade exibidos por alguns de seus derivados. Al\u00e9m disso, os trabalhos pioneiros de W\u00f6hler e outros, no s\u00e9culo XIX, forneciam rendimentos duvidosos e os produtos eram obtidos com baixo grau de pureza.<\/p>\n<p>A partir de 1950, o aprimoramento de equipamentos e o surgimento de t\u00e9cnicas experimentais adequados permitiram o desenvolvimento da qu\u00edmica de Sel\u00eanio e Tel\u00fario, que foi impulsionado pelo interesse biol\u00f3gico e tecnol\u00f3gico atribu\u00eddo a seus compostos. Atualmente, o estudo desses dois elementos e de seus derivados \u00e9 um dos campos de maior destaque da Qu\u00edmica Moderna, e \u00e9 um dos campos mais importantes e tradicionais no Brasil, destacando-se, inclusive, como um referencial a n\u00edvel internacional em v\u00e1rias \u00e1reas.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>Temas Principais<\/strong><\/p>\n<ul>\n<li style=\"list-style-type: none\">\n<ul>\n<li><span style=\"color: #006699\"><strong>Qu\u00edmica Org\u00e2nica<\/strong><\/span><\/li>\n<\/ul>\n<\/li>\n<\/ul>\n<ul>\n<li style=\"list-style-type: none\">\n<ul>Inclui a s\u00edntese, caracteriza\u00e7\u00e3o de compostos que envolvem a utiliza\u00e7\u00e3o de intermedi\u00e1rios qu\u00edmicos contendo os elementos Sel\u00eanio e Tel\u00fario.<\/ul>\n<\/li>\n<\/ul>\n<ul>\n<li style=\"list-style-type: none\">\n<ul>\n<li><span style=\"color: #006699\"><strong>Qu\u00edmica Inorg\u00e2nica ou de Organomet\u00e1licos<\/strong><\/span><\/li>\n<\/ul>\n<\/li>\n<\/ul>\n<ul>\n<li style=\"list-style-type: none\">\n<ul>Inclui a s\u00edntese, caracteriza\u00e7\u00e3o e an\u00e1lise estrutural de compostos contendo os elementos Sel\u00eanio e Tel\u00fario, bem como dos compostos cl\u00e1ssicos de coordena\u00e7\u00e3o destes elementos, atuando tanto como ligantes ou centros de coordena\u00e7\u00e3o.<\/ul>\n<\/li>\n<\/ul>\n<ul>\n<li style=\"list-style-type: none\">\n<ul>\n<li><span style=\"color: #006699\"><strong>Qu\u00edmica Anal\u00edtica<\/strong><\/span><\/li>\n<\/ul>\n<\/li>\n<\/ul>\n<ul>\n<li style=\"list-style-type: none\">\n<ul>Inclui todos os aspectos anal\u00edticos envolvendo Sel\u00eanio e Tel\u00fario, principalmente an\u00e1lise de especia\u00e7\u00e3o e as diferentes t\u00e9cnicas anal\u00edticas de quantifica\u00e7\u00e3o.<\/ul>\n<\/li>\n<\/ul>\n<ul>\n<li style=\"list-style-type: none\">\n<ul>\n<li><span style=\"color: #006699\"><strong>Bioqu\u00edmica<\/strong><\/span><\/li>\n<\/ul>\n<\/li>\n<\/ul>\n<ul>\n<li style=\"list-style-type: none\">\n<ul>Inclui todos os aspectos envolvendo os elementos Sel\u00eanio e Tel\u00fario ou seus derivados em sistemas biol\u00f3gicos.<\/ul>\n<\/li>\n<\/ul>\n<ul>\n<li style=\"list-style-type: none\">\n<ul>\n<li><span style=\"color: #006699\"><strong>Qu\u00edmica no Estado S\u00f3lido ou de Superf\u00edcie<\/strong><\/span><\/li>\n<\/ul>\n<\/li>\n<\/ul>\n<ul>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 Inclui a s\u00edntese, caracteriza\u00e7\u00e3o e propriedades f\u00edsicas e qu\u00edmicas de novos materiais contendo os elementos Sel\u00eanio e Tel\u00fario.<\/ul>\n<div class=\"title\">Comit\u00ea Organizador<\/div>\n<ul>\n<li>Prof. Dr. Ernesto Schulz Lang<br \/>\nCoordenador<br \/>\nUniversidade Federal de Santa Maria<br \/>\nUFSM<\/li>\n<li>Prof. Dr. Jo\u00e3o Valdir Comasseto<br \/>\nVice-Coordenador<br \/>\nUniversidade de S\u00e3o Paulo<br \/>\nUSP<\/li>\n<li>Prof. Dr. Claudio da Cruz Silveira<br \/>\nTesoureiro<br \/>\nUniversidade Federal de Santa Maria<br \/>\nUFSM<\/li>\n<li>Prof. Dr. Antonio Luiz Braga<br \/>\nUniversidade Federal de Santa Maria<br \/>\nUFSM<\/li>\n<li>Prof. Dr. Gilson Zeni<br \/>\nUniversidade Federal de Santa Maria<br \/>\nUFSM<\/li>\n<li>Prof. Dr. Jo\u00e3o Batista Teixeira da Rocha<br \/>\nUniversidade Federal de Santa Maria<br \/>\nUFSM<\/li>\n<li>Prof. Dr. Paulo C\u00edcero do Nascimento<br \/>\nUniversidade Federal de Santa Maria<br \/>\nUFSM<\/li>\n<li>Prof. Dr. Robert Alan Burrow<br \/>\nUniversidade Federal de Santa Maria<br \/>\nUFSM<\/li>\n<\/ul>\n<div class=\"title\">Comit\u00ea Cient\u00edfico<\/div>\n<ul>\n<li>Prof. Dr. Ernesto Schulz Lang<br \/>\nQu\u00edmica Inorg\u00e2nica<br \/>\nUniversidade Federal de Santa Maria<br \/>\nUFSM<\/li>\n<li>Prof. Dr. Jo\u00e3o Valdir Comasseto<br \/>\nQu\u00edmica Org\u00e2nica<br \/>\nUniversidade de S\u00e3o Paulo<br \/>\nUSP<\/li>\n<li>Prof. Dr. Antonio Luiz Braga<br \/>\nQu\u00edmica Org\u00e2nica<br \/>\nUniversidade Federal de Santa Maria<br \/>\nUFSM<\/li>\n<li>Prof. Dr. Gilson Zeni<br \/>\nQu\u00edmica Org\u00e2nica<br \/>\nUniversidade Federal de Santa Maria<br \/>\nUFSM<\/li>\n<li>Prof. Dr. Jo\u00e3o Batista Teixeira da Rocha<br \/>\nBioqu\u00edmica<br \/>\nUniversidade Federal de Santa Maria<br \/>\nUFSM<\/li>\n<li>Prof. Dr. Paulo C\u00edcero do Nascimento<br \/>\nQu\u00edmica Anal\u00edtica<br \/>\nUniversidade Federal de Santa Maria<br \/>\nUFSM<\/li>\n<li>Prof. Dr. Julio Zukerman-Schpector<br \/>\nQu\u00edmica Inorg\u00e2nica<br \/>\nUniversidade Federal de S\u00e3o Carlos<br \/>\nUFSCar<\/li>\n<li>Prof. Dr. Oswaldo Luiz Alves<br \/>\nQu\u00edmica de Materiais<br \/>\nUniversidade Estadual de Campinas<br \/>\nUNICAMP<\/li>\n<li>Prof. Dr. Helio Alexandre Stefani<br \/>\nQu\u00edmica Org\u00e2nica<br \/>\nUniversidade de S\u00e3o Paulo<br \/>\nUSP<\/li>\n<\/ul>\n<div><\/div>\n<div><\/div>\n<div class=\"title\">Idioma<\/div>\n<div class=\"title\">O idioma oficial do I ESeTe-Brasil ser\u00e1 o portugu\u00eas.<\/div>\n<div><\/div>\n<div>\n<div class=\"title\"><strong>Informa\u00e7\u00f5es e Curiosidades sobre Bento Gon\u00e7alves e a Serra Ga\u00facha<\/strong><\/div>\n<div>\n<p><strong>Serra Ga\u00facha<\/strong><\/p>\n<p>Seguindo em dire\u00e7\u00e3o ao norte de Porto Alegre, encontramos as montanhas da Serra Ga\u00facha. A paisagem \u00e9 bastante atraente, proporcionando uma belo passeio entre a combina\u00e7\u00e3o das montanhas com as cidades. A regi\u00e3o foi primeiramente colonizada pelos imigrantes alem\u00e3es, que chegaram ao Rio Grande do Sul em meados da d\u00e9cada de 1820. Posteriormente, a partir de 1870, a chegada dos imigrantes italianos veio a modificar definitivamente a paisagem e a cultura da regi\u00e3o, que passou a ser caracterizada pelo cultivo de uva e produ\u00e7\u00e3o de vinho, sendo estas as principais atividades econ\u00f4micas da regi\u00e3o. S\u00e3o muitos os restaurantes e hot\u00e9is na regi\u00e3o, e a maioria dos visitantes s\u00e3o os brasileiros, que procuram a Serra Ga\u00facha principalmente no inverno, \u00e0 espera das ocasionais quedas de flocos de neve. A culin\u00e1ria t\u00edpica italiana e alem\u00e3 tamb\u00e9m s\u00e3o atra\u00e7\u00f5es muito procuradas. A regi\u00e3o montanhosa propicia verdadeiras aventuras em trilhas, escaladas e outros esportes. Al\u00e9m disso, as reservas ecol\u00f3gicas permitem passeios educativos diante das belezas naturais da Serra Ga\u00facha, como por exemplo, o Parque Estadual do Caracol, situado em Canela, e o Parque Nacional de Aparados da Serra, em Cambar\u00e1 do Sul, onde se encontram os mais famosos\u00a0<i>&#8220;canyons&#8221;<\/i>\u00a0do Brasil.<\/p>\n<p><b>Cascata do Caracol:<\/b><\/p>\n<\/div>\n<div><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"alignnone wp-image-49594\" src=\"https:\/\/www.ufsm.br\/wp-content\/uploads\/2019\/09\/serra02-225x300.jpg\" alt=\"\" width=\"294\" height=\"392\" srcset=\"https:\/\/www.ufsm.br\/app\/uploads\/2019\/09\/serra02-225x300.jpg 225w, https:\/\/www.ufsm.br\/app\/uploads\/2019\/09\/serra02.jpg 239w\" sizes=\"(max-width: 294px) 100vw, 294px\" \/><\/div>\n<\/div>\n<div><b>Parque Nacional de Aparados da Serra:<\/b><\/div>\n<div><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"alignnone wp-image-49595\" src=\"https:\/\/www.ufsm.br\/wp-content\/uploads\/2019\/09\/serra01.jpg\" alt=\"\" width=\"288\" height=\"371\" \/><\/div>\n<div><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"alignnone wp-image-49596\" src=\"https:\/\/www.ufsm.br\/wp-content\/uploads\/2019\/09\/aparados-300x195.jpg\" alt=\"\" width=\"377\" height=\"245\" srcset=\"https:\/\/www.ufsm.br\/app\/uploads\/2019\/09\/aparados-300x195.jpg 300w, https:\/\/www.ufsm.br\/app\/uploads\/2019\/09\/aparados.jpg 450w\" sizes=\"(max-width: 377px) 100vw, 377px\" \/><\/div>\n<div><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"alignnone wp-image-49597\" src=\"https:\/\/www.ufsm.br\/wp-content\/uploads\/2019\/09\/aparados2-300x193.jpg\" alt=\"\" width=\"379\" height=\"244\" srcset=\"https:\/\/www.ufsm.br\/app\/uploads\/2019\/09\/aparados2-300x193.jpg 300w, https:\/\/www.ufsm.br\/app\/uploads\/2019\/09\/aparados2.jpg 450w\" sizes=\"(max-width: 379px) 100vw, 379px\" \/><\/div>\n<div>\n<p><strong>Bento Gon\u00e7alves<\/strong><\/p>\n<p>Bento Gon\u00e7alves foi fundada sob uma grande influ\u00eancia da coloniza\u00e7\u00e3o italiana, sendo o cultivo de uva e a produ\u00e7\u00e3o de vinho as caracter\u00edsticas mais marcantes da cidade. Uma das mais belas cidades da serra ga\u00facha, situada entre lindos vales, cobertos de parreirais, habitada por um povo hospitaleiro, que sabe manter unidos tradi\u00e7\u00e3o e progresso. Bento Gon\u00e7alves oferece cantinas de vinhos rudimentares, adegas de vinhos familiares e vin\u00edcolas de grande porte, al\u00e9m da arquitetura centen\u00e1ria, vegeta\u00e7\u00e3o de pl\u00e1tanos, arauc\u00e1rias e belos parreirais.<\/p>\n<p><b>&#8220;Porta de entrada&#8221; de Bento Gon\u00e7alves:<\/b><\/p>\n<\/div>\n<div><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"alignnone wp-image-49598\" src=\"https:\/\/www.ufsm.br\/wp-content\/uploads\/2019\/09\/bentoporta.jpg\" alt=\"\" width=\"249\" height=\"298\" \/><\/div>\n<div>\n<p>Devido a seus extensos vinhedos, \u00e9 um dos maiores centros produtores de vinho do Brasil, especializada na fabrica\u00e7\u00e3o de vinhos finos, de tal maneira que \u00e9 considerada a &#8220;Capital Nacional do Vinho&#8221;. As vin\u00edcolas de Bento Gon\u00e7alves oferecem aos seus visitantes passeios entre suas instala\u00e7\u00f5es, nos quais um guia explica passo a passo a produ\u00e7\u00e3o dos vinhos, e muitas oferecem degusta\u00e7\u00e3o de seus produtos. O munic\u00edpio tem cerca de 100 mil habitantes e possui toda a infra-estrutura necess\u00e1ria para que os visitantes possam desfrutar do trabalho, gastronomia, lazer, costumes e tradi\u00e7\u00f5es com muita hospitalidade.<\/p>\n<p><b>Dist\u00e2ncias<\/b><\/p>\n<p>\u00bb Capitais mais pr\u00f3ximas:<\/p>\n<p>Porto Alegre = 110 km<br \/>\nFlorian\u00f3polis = 596 km<br \/>\nCuritiba = 831 km<br \/>\nS\u00e3o Paulo = 1229 km<br \/>\nRio de Janeiro = 1637 km<\/p>\n<p>\u00bb Cidades ga\u00fachas:<\/p>\n<p>Garibaldi = 10 km<br \/>\nCaxias do Sul = 37 km<br \/>\nCanela = 118 km<br \/>\nPasso Fundo = 173 km<br \/>\nSanta Maria = 287 km<\/p>\n<p><b>Atra\u00e7\u00f5es Tur\u00edsticas de Bento Gon\u00e7alves<\/b><\/p>\n<p><b>Vale dos Vinhedos\u00a0<\/b>&#8211; \u00c9 um vale situado entre as cidades de Bento Gon\u00e7alves, Garibaldi e Monte Belo do Sul. Os vinhos ali produzidos s\u00e3o conhecidos mundialmente. As apuradas t\u00e9cnicas de produ\u00e7\u00e3o garantem a qualidade e o sabor peculiar dos vinhos da regi\u00e3o j\u00e1 garantiu alguns pr\u00eamios internacionais aos vinhos brasileiros. No ver\u00e3o, a principal atra\u00e7\u00e3o \u00e9 o passeio dentro dos vinhedos, onde se pode acompanhar o trabalho de colheita da uva e saborear as uvas ao p\u00e9 das parreiras. Tamb\u00e9m \u00e9 permitido acompanhar os processos de produ\u00e7\u00e3o do vinho e do suco de uva.<\/p>\n<\/div>\n<div><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"alignnone wp-image-49599\" src=\"https:\/\/www.ufsm.br\/wp-content\/uploads\/2019\/09\/serra03-300x224.jpg\" alt=\"\" width=\"380\" height=\"284\" srcset=\"https:\/\/www.ufsm.br\/app\/uploads\/2019\/09\/serra03-300x224.jpg 300w, https:\/\/www.ufsm.br\/app\/uploads\/2019\/09\/serra03.jpg 339w\" sizes=\"(max-width: 380px) 100vw, 380px\" \/><\/div>\n<div><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"alignnone wp-image-49600\" src=\"https:\/\/www.ufsm.br\/wp-content\/uploads\/2019\/09\/barris-300x201.jpg\" alt=\"\" width=\"379\" height=\"254\" srcset=\"https:\/\/www.ufsm.br\/app\/uploads\/2019\/09\/barris-300x201.jpg 300w, https:\/\/www.ufsm.br\/app\/uploads\/2019\/09\/barris-272x182.jpg 272w, https:\/\/www.ufsm.br\/app\/uploads\/2019\/09\/barris.jpg 369w\" sizes=\"(max-width: 379px) 100vw, 379px\" \/><\/div>\n<div><b>Maria Fuma\u00e7a\u00a0<\/b>&#8211; S\u00e3o 23km de emo\u00e7\u00e3o neste passeio tur\u00edstico repleto de m\u00fasica e alegria, de vinhos e champanhas,\u00a0<i>tarantella<\/i>, coral italiano e atra\u00e7\u00e3o surpresa, nesta ferrovia inaugurada em 1919 e hoje alternativa de turismo para a regi\u00e3o. Sa\u00eddas: quartas e s\u00e1bados, \u00e0s 14 hs, da Esta\u00e7\u00e3o Ferrovi\u00e1ria de Bento Gon\u00e7alves, passando por Garibaldi, Carlos Barbosa e retornando pelo mesmo trajeto.<\/div>\n<div><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"alignnone wp-image-49601\" src=\"https:\/\/www.ufsm.br\/wp-content\/uploads\/2019\/09\/trem-300x209.jpg\" alt=\"\" width=\"388\" height=\"270\" srcset=\"https:\/\/www.ufsm.br\/app\/uploads\/2019\/09\/trem-300x209.jpg 300w, https:\/\/www.ufsm.br\/app\/uploads\/2019\/09\/trem.jpg 420w\" sizes=\"(max-width: 388px) 100vw, 388px\" \/><\/div>\n<div><b>Ponte do Rio das Antas\u00a0<\/b>&#8211; Situada no Vale do Rio das Antas, entre Bento Gon\u00e7alves e Veran\u00f3polis, num local de bel\u00edssima paisagem. \u00c9 a maior do mundo em arcos paralelos. No local, encontram-se lancherias, tendas de produtos coloniais e artesanato. Para quem gosta de aventuras, des\u00e7a emocionantes 12 km do melhor do Rio das Antas (rafting), numa viagem com cerca de 2 horas de dura\u00e7\u00e3o, em um barco de tecnologia mundial pr\u00f3prio para esse esporte.<\/div>\n<div><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"alignnone wp-image-49602\" src=\"https:\/\/www.ufsm.br\/wp-content\/uploads\/2019\/09\/ponte-300x189.jpg\" alt=\"\" width=\"384\" height=\"242\" srcset=\"https:\/\/www.ufsm.br\/app\/uploads\/2019\/09\/ponte-300x189.jpg 300w, https:\/\/www.ufsm.br\/app\/uploads\/2019\/09\/ponte.jpg 343w\" sizes=\"(max-width: 384px) 100vw, 384px\" \/><\/div>\n<div>\n<p><span style=\"color: #006699\"><strong>Mapa Rodovi\u00e1rio do Rio Grande do Sul<\/strong><\/span><\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/www.ufsm.br\/wp-content\/uploads\/2019\/09\/rs-state_map.pdf\">Mapa Rio Grande do Sul &#8211; Documento PDF &#8211; 2.600 Kb<\/a><br \/>\n<a href=\"https:\/\/www.ufsm.br\/wp-content\/uploads\/2019\/09\/rs-state_map.zip\">Mapa Rio Grande do Sul State &#8211; ZIP compactado\u00a0&#8211; 2.200 Kb<\/a><\/p>\n<p>Para abrir arquivos PDF, fa\u00e7a o download do programa\u00a0<a href=\"http:\/\/coralx.ufsm.br\/software\/baixar.php?id_soft=45\">Acrobat Reader<\/a>.<\/p>\n<p><span style=\"color: #006699\"><strong><br \/>\nAcesso a Bento Gon\u00e7alves<\/strong><\/span><\/p>\n<p>Partindo de Porto Alegre, o acesso a Bento Gon\u00e7alves pode ser feito via \u00f4nibus. Clique\u00a0<a href=\"https:\/\/www.ufsm.br\/wp-content\/uploads\/2019\/09\/onibus.doc\">AQUI\u00a0<\/a>para obter informa\u00e7\u00f5es sobre os hor\u00e1rios dispon\u00edveis, tempo de viagem e custo da passagem, oferecidos pela rodovi\u00e1ria de Porto Alegre.<\/p>\n<p>Acesse tamb\u00e9m o Mapa da Cidade de Bento Gon\u00e7alves:<br \/>\n<a href=\"https:\/\/www.ufsm.br\/wp-content\/uploads\/2019\/09\/mapa_bento.jpg\">Mapa de Bento Gon\u00e7alves &#8211; Arquivo JPG\u00a0&#8211; 500 Kb<\/a><\/p>\n<\/div>\n<div class=\"title\">Modelo para envio de trabalho<\/div>\n<p>Clique\u00a0<a href=\"https:\/\/www.ufsm.br\/wp-content\/uploads\/2019\/09\/modelotrabalho.doc\">AQUI\u00a0<\/a>para fazer o download do modelo para submiss\u00e3o de trabalhos para o I ESeTe-Brasil.<\/p>\n",
      "evento_programacao": "<div class=\"title\">Programa\u00e7\u00e3o definitiva, atualizada em 26\/09\/2006<\/div>\n<pre><b>Quarta-feira, 11 de outubro de 2006<\/b>\r\n\r\n14:30 - 18:30 - Registro dos participantes\r\n19:00 - 20:30 - Intervalo para Jantar\r\n20:30 - 21:00 - Cerim\u00f4nia de abertura\r\n21:00 - 22:00 - Palestra de abertura: Prof. Dr. Nicola Petragnani - USP\r\n            T\u00edtulo: \"A qu\u00edmica de sel\u00eanio e tel\u00fario no Brasil\"\r\n22:00 - 23:00 - Coquetel de abertura\r\n\r\n\r\n<b>Quinta-feira, 12 de outubro de 2006<\/b>\r\n\r\n09:00 - 10:00 - Palestra: Prof. Dr. Oswaldo Luiz Alves - UNICAMP\r\n            T\u00edtulo:\"Desenvolvimento de nanoestruturas (nanopart\u00edculas e nanotubos) envolvendo\r\ncalcogenetos de metais de transi\u00e7\u00e3o: a experi\u00eancia do LQES (Laborat\u00f3rio de Qu\u00edmica do Estado\r\nS\u00f3lido)\"\r\n10:00 - 10:25 - <i>\"Coffee Break\"<\/i>\r\n10:25 - 11:05 - Mini-palestra: Prof. Dr. Paulo Tabajara Chaves da Costa - Vitagri\r\n            T\u00edtulo: \"Sel\u00eanio como complemento nutricional\"\r\n11:05 \u2013 11:20 - Intervalo \r\n11:20 \u2013 12:00 - Mini-palestra:  Prof. Dr. Miguel Joaquim Dabdoub Paz - USP\/Ribeir\u00e3o Preto\r\n            T\u00edtulo: \"Teluretos vin\u00edlicos como fonte de obten\u00e7\u00e3o de zincatos vin\u00edlicos de alta e baixa\r\nordem\"\r\n12:00 - 14:00 - Intervalo para almo\u00e7o\r\n14:00 \u2013 15:00 - Palestra: Prof. Dr. Jo\u00e3o Ant\u00f4nio P\u00eagas Henriques - UFRGS\r\n            T\u00edtulo: \"Estudos dos efeitos genot\u00f3xicos do disseleneto de difenila e do disseleneto de \r\n3,3'-trifluormetil-difenila em diferentes sistemas biol\u00f3gicos\"\r\n15:00 \u2013 15:40 - Mini-palestra: Prof. Dr. Antonio Luiz Braga - UFSM\r\n            T\u00edtulo: \"Rea\u00e7\u00f5es enantiosseletivas envolvendo compostos quirais de sel\u00eanio\"\r\n15:40 \u2013 16:00 - <i>\"Coffee Break\"<\/i>\r\n16:00 \u2013 16:40 - Mini-palestra: Prof. Dr. Rafael Roesler - UFRGS\r\n            T\u00edtulo: \"Compostos org\u00e2nicos de sel\u00eanio como agentes terap\u00eauticos em doen\u00e7as \r\nneurol\u00f3gicas e psiqui\u00e1tricas\"\r\n16:40 \u2013 17:20 - <i>Apresenta\u00e7\u00e3o oral dos trabalhos selecionados - Flash presentations<\/i>\r\n16:40 \u2013 17:00 - Me. Diego da Silva Alves - UFSM\r\n            T\u00edtulo: \"Nova metodologia de s\u00edntese de 3-iodo-selenofenos via cicliza\u00e7\u00e3o eletrof\u00edlica de \r\nZ-selenoeninos\"\r\n17:00 \u2013 17:20 - Me. Davi Fernando Back - UFSM\r\n            T\u00edtulo: \"S\u00edntese e an\u00e1lise estrutural de <i>clusters<\/i> trinucleares\"\r\n17:20 \u2013 19:20 - <i>Apresenta\u00e7\u00e3o de p\u00f4steres dos trabalhos com numera\u00e7\u00e3o \u00edmpar<\/i>\r\n19:20 - 21:00 - Intervalo para Jantar\r\n21:00 - 22:00 - Apresenta\u00e7\u00e3o art\u00edstica\r\n\r\n\r\n<b>Sexta-feira, 13 de outubro de 2006<\/b>\r\n\r\n09:00 - 10:00 - Palestra: Prof. Dr. Jo\u00e3o Batista Teixeira da Rocha - UFSM\r\n            T\u00edtulo: \"Bioqu\u00edmica e toxicologia de organocalcog\u00eanios\"\r\n10:00 - 10:20 - <i>\"Coffee Break\"<\/i>\r\n10:20 - 11:00 - Mini-Palestra: Prof. Dr. Sebasti\u00e3o de Souza Lemos - UnB\r\n            T\u00edtulo: \"Resson\u00e2ncia Magn\u00e9tica Nuclear de <sup>77<\/sup>Se e <sup>125<\/sup>Te.\"\r\n11:00 \u2013 11:10 - Intervalo\r\n11:10 - 11:50 - Mini-Palestra: Prof. Dr. J\u00falio Zukerman-Schpector - UFSCar\r\n            T\u00edtulo: \"Da intera\u00e7\u00e3o secund\u00e1ria \u00e0 intera\u00e7\u00e3o <i>in silico<\/i> com biomol\u00e9culas: <i>uma jornada \r\ntel\u00farica<\/i>\"\r\n11:50 - 14:00 - Intervalo para almo\u00e7o\r\n14:00 - 17:00 - <i>Apresenta\u00e7\u00e3o oral dos trabalhos selecionados - Flash presentations<\/i>\r\n14:00 \u2013 14:20 - Prof. Dr. Alcindo dos Santos - UFSCar\r\n            T\u00edtulo: \"Aplica\u00e7\u00e3o de teluretos org\u00e2nicos na s\u00edntese de subst\u00e2ncias bioativas\"\r\n14:20 \u2013 14:40 - Me. Eluza Curte Stangherlin - UFSM\r\n            T\u00edtulo: \"Efeitos comportamentais induzidos por tel\u00fario\"\r\n14:40 \u2013 15:00 - Prof\u00aa. Dr\u00aa. Nilda Berenice de Vargas Barbosa - UPF\r\n            T\u00edtulo: \"Efeito do composto disseleneto de difenila em modelos experimentais de diabetes\r\ne c\u00e2ncer\"\r\n15:00 \u2013 15:20 - Me. Rodrigo Cella - USP\r\n            T\u00edtulo: \"Rea\u00e7\u00e3o de acoplamento catalisada por pal\u00e1dio entre teluretos vin\u00edlicos e vinil-\r\ntrifluoroboratos assistida por ultrassom: s\u00edntese de 1,3-dienos\"\r\n15:20 \u2013 15:40 - Me. Gleison Ant\u00f4nio Casagrande - UFSM\r\n            T\u00edtulo: \"S\u00edntese e caracteriza\u00e7\u00e3o estrutural de novos haletos de organilcalcog\u00eanios com \r\nval\u00eancia mista\"\r\n15:40 \u2013 16:00 - Me. Ige Joseph Kade - UFSM\r\n            T\u00edtulo: \"Effect of two diselenides on the activities of hepatic delta-aminolevulinic acid \r\ndehydratase and isoforms of lactate dehydrogenase\"\r\n16:00 \u2013 16:20 - <i>\"Coffee Break\"<\/i>\r\n16:20 - 16:40 - Bel. Robson Luiz Puntel - UFSM\r\n            T\u00edtulo: \"Efeito de compostos org\u00e2nicos de sel\u00eanio e tel\u00fario sobre a gera\u00e7\u00e3o de radicais \r\nlivres e potencial de membrana em mitoc\u00f4ndrias isoladas\"\r\n16:40 \u2013 17:00 - Qu\u00edm. Ind. M\u00e1rcio Weber Paix\u00e3o - UFSM\r\n            T\u00edtulo: \"S\u00edntese de selenoamino\u00e1cidos e derivados via abertura de beta-lactona\"\r\n17:00 \u2013 19:00 - <i>Apresenta\u00e7\u00e3o de p\u00f4steres dos trabalhos com numera\u00e7\u00e3o par<\/i>\r\n19:00 - 21:00 - Intervalo para Jantar\r\n21:00 - 22:00 - Palestra de encerramento: Prof. Dr. Jo\u00e3o Valdir Comasseto - USP\r\n            T\u00edtulo: \"Qu\u00edmica de sel\u00eanio e tel\u00fario.<i> Quo vadis<\/i>?\"\r\n\r\n<b>S\u00e1bado, 14 de outubro de 2006<\/b>\r\n\r\nDia reservado para visita a atra\u00e7\u00f5es tur\u00edsticas. Propostas de passeio: Vale dos Vinhedos, Caminhos\r\nde Pedra, Maria Fuma\u00e7a ou Itaimbezinho<\/pre>\n",
      "evento_inscricao": "<div style=\"text-align: left\" align=\"center\">\n<div class=\"title\">Taxas de Inscri\u00e7\u00e3o<\/div>\n<p>\u00bb Estudantes de Gradua\u00e7\u00e3o (I.C.) : R$ 50,00<br \/>\n\u00bb Estudantes de P\u00f3s-Gradua\u00e7\u00e3o (P.G.) : R$ 100,00<br \/>\n\u00bb Professores\/Pesquisadores (P.Q.)\/Outros : R$ 200,00<\/p>\n<div class=\"title\">Dados para efetuar o pagamento<\/div>\n<p>Os valores das taxas de inscri\u00e7\u00e3o devem ser depositados na seguinte conta:<\/p>\n<p><b>N\u00ba da conta:<\/b>\u00a014140-2<br \/>\n<b>Ag\u00eancia:<\/b>\u00a01484-2<br \/>\n<b>Banco:<\/b>\u00a0Banco do Brasil<\/p>\n<div class=\"title\">OBSERVA\u00c7\u00c3O:<\/div>\n<p>Sua inscri\u00e7\u00e3o somente ser\u00e1 confirmada ap\u00f3s o envio do comprovante banc\u00e1rio, de acordo com as instru\u00e7\u00f5es recebidas por e-mail ap\u00f3s efetuar o cadastro.<\/p>\n<div align=\"center\"><strong><span style=\"color: #006699;font-size: small\"><span style=\"color: #990000\">ATEN\u00c7\u00c3O!<\/span><\/span><\/strong><\/div>\n<p>Devido a restri\u00e7\u00f5es de espa\u00e7o f\u00edsico, somente ser\u00e1 aceita a submiss\u00e3o de apenas dois trabalhos por participante.<\/p>\n<div class=\"title\">Hotel Dall&#8217;Onder<\/div>\n<p>Clique\u00a0<a href=\"http:\/\/www.dallonder.com.br\/\"><span style=\"color: #006699\">AQUI<\/span><\/a>\u00a0para acessar o site do Hotel Dall&#8217;Onder.<br \/>\nOs participantes do evento poder\u00e3o se hospedar no Hotel Dall&#8217;Onder. As reservas dever\u00e3o ser feitas diretamente com o hotel, atrav\u00e9s do telefone (54)3455-3555, tratar com Lidiane, Helena ou Raquel. O tarif\u00e1rio promocional sugerido para os participantes do evento (atualizado dia 24 de Abril de 2006) \u00e9 o seguinte:<\/p>\n<hr \/>\n<div class=\"title\">Tarif\u00e1rio com caf\u00e9 da manh\u00e3 (di\u00e1ria, por pessoa)<\/div>\n<hr \/>\n<p><span style=\"color: #006699\"><strong><br \/>\nApartamentos:<\/strong><\/span><\/p>\n<p><b>a) Executivo\u00a0<\/b>(tv a cabo, telefone, som, minibar, calefa\u00e7\u00e3o, ventilador de teto)<br \/>\n\u00bb Single &#8211; R$ 102,00<br \/>\n\u00bb Duplo &#8211; R$ 67,00<br \/>\n\u00bb Triplo &#8211; R$ 60,00<br \/>\n<b>b) Luxo<\/b>\u00a0(tv a cabo, telefone, som, minibar, calefa\u00e7\u00e3o, ventilador de teto)<br \/>\n\u00bb Single &#8211; R$ 123,00<br \/>\n\u00bb Duplo &#8211; R$ 78,00<br \/>\n\u00bb Triplo &#8211; R$ 70,00<\/p>\n<p><b>c) Luxo superior<\/b>\u00a0(tv a cabo, telefone, som, minibar, ar condicionado, banheira)<br \/>\n\u00bb Single &#8211; R$ 144,00<br \/>\n\u00bb Duplo &#8211; R$ 88,00<br \/>\n\u00bb Triplo &#8211; R$ 80,00<\/p>\n<hr \/>\n<div class=\"title\">Tarif\u00e1rio com pens\u00e3o completa (durante todo o evento, por pessoa)<\/div>\n<hr \/>\n<p><span style=\"color: #006699\"><strong><br \/>\nApartamentos:<\/strong><\/span><\/p>\n<p><b>a) Executivo<\/b>\u00a0(tv a cabo, telefone, som, minibar, calefa\u00e7\u00e3o, ventilador de teto)<br \/>\n\u00bb Single &#8211; R$ 425,00<br \/>\n\u00bb Duplo &#8211; R$ 320,00<br \/>\n\u00bb Triplo &#8211; R$ 300,00<br \/>\n<b>b) Luxo<\/b>\u00a0(tv a cabo, telefone, som, minibar, calefa\u00e7\u00e3o, ventilador de teto)<br \/>\n\u00bb Single &#8211; R$ 490,00<br \/>\n\u00bb Duplo &#8211; R$ 355,00<br \/>\n\u00bb Triplo &#8211; R$ 330,00<\/p>\n<p><b>c) Luxo superior<\/b>(tv a cabo, telefone, som, minibar, ar condicionado, banheira)<br \/>\n\u00bb Single &#8211; R$ 555,00<br \/>\n\u00bb Duplo &#8211; R$ 385,00<br \/>\n\u00bb Triplo &#8211; R$ 360,00<\/p>\n<hr \/>\n<\/div>\n",
      "evento_local": "Hotel Dall'Onder",
      "evento_contato": "<p>Telefone: (55) 3220-8868<\/p>\n"
    },
    "_links": {
      "self": [
        {
          "href": "https:\/\/www.ufsm.br\/wp-json\/wp\/v2\/eventos\/43455"
        }
      ],
      "collection": [
        {
          "href": "https:\/\/www.ufsm.br\/wp-json\/wp\/v2\/eventos"
        }
      ],
      "about": [
        {
          "href": "https:\/\/www.ufsm.br\/wp-json\/wp\/v2\/types\/eventos"
        }
      ],
      "wp:featuredmedia": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "https:\/\/www.ufsm.br\/wp-json\/wp\/v2\/media\/51124"
        }
      ],
      "wp:attachment": [
        {
          "href": "https:\/\/www.ufsm.br\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=43455"
        }
      ],
      "curies": [
        {
          "name": "wp",
          "href": "https:\/\/api.w.org\/{rel}",
          "templated": true
        }
      ]
    }
  },
  {
    "id": 43405,
    "date": "2018-08-07T09:41:37",
    "date_gmt": "2018-08-07T12:41:37",
    "guid": {
      "rendered": "https:\/\/www.ufsm.br\/?post_type=eventos&#038;p=43405"
    },
    "modified": "2018-08-07T09:41:38",
    "modified_gmt": "2018-08-07T12:41:38",
    "slug": "kitandaufsm",
    "status": "publish",
    "type": "eventos",
    "link": "https:\/\/www.ufsm.br\/eventos\/kitandaufsm",
    "parent": 0,
    "template": "",
    "acf": {
      "evento_nome": "VI Semin\u00e1rio Nacional Di\u00e1logos com Paulo Freire",
      "evento_inicio": "16\/11\/2012 00:00",
      "evento_termino": "17\/11\/2012 00:00",
      "evento_banner": {
        "ID": 43406,
        "id": 43406,
        "title": "Capturar",
        "filename": "Capturar.jpg",
        "filesize": 73610,
        "url": "https:\/\/www.ufsm.br\/app\/uploads\/2018\/08\/Capturar.jpg",
        "link": "https:\/\/www.ufsm.br\/eventos\/kitandaufsm\/capturar-2",
        "alt": "",
        "author": "74",
        "description": "",
        "caption": "",
        "name": "capturar-2",
        "status": "inherit",
        "uploaded_to": 43405,
        "date": "2018-08-07 12:40:40",
        "modified": "2018-08-07 12:40:45",
        "menu_order": 0,
        "mime_type": "image\/jpeg",
        "type": "image",
        "subtype": "jpeg",
        "icon": "https:\/\/www.ufsm.br\/wp-includes\/images\/media\/default.png",
        "width": 903,
        "height": 271,
        "sizes": {
          "thumbnail": "https:\/\/www.ufsm.br\/app\/uploads\/2018\/08\/Capturar-150x150.jpg",
          "thumbnail-width": 150,
          "thumbnail-height": 150,
          "medium": "https:\/\/www.ufsm.br\/app\/uploads\/2018\/08\/Capturar-300x90.jpg",
          "medium-width": 300,
          "medium-height": 90,
          "medium_large": "https:\/\/www.ufsm.br\/app\/uploads\/2018\/08\/Capturar-768x230.jpg",
          "medium_large-width": 768,
          "medium_large-height": 230,
          "large": "https:\/\/www.ufsm.br\/app\/uploads\/2018\/08\/Capturar.jpg",
          "large-width": 903,
          "large-height": 271,
          "1536x1536": "https:\/\/www.ufsm.br\/app\/uploads\/2018\/08\/Capturar.jpg",
          "1536x1536-width": 903,
          "1536x1536-height": 271,
          "2048x2048": "https:\/\/www.ufsm.br\/app\/uploads\/2018\/08\/Capturar.jpg",
          "2048x2048-width": 903,
          "2048x2048-height": 271,
          "sow-carousel-default": "https:\/\/www.ufsm.br\/app\/uploads\/2018\/08\/Capturar-272x182.jpg",
          "sow-carousel-default-width": 272,
          "sow-carousel-default-height": 182
        }
      },
      "endereco_url": "kitandaufsm",
      "evento_categoria": "T\u00c9CNICO-CIENT\u00cdFICOS",
      "evento_descricao": "<p class=\"western\">Nesta sexta Edi\u00e7\u00e3o o\u00a0<strong>VI SEMIN\u00c1RIO NACIONAL DI\u00c1LOGOS COM PAULO FREIRE\u00a0<\/strong>tem como tema: Educa\u00e7\u00e3o, culturas e resist\u00eancias na sociedade contempor\u00e2nea.<\/p>\n<p>As incri\u00e7\u00f5es ser\u00e3o feitas somente com apresenta\u00e7\u00e3o de trabalho sobre pesquisa e de relatos de experi\u00eancias em educa\u00e7\u00e3o escolar e n\u00e3o escolar, que tenham como base a educa\u00e7\u00e3o, culturas e resist\u00eancias na sociedade contempor\u00e2nea.<\/p>\n<p>A forma de apresenta\u00e7\u00e3o dos trabalhos ser\u00e1, EXCLUSIVAMENTE, na modalidade de\u00a0<em><strong>rodas de conversas<\/strong><\/em>, onde cada apresentador(a) ter\u00e1 um tempo inicial estabelecido para a sua interven\u00e7\u00e3o. (N\u00e3o ser\u00e3o disponibilizadas m\u00eddias eletr\u00f4nicas para as apresenta\u00e7\u00f5es).<\/p>\n<p class=\"western\">Agradecemos a participa\u00e7\u00e3o de todos!<\/p>\n<p class=\"western\">\n",
      "evento_programacao": "<p align=\"LEFT\"><strong>Dia 16\/11\/2012 (SEXTA-FEIRA)<\/strong><\/p>\n<p>08:00\u2013 In\u00edcio do Credenciamento<\/p>\n<p>08:30- Momento Cultural<\/p>\n<p>09:00\u2013 Mesa de Abertura<\/p>\n<p>9:30 \u00e1s 12:00- Confer\u00eancia com Prof. Dr. Gaud\u00eancio Frigotto<\/p>\n<p><strong>TEMA:<\/strong>\u00a0Educa\u00e7\u00e3o, culturas e resist\u00eancia na sociedade contempor\u00e2nea.<\/p>\n<p>12:00- Almo\u00e7o<\/p>\n<p>13:30 \u00e0s 18:30- Rodas de conversa com apresenta\u00e7\u00e3o dos trabalhos, no CE ou Anexo.<\/p>\n<p>20:00- Jantar de confraterniza\u00e7\u00e3o no CTG Sentinela da Quer\u00eancia<\/p>\n<p align=\"LEFT\"><strong>Dia 17\/11\/2012 (S\u00c1BADO<\/strong>)<\/p>\n<p>08:00- Momento Cultural<\/p>\n<p>09:00 \u00e0s 12:00- Relato das rodas de conversa, pelos relatores dos grupos e debates dos trabalhos apresentados- Dialogando com o Prof. Dr. Silvino Santin (UFSM) e Prof. Dr. Balduino Andreola (PPGE\/UNILASSALE).<\/p>\n<p>12:00 \u2013 Almo\u00e7o<\/p>\n<p>13:30 \u00e0s 18:30-\u00a0Di\u00e1logos com Paulo Freire: ensaios sobre educa\u00e7\u00e3o, cultura e sociedade: Prof. Dr. Gilberto Kronbauer (UFSM); Prof. Dr. Gomercindo Ghiggi (UFPEL); Prof. Dr. Valdo Barcelos (UFSM); Prof. Dr. Celso Henz (UFSM); Prof. Dr.\u00a0Balduino Andreola (PPGE\/UNILASSALE); Prof Dr. Jaime Zitkoski (UFRGS); Profa. Dra. Ana Lucia Freitas (PPGE\/PUC -RS); Prof. Dr. Danilo Streck (PPGE\/UNISINOS); Prof. Dr. Felipe Gutztak (PPGE\/UNISC); Prof. Dr. Ricardo Rossato (FADISMA FAPAS).<\/p>\n<p><strong>TEMA<\/strong>: Quais sentidos (limites e possibilidades) da proposta de Freire para o mundo contempor\u00e2neo.<\/p>\n<p>19:00 \u00e0s 20:30- Avalia\u00e7\u00e3o e encerramento.<\/p>\n",
      "evento_inscricao": "<p><strong>PER\u00cdODO DE INSCRI\u00c7\u00d5ES<\/strong>\u00a0<strong><br \/>\n<\/strong><\/p>\n<p>DE 15 DE SETEMBRO A\u00a0<strong>25 DE OUTUBRO<\/strong><\/p>\n<p align=\"LEFT\">VALOR DA INSCRI\u00c7\u00c3O: R$ 50,00 &#8211; incluindo um jantar de confraterniza\u00e7\u00e3o na sexta-feira (16\/11)<\/p>\n<p align=\"LEFT\">VAGAS: 300<\/p>\n<p>Para fazer sua inscri\u00e7\u00e3o voc\u00ea precisa preencher o Formul\u00e1rio de Inscri\u00e7\u00e3o e enviar o comprovante de pagamento com seu nome completo para o e-mail:<a href=\"mailto:nucleokitandaufsm@yahoo.com.br\">nucleokitandaufsm@yahoo.com.br<\/a><\/p>\n<p>Ap\u00f3s a inscri\u00e7\u00e3o dirija-se a uma ag\u00eancia da Caixa\u00a0Econ\u00f4mica\u00a0Federal e deposite o valor da inscri\u00e7\u00e3o: 50,00 (cinquenta reais).<\/p>\n<p>Em nome da Associa\u00e7\u00e3o Desportiva da UFSM<\/p>\n<p>Agencia &#8211; 1366<br \/>\nOpera\u00e7\u00e3o 003<br \/>\nConta &#8211; 75-0 da \u00a0Caixa\u00a0Econ\u00f4mica\u00a0Federal.<br \/>\n(Pe\u00e7a ao caixa dep\u00f3sito\u00a0identificado: CPF e nome completo).<\/p>\n",
      "evento_local": "Audit\u00f3rio Gulerpe anexo ao Hospital Universit\u00e1rio - Universidade Federal de Santa Maria",
      "evento_contato": "<p><a href=\"mailto:nucleokitandaufsm@yahoo.com.br\">nucleokitandaufsm@yahoo.com.br<\/a><\/p>\n"
    },
    "_links": {
      "self": [
        {
          "href": "https:\/\/www.ufsm.br\/wp-json\/wp\/v2\/eventos\/43405"
        }
      ],
      "collection": [
        {
          "href": "https:\/\/www.ufsm.br\/wp-json\/wp\/v2\/eventos"
        }
      ],
      "about": [
        {
          "href": "https:\/\/www.ufsm.br\/wp-json\/wp\/v2\/types\/eventos"
        }
      ],
      "wp:featuredmedia": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "https:\/\/www.ufsm.br\/wp-json\/wp\/v2\/media\/43406"
        }
      ],
      "wp:attachment": [
        {
          "href": "https:\/\/www.ufsm.br\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=43405"
        }
      ],
      "curies": [
        {
          "name": "wp",
          "href": "https:\/\/api.w.org\/{rel}",
          "templated": true
        }
      ]
    }
  },
  {
    "id": 43388,
    "date": "2018-08-07T08:01:15",
    "date_gmt": "2018-08-07T11:01:15",
    "guid": {
      "rendered": "https:\/\/www.ufsm.br\/?post_type=eventos&#038;p=43388"
    },
    "modified": "2018-08-07T08:01:17",
    "modified_gmt": "2018-08-07T11:01:17",
    "slug": "jornadadealgebra",
    "status": "publish",
    "type": "eventos",
    "link": "https:\/\/www.ufsm.br\/eventos\/jornadadealgebra",
    "parent": 0,
    "template": "",
    "acf": {
      "evento_nome": "VIII Jornada de \u00c1lgebra",
      "evento_inicio": "12\/04\/2016 00:00",
      "evento_termino": "16\/04\/2016 00:00",
      "evento_banner": {
        "ID": 43389,
        "id": 43389,
        "title": "copia_de_foto_escolhida-3_med",
        "filename": "copia_de_foto_escolhida-3_med.jpeg",
        "filesize": 13021,
        "url": "https:\/\/www.ufsm.br\/app\/uploads\/2018\/08\/copia_de_foto_escolhida-3_med.jpeg",
        "link": "https:\/\/www.ufsm.br\/eventos\/jornadadealgebra\/copia_de_foto_escolhida-3_med",
        "alt": "",
        "author": "74",
        "description": "",
        "caption": "",
        "name": "copia_de_foto_escolhida-3_med",
        "status": "inherit",
        "uploaded_to": 43388,
        "date": "2018-08-07 11:00:47",
        "modified": "2018-08-07 11:00:47",
        "menu_order": 0,
        "mime_type": "image\/jpeg",
        "type": "image",
        "subtype": "jpeg",
        "icon": "https:\/\/www.ufsm.br\/wp-includes\/images\/media\/default.png",
        "width": 236,
        "height": 128,
        "sizes": {
          "thumbnail": "https:\/\/www.ufsm.br\/app\/uploads\/2018\/08\/copia_de_foto_escolhida-3_med-150x128.jpeg",
          "thumbnail-width": 150,
          "thumbnail-height": 128,
          "medium": "https:\/\/www.ufsm.br\/app\/uploads\/2018\/08\/copia_de_foto_escolhida-3_med.jpeg",
          "medium-width": 236,
          "medium-height": 128,
          "medium_large": "https:\/\/www.ufsm.br\/app\/uploads\/2018\/08\/copia_de_foto_escolhida-3_med.jpeg",
          "medium_large-width": 236,
          "medium_large-height": 128,
          "large": "https:\/\/www.ufsm.br\/app\/uploads\/2018\/08\/copia_de_foto_escolhida-3_med.jpeg",
          "large-width": 236,
          "large-height": 128,
          "1536x1536": "https:\/\/www.ufsm.br\/app\/uploads\/2018\/08\/copia_de_foto_escolhida-3_med.jpeg",
          "1536x1536-width": 236,
          "1536x1536-height": 128,
          "2048x2048": "https:\/\/www.ufsm.br\/app\/uploads\/2018\/08\/copia_de_foto_escolhida-3_med.jpeg",
          "2048x2048-width": 236,
          "2048x2048-height": 128,
          "sow-carousel-default": "https:\/\/www.ufsm.br\/app\/uploads\/2018\/08\/copia_de_foto_escolhida-3_med.jpeg",
          "sow-carousel-default-width": 236,
          "sow-carousel-default-height": 128
        }
      },
      "endereco_url": "jornadadealgebra",
      "evento_categoria": "T\u00c9CNICO-CIENT\u00cdFICOS",
      "evento_descricao": "<p>Homenagem aos 70 anos do professor Antonio Paques<\/p>\n",
      "evento_programacao": "<table style=\"border-collapse: collapse; width: 98.7472%; height: 304px;\" border=\"1\">\n<tbody>\n<tr style=\"height: 16px;\">\n<td style=\"width: 20%; height: 16px;\">Hor\u00e1rios<\/td>\n<td style=\"width: 20%; height: 16px;\">13\/04\/16<\/td>\n<td style=\"width: 20%; height: 16px;\">14\/04\/16<\/td>\n<td style=\"width: 20%; height: 16px;\">15\/04\/16<\/td>\n<td style=\"width: 20%; height: 16px;\">16\/04\/16<\/td>\n<\/tr>\n<tr style=\"height: 18px;\">\n<td style=\"width: 20%; height: 18px;\">8:00~9:00<\/td>\n<td style=\"width: 20%; height: 18px;\">Abertura<\/td>\n<td style=\"width: 20%; height: 18px;\"><\/td>\n<td style=\"width: 20%; height: 18px;\"><\/td>\n<td style=\"width: 20%; height: 18px;\"><\/td>\n<\/tr>\n<tr style=\"height: 18px;\">\n<td style=\"width: 20%; height: 18px;\">9:00~9:50<\/td>\n<td style=\"width: 20%; height: 18px;\">R.Excel<\/td>\n<td style=\"width: 20%; height: 18px;\">Minicurso<\/td>\n<td style=\"width: 20%; height: 18px;\">Minicurso<\/td>\n<td style=\"width: 20%; height: 18px;\">Minicurso<\/td>\n<\/tr>\n<tr style=\"height: 18px;\">\n<td style=\"width: 20%; height: 18px;\">10:00~10:25<\/td>\n<td style=\"width: 20%; height: 18px;\">W. Cortes<\/td>\n<td style=\"width: 20%; height: 18px;\">D. F. C. Ovalle<\/td>\n<td style=\"width: 20%; height: 18px;\">G. B. Monsalve<\/td>\n<td style=\"width: 20%; height: 18px;\">E. O. K. Vanegas<\/td>\n<\/tr>\n<tr style=\"height: 18px;\">\n<td style=\"width: 20%; height: 18px;\">10:30~11:00<\/td>\n<td style=\"width: 20%; height: 18px;\">Caf\u00e9<\/td>\n<td style=\"width: 20%; height: 18px;\">Caf\u00e9<\/td>\n<td style=\"width: 20%; height: 18px;\">Caf\u00e9<\/td>\n<td style=\"width: 20%; height: 18px;\">Caf\u00e9<\/td>\n<\/tr>\n<tr style=\"height: 18px;\">\n<td style=\"width: 20%; height: 18px;\">11:00~11:50<\/td>\n<td style=\"width: 20%; height: 18px;\">V. Futorny<\/td>\n<td style=\"width: 20%; height: 18px;\">N. Andruskiewitsch<\/td>\n<td style=\"width: 20%; height: 18px;\">I. Shestakov<\/td>\n<td style=\"width: 20%; height: 18px;\">F. C. P. Milies<\/td>\n<\/tr>\n<tr style=\"height: 18px;\">\n<td style=\"width: 20%; height: 18px;\">12:00~12:35<\/td>\n<td style=\"width: 20%; height: 18px;\">E. Batista<\/td>\n<td style=\"width: 20%; height: 18px;\">G. A. Garc\u00eda<\/td>\n<td style=\"width: 20%; height: 18px;\">N. Rocco<\/td>\n<td style=\"width: 20%; height: 18px;\">Homenagem Prof. Paques Das<br \/>\n12h as 13h<\/td>\n<\/tr>\n<tr style=\"height: 18px;\">\n<td style=\"width: 20%; height: 18px;\">12:40~14:30<\/td>\n<td style=\"width: 20%; height: 18px;\">Almo\u00e7o<\/td>\n<td style=\"width: 20%; height: 18px;\">Almo\u00e7o<\/td>\n<td style=\"width: 20%; height: 18px;\">Almo\u00e7o<\/td>\n<td style=\"width: 20%; height: 18px;\">Homenagem Prof. Paques Das<br \/>\n12h as 13h<\/td>\n<\/tr>\n<tr style=\"height: 18px;\">\n<td style=\"width: 20%; height: 18px;\">14:30~15:20<\/td>\n<td style=\"width: 20%; height: 18px;\">0 Minicurso<\/td>\n<td style=\"width: 20%; height: 18px;\">W. Ferrer<\/td>\n<td style=\"width: 20%; height: 18px;\">K. Zhao<\/td>\n<td style=\"width: 20%; height: 18px;\"><\/td>\n<\/tr>\n<tr style=\"height: 18px;\">\n<td style=\"width: 20%; height: 18px;\">15:30~15:55<\/td>\n<td style=\"width: 20%; height: 18px;\">G. Quadros<\/td>\n<td style=\"width: 20%; height: 18px;\">D. Fl\u00f4res<\/td>\n<td style=\"width: 20%; height: 18px;\">T. P. Lobao<\/td>\n<td style=\"width: 20%; height: 18px;\"><\/td>\n<\/tr>\n<tr style=\"height: 18px;\">\n<td style=\"width: 20%; height: 18px;\">16:00~16:30<\/td>\n<td style=\"width: 20%; height: 18px;\">Caf\u00e9<\/td>\n<td style=\"width: 20%; height: 18px;\">Caf\u00e9<\/td>\n<td style=\"width: 20%; height: 18px;\">Caf\u00e9<\/td>\n<td style=\"width: 20%; height: 18px;\"><\/td>\n<\/tr>\n<tr style=\"height: 18px;\">\n<td style=\"width: 20%; height: 18px;\">16:30~17:05<\/td>\n<td style=\"width: 20%; height: 18px;\">F. Castro<\/td>\n<td style=\"width: 20%; height: 18px;\">M. E Hernandes<\/td>\n<td style=\"width: 20%; height: 18px;\">Livre<\/td>\n<td style=\"width: 20%; height: 18px;\"><\/td>\n<\/tr>\n<tr style=\"height: 18px;\">\n<td style=\"width: 20%; height: 18px;\">17:10~17:35<\/td>\n<td style=\"width: 20%; height: 18px;\">L. Bemm<\/td>\n<td style=\"width: 20%; height: 18px;\">A. Andrade<\/td>\n<td style=\"width: 20%; height: 18px;\">Livre<\/td>\n<td style=\"width: 20%; height: 18px;\"><\/td>\n<\/tr>\n<tr style=\"height: 18px;\">\n<td style=\"width: 20%; height: 18px;\">17:40~18:15<\/td>\n<td style=\"width: 20%; height: 18px;\">M. M. Alves<\/td>\n<td style=\"width: 20%; height: 18px;\">P. Veloso<\/td>\n<td style=\"width: 20%; height: 18px;\">Livre<\/td>\n<td style=\"width: 20%; height: 18px;\"><\/td>\n<\/tr>\n<tr style=\"height: 18px;\">\n<td style=\"width: 20%; height: 18px;\">18:30~19:00<\/td>\n<td style=\"width: 20%; height: 18px;\"><\/td>\n<td style=\"width: 20%; height: 18px;\">Sess\u00e3o de Posteres<\/td>\n<td style=\"width: 20%; height: 18px;\"><\/td>\n<td style=\"width: 20%; height: 18px;\"><\/td>\n<\/tr>\n<tr style=\"height: 18px;\">\n<td style=\"width: 20%; height: 18px;\">19:00~19:30<\/td>\n<td style=\"width: 20%; height: 18px;\">Coquetel<\/td>\n<td style=\"width: 20%; height: 18px;\">Sess\u00e3o de Posteres<\/td>\n<td style=\"width: 20%; height: 18px;\"><\/td>\n<td style=\"width: 20%; height: 18px;\"><\/td>\n<\/tr>\n<tr style=\"height: 18px;\">\n<td style=\"width: 20%; height: 18px;\">19:30~20:30<\/td>\n<td style=\"width: 20%; height: 18px;\">Coquetel<\/td>\n<td style=\"width: 20%; height: 18px;\"><\/td>\n<td style=\"width: 20%; height: 18px;\"><\/td>\n<td style=\"width: 20%; height: 18px;\"><\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n",
      "evento_inscricao": "<p>As inscri\u00e7\u00f5es foram encerradas em 25 de Mar\u00e7o de 2016,<\/p>\n<p>A inscri\u00e7\u00e3o ser\u00e1 efetivada mediante o pagamento da taxa de inscri\u00e7\u00e3o no momento do seu cadastramento no in\u00edcio do evento. Por favor verifique informa\u00e7\u00f5es mais detalhadas na segunda circular.<\/p>\n<p>A taxa de inscri\u00e7\u00e3o \u00e9 de:<\/p>\n<p>R$ 300,00 para professores;<br \/>\nR$ 200,00 para alunos de p\u00f3s-doutorado e doutorado;<br \/>\nR$ 100,00 para alunos de mestrado;<br \/>\nR$ 50,00 para alunos de gradua\u00e7\u00e3o.<\/p>\n<p>A taxa de inscri\u00e7\u00e3o dever\u00e1 ser paga no momento do seu registro no in\u00edcio do congresso. Ser\u00e3o aceitos apenas pagamentos em dinheiro.<\/p>\n<p>Submiss\u00e3o de trabalhos<\/p>\n<p>A submiss\u00e3o de trabalhos foi encerrada em 11 de Mar\u00e7o de 2016. Se notar qualquer problema no seu resumo no caderno de resumos comunique a organiza\u00e7\u00e3o atrav\u00e9s do e-mail jornadadealgebra@gmail.com.<\/p>\n",
      "evento_local": "Hotel Sesc Campestre em ",
      "evento_contato": "<p><a href=\"mailto:jornadadealgebra@gmail.com\">jornadadealgebra@gmail.com<\/a><\/p>\n"
    },
    "_links": {
      "self": [
        {
          "href": "https:\/\/www.ufsm.br\/wp-json\/wp\/v2\/eventos\/43388"
        }
      ],
      "collection": [
        {
          "href": "https:\/\/www.ufsm.br\/wp-json\/wp\/v2\/eventos"
        }
      ],
      "about": [
        {
          "href": "https:\/\/www.ufsm.br\/wp-json\/wp\/v2\/types\/eventos"
        }
      ],
      "wp:featuredmedia": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "https:\/\/www.ufsm.br\/wp-json\/wp\/v2\/media\/43389"
        }
      ],
      "wp:attachment": [
        {
          "href": "https:\/\/www.ufsm.br\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=43388"
        }
      ],
      "curies": [
        {
          "name": "wp",
          "href": "https:\/\/api.w.org\/{rel}",
          "templated": true
        }
      ]
    }
  },
  {
    "id": 43372,
    "date": "2018-08-06T16:27:33",
    "date_gmt": "2018-08-06T19:27:33",
    "guid": {
      "rendered": "https:\/\/www.ufsm.br\/?post_type=eventos&#038;p=43372"
    },
    "modified": "2018-08-06T16:27:35",
    "modified_gmt": "2018-08-06T19:27:35",
    "slug": "chuveiro",
    "status": "publish",
    "type": "eventos",
    "link": "https:\/\/www.ufsm.br\/eventos\/chuveiro",
    "parent": 0,
    "template": "",
    "acf": {
      "evento_nome": "Chuveiro \u00e9 o Hall",
      "evento_inicio": "23\/11\/2010 00:00",
      "evento_termino": "23\/11\/2010 00:00",
      "evento_banner": {
        "ID": 43374,
        "id": 43374,
        "title": "banner-chuveiro",
        "filename": "banner-chuveiro.png",
        "filesize": 71638,
        "url": "https:\/\/www.ufsm.br\/app\/uploads\/2018\/08\/banner-chuveiro.png",
        "link": "https:\/\/www.ufsm.br\/eventos\/chuveiro\/banner-chuveiro",
        "alt": "",
        "author": "124",
        "description": "",
        "caption": "",
        "name": "banner-chuveiro",
        "status": "inherit",
        "uploaded_to": 43372,
        "date": "2018-08-06 19:26:54",
        "modified": "2018-08-06 19:26:54",
        "menu_order": 0,
        "mime_type": "image\/png",
        "type": "image",
        "subtype": "png",
        "icon": "https:\/\/www.ufsm.br\/wp-includes\/images\/media\/default.png",
        "width": 623,
        "height": 241,
        "sizes": {
          "thumbnail": "https:\/\/www.ufsm.br\/app\/uploads\/2018\/08\/banner-chuveiro-150x150.png",
          "thumbnail-width": 150,
          "thumbnail-height": 150,
          "medium": "https:\/\/www.ufsm.br\/app\/uploads\/2018\/08\/banner-chuveiro-300x116.png",
          "medium-width": 300,
          "medium-height": 116,
          "medium_large": "https:\/\/www.ufsm.br\/app\/uploads\/2018\/08\/banner-chuveiro.png",
          "medium_large-width": 623,
          "medium_large-height": 241,
          "large": "https:\/\/www.ufsm.br\/app\/uploads\/2018\/08\/banner-chuveiro.png",
          "large-width": 623,
          "large-height": 241,
          "1536x1536": "https:\/\/www.ufsm.br\/app\/uploads\/2018\/08\/banner-chuveiro.png",
          "1536x1536-width": 623,
          "1536x1536-height": 241,
          "2048x2048": "https:\/\/www.ufsm.br\/app\/uploads\/2018\/08\/banner-chuveiro.png",
          "2048x2048-width": 623,
          "2048x2048-height": 241,
          "sow-carousel-default": "https:\/\/www.ufsm.br\/app\/uploads\/2018\/08\/banner-chuveiro-272x182.png",
          "sow-carousel-default-width": 272,
          "sow-carousel-default-height": 182
        }
      },
      "endereco_url": "chuveiro",
      "evento_categoria": "T\u00c9CNICO-CIENT\u00cdFICOS",
      "evento_descricao": "<p align=\"justify\">O maior festival art\u00edstico do CCR est\u00e1 de volta! Bem-vindo ao site do Chuveiro \u00e9 o Hall 2010 &#8211; O hall dos grandes sucessos!<\/p>\n<p align=\"justify\">O palco do 42 est\u00e1 com suas inscri\u00e7\u00f5es abertas a todos os alunos, professores e funcion\u00e1rios do Centro de Ci\u00eancias Rurais.<\/p>\n<p align=\"justify\">Voc\u00ea pode se inscrever diretamente na Assessoria de Comunica\u00e7\u00e3o Integrada (ASCOM), ou enviando a sua ficha preenchida para o email: ascomccr@gmail.com<\/p>\n<p align=\"justify\">Mas fique esperto, pois as vagas desta edi\u00e7\u00e3o s\u00e3o limitadas!<\/p>\n<p align=\"justify\">O Chuveiro \u00e9 o Hall acontece dia 23 de novembro \u00e0s 11h em frente ao bar do pr\u00e9dio 42.<\/p>\n<p align=\"justify\">Prepare-se para novos sucessos!<\/p>\n<p align=\"justify\">\n<p align=\"justify\">Em 2010, o Chuveiro \u00e9 o Hall chega a sua 12\u00aa edi\u00e7\u00e3o.<\/p>\n<p align=\"justify\">Entre um sucesso e outro, esse hist\u00f3rico deve-se em grande parte a todos os que anualmente fazem do palco um espa\u00e7o ideal para sua express\u00e3o art\u00edstica. Seja na m\u00fasica, na trova ou na poesia, o grande astro deste evento \u00e9 o p\u00fablico que reconhece e a cada ano lota o bar do 42 para acompanhar ou fazer performances de toda a esp\u00e9cie: das mais engra\u00e7adas \u00e0s mais emocionantes, tudo \u00e9 bem-vindo neste palco.<\/p>\n<p align=\"justify\">Para a edi\u00e7\u00e3o deste ano, &#8220;O hall dos grandes sucessos&#8221; \u00e9 a express\u00e3o m\u00e1xima dos sucessos que por aqui passaram, e dos que ainda est\u00e3o por vir. Seja tradicionalista, roqueiro, ou pop, todos constroem a fama do festival inspirados nos sucessos de antigamente, e promovendo novos outros.<\/p>\n<p align=\"justify\">Fa\u00e7a parte dessa hist\u00f3ria de sucesso! Venha para o Chuveiro \u00e9 o Hall 2010!<\/p>\n",
      "evento_programacao": "<p align=\"justify\"><strong>Regulamento<\/strong><\/p>\n<p align=\"justify\"><span class=\"style4\">1.As inscri\u00e7\u00f5es s\u00e3o limitadas e ser\u00e3o efetuadas conforme ordem de chegada. Podem participar qualquer aluno, professor ou funcion\u00e1rio do CCR.<\/span><\/p>\n<p class=\"style4\" align=\"justify\">2.N\u00e3o h\u00e1 n\u00famero m\u00e1ximo de integrantes por grupo.<\/p>\n<p class=\"style4\" align=\"justify\">3.T\u00e3o logo encerrado o per\u00edodo de inscri\u00e7\u00f5es haver\u00e1 um sorteio para definir a ordem das apresenta\u00e7\u00f5es. Esta ordem ser\u00e1 enviada por email a cada representante.<\/p>\n<p class=\"style4\" align=\"justify\">4.Cada apresenta\u00e7\u00e3o ter\u00e1, no m\u00e1ximo, 10 minutos para execu\u00e7\u00e3o.<\/p>\n<p class=\"style4\" align=\"justify\">5.Os grupos ou participante que n\u00e3o estiverem prontos para subir no palco com pelo menos 10 minutos de anteced\u00eancia \u00e0 sua apresenta\u00e7\u00e3o correr\u00e3o o risco de n\u00e3o se apresentar.<\/p>\n<p class=\"style4\" align=\"justify\">6.N\u00e3o ser\u00e3o tolerados atrasos de qualquer esp\u00e9cie.<\/p>\n<p class=\"style4\" align=\"justify\">7.Ao se inscrever, o(s) participante(s) automaticamente ceder\u00e1(\u00e3o) seus direitos de imagem \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o do evento.<\/p>\n<p class=\"style4\" align=\"justify\">8.Casos omissos ser\u00e3o avaliados pela organiza\u00e7\u00e3o do evento.<\/p>\n<p class=\"style4\" align=\"justify\">9.A Assessoria de Comunica\u00e7\u00e3o Integrada, organizadora m\u00e1xima do evento, reserva-se o direito de tomar as medidas cab\u00edveis para o melhor andamento do Chuveiro \u00e9 o Hall 2010.<\/p>\n<p class=\"style4\" align=\"justify\">Atenciosamente,<\/p>\n<p class=\"style4\" align=\"justify\">Assessoria de Comunica\u00e7\u00e3o Integrada do CCR (ASCOM).<\/p>\n",
      "evento_inscricao": "<p align=\"justify\">Voc\u00ea pode se inscrever no Chuveiro \u00e9 o Hall 2010 diretamente na Assessoria de Comunica\u00e7\u00e3o Integrada do CCR (ASCOM), ou enviando sua ficha preenchida para o email: ascomccr@gmail.com*.<\/p>\n<p align=\"justify\">No assunto do email deve constar &#8220;Inscri\u00e7\u00e3o Chuveiro \u00e9 o Hall 2010&#8221;.<\/p>\n<p align=\"justify\">*T\u00e3o logo confirmada a inscri\u00e7\u00e3o, a confirma\u00e7\u00e3o ser\u00e1 dada via email na medida em que restarem vagas.<\/p>\n<p align=\"justify\"><a href=\"https:\/\/www.ufsm.br\/wp-content\/uploads\/2018\/08\/ficha_inscricao_chuveiro.doc\">Fa\u00e7a o donwload da ficha de inscri\u00e7\u00e3o aqui.<\/a><\/p>\n<p align=\"justify\">As incri\u00e7\u00f5es est\u00e3o abertas at\u00e9 o dia 19\/11.<\/p>\n",
      "evento_local": "UFSM - Universidade Federal de Santa Maria",
      "evento_contato": "<p>Telefone: Ramal 8895<\/p>\n"
    },
    "_links": {
      "self": [
        {
          "href": "https:\/\/www.ufsm.br\/wp-json\/wp\/v2\/eventos\/43372"
        }
      ],
      "collection": [
        {
          "href": "https:\/\/www.ufsm.br\/wp-json\/wp\/v2\/eventos"
        }
      ],
      "about": [
        {
          "href": "https:\/\/www.ufsm.br\/wp-json\/wp\/v2\/types\/eventos"
        }
      ],
      "wp:featuredmedia": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "https:\/\/www.ufsm.br\/wp-json\/wp\/v2\/media\/43374"
        }
      ],
      "wp:attachment": [
        {
          "href": "https:\/\/www.ufsm.br\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=43372"
        }
      ],
      "curies": [
        {
          "name": "wp",
          "href": "https:\/\/api.w.org\/{rel}",
          "templated": true
        }
      ]
    }
  },
  {
    "id": 43295,
    "date": "2018-08-06T11:21:48",
    "date_gmt": "2018-08-06T14:21:48",
    "guid": {
      "rendered": "https:\/\/www.ufsm.br\/?post_type=eventos&#038;p=43295"
    },
    "modified": "2019-09-12T14:19:23",
    "modified_gmt": "2019-09-12T17:19:23",
    "slug": "viesbmmet",
    "status": "publish",
    "type": "eventos",
    "link": "https:\/\/www.ufsm.br\/eventos\/viesbmmet",
    "parent": 0,
    "template": "",
    "acf": {
      "evento_nome": "VI Encontro Sul-Brasileiro de Meteorologia",
      "evento_inicio": "15\/11\/2015 00:00",
      "evento_termino": "17\/11\/2015 00:00",
      "evento_banner": {
        "ID": 43296,
        "id": 43296,
        "title": "logo_esbmet_sm_RS",
        "filename": "logo_esbmet_sm_RS.png",
        "filesize": 102208,
        "url": "https:\/\/www.ufsm.br\/app\/uploads\/2018\/08\/logo_esbmet_sm_RS.png",
        "link": "https:\/\/www.ufsm.br\/eventos\/viesbmmet\/logo_esbmet_sm_rs",
        "alt": "",
        "author": "74",
        "description": "",
        "caption": "",
        "name": "logo_esbmet_sm_rs",
        "status": "inherit",
        "uploaded_to": 43295,
        "date": "2018-08-06 14:18:09",
        "modified": "2018-08-06 14:18:09",
        "menu_order": 0,
        "mime_type": "image\/png",
        "type": "image",
        "subtype": "png",
        "icon": "https:\/\/www.ufsm.br\/wp-includes\/images\/media\/default.png",
        "width": 1072,
        "height": 360,
        "sizes": {
          "thumbnail": "https:\/\/www.ufsm.br\/app\/uploads\/2018\/08\/logo_esbmet_sm_RS-150x150.png",
          "thumbnail-width": 150,
          "thumbnail-height": 150,
          "medium": "https:\/\/www.ufsm.br\/app\/uploads\/2018\/08\/logo_esbmet_sm_RS-300x101.png",
          "medium-width": 300,
          "medium-height": 101,
          "medium_large": "https:\/\/www.ufsm.br\/app\/uploads\/2018\/08\/logo_esbmet_sm_RS-768x258.png",
          "medium_large-width": 768,
          "medium_large-height": 258,
          "large": "https:\/\/www.ufsm.br\/app\/uploads\/2018\/08\/logo_esbmet_sm_RS-1024x344.png",
          "large-width": 1024,
          "large-height": 344,
          "1536x1536": "https:\/\/www.ufsm.br\/app\/uploads\/2018\/08\/logo_esbmet_sm_RS.png",
          "1536x1536-width": 1072,
          "1536x1536-height": 360,
          "2048x2048": "https:\/\/www.ufsm.br\/app\/uploads\/2018\/08\/logo_esbmet_sm_RS.png",
          "2048x2048-width": 1072,
          "2048x2048-height": 360,
          "sow-carousel-default": "https:\/\/www.ufsm.br\/app\/uploads\/2018\/08\/logo_esbmet_sm_RS-272x182.png",
          "sow-carousel-default-width": 272,
          "sow-carousel-default-height": 182
        }
      },
      "endereco_url": "viesbmmet",
      "evento_categoria": "T\u00c9CNICO-CIENT\u00cdFICOS",
      "evento_descricao": "<p>O Encontro Sul Brasileiro de Meteorologia (ESBMet) ocorre de dois em dois anos em uma das cidades que disp\u00f5e de curso de forma\u00e7\u00e3o de meteorologistas (bacharel ou t\u00e9cnico) e representa uma oportunidade \u00fanica para reunir a comunidade meteorol\u00f3gica do sul do Brasil. O primeiro curso de gradua\u00e7\u00e3o em meteorologia, da regi\u00e3o Sul do Brasil, foi criado na Universidade Federal de Pelotas (UFPel) ano de 1979. Depois de mais de 20 anos, em 2004, foram criados o curso de bacharel em meteorologia na Universidade Federal de Santa Maria (UFSM) e o curso t\u00e9cnico em meteorologia no Instituto Federal de Santa Catarina (IFSC, campus Florian\u00f3polis). Mais recentemente, foi a vez da Universidade Federal de Santa Catarina (UFSC) criar um curso de gradua\u00e7\u00e3o em meteorologia no ano de 2014. Assim, embora ainda pequena, a comunidade meteorol\u00f3gica no sul do Brasil est\u00e1 em crescimento e conta atualmente com 4 institui\u00e7\u00f5es de ensino em dois estados diferentes. Neste ano de 2015 \u00e9 a vez da UFSM organizar e executar o VI ESBMet, assim como foi h\u00e1 6 anos em 2009, quando a UFSM organizou e sediou o III ESBMet.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<h5>Comiss\u00e3o Organizadora<\/h5>\n<p>Coordenador do evento:<\/p>\n<ul>\n<li>Prof. Dr. Everson Dal Piva (Departamento de F\u00edsica &#8211; UFSM)<\/li>\n<\/ul>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>Comiss\u00e3o organizadora:<\/p>\n<ul>\n<li>Prof. Franciano Puhales (Departamento de F\u00edsica &#8211;\u00a0UFSM)<\/li>\n<li>Profa. Nathalie Boiaski (Departamento de F\u00edsica &#8211;\u00a0UFSM)<\/li>\n<li>Acad.\u00a0Elen Daiane Pelissaro\u00a0(Curso de Gradua\u00e7\u00e3o em Meteorologia &#8211; UFSM)<\/li>\n<li>Acad.\u00a0Gabriele Golart Silva\u00a0(Curso de Gradua\u00e7\u00e3o em Meteorologia &#8211; UFSM)<\/li>\n<li>Acad.\u00a0Gabriela Bittencourt (Curso de Gradua\u00e7\u00e3o em Meteorologia &#8211; UFSM)<\/li>\n<li>Acad.\u00a0Maiara Spies\u00a0(Curso de Gradua\u00e7\u00e3o em Meteorologia &#8211; UFSM)<\/li>\n<li>Acad.\u00a0Monalisa Steil\u00a0(Curso de Gradua\u00e7\u00e3o em Meteorologia &#8211; UFSM)<\/li>\n<li>Acad.\u00a0Murilo Lopes\u00a0(Curso de Gradua\u00e7\u00e3o em Meteorologia &#8211; UFSM)<\/li>\n<li>Acad.\u00a0Ot\u00e1vio Krauspenhar da Silva\u00a0(Curso de Gradua\u00e7\u00e3o em Meteorologia &#8211; UFSM)<\/li>\n<li>Acad. Iara M. Scricco\u00a0(Programa de P\u00f3s-Gradua\u00e7\u00e3o em Meteorologia &#8211; UFSM)<\/li>\n<li>Acad. Let\u00edcia de Oliveira\u00a0(Programa de P\u00f3s-Gradua\u00e7\u00e3o em Meteorologia &#8211; UFSM)<\/li>\n<li>Acad. Luciana Cardoso Neta\u00a0(Programa de P\u00f3s-Gradua\u00e7\u00e3o em Meteorologia &#8211; UFSM)<\/li>\n<li>Acad. N\u00f3rton Franciscatto de Paula\u00a0(Programa de P\u00f3s-Gradua\u00e7\u00e3o em Meteorologia &#8211; UFSM)<\/li>\n<li>Acad.\u00a0Ricardo Acosta\u00a0(Programa de P\u00f3s-Gradua\u00e7\u00e3o em Meteorologia &#8211; UFSM)<\/li>\n<li>Acad.\u00a0Roylan Hernandez\u00a0(Programa de P\u00f3s-Gradua\u00e7\u00e3o em Meteorologia &#8211; UFSM)<\/li>\n<\/ul>\n<p>Comit\u00ea cient\u00edfico:<\/p>\n<ul>\n<li>Dr. Everson Dal Piva (Departamento de F\u00edsica &#8211; UFSM)<\/li>\n<li>Dr. Franciano Puhales (Departamento de F\u00edsica &#8211;\u00a0UFSM)<\/li>\n<li>Dra. Nathalie Boiaski (Departamento de F\u00edsica &#8211;\u00a0UFSM)<\/li>\n<li>Dr. Giuliano Demarco\u00a0(Programa de P\u00f3s-Gradua\u00e7\u00e3o em F\u00edsica &#8211; UFSM)<\/li>\n<li>Dr. Luis Gustavo Nogueira Martins\u00a0(Programa de P\u00f3s-Gradua\u00e7\u00e3o em F\u00edsica &#8211; UFSM)<\/li>\n<li>Bel. Let\u00edcia de Oliveira\u00a0(Programa de P\u00f3s-Gradua\u00e7\u00e3o em Meteorologia &#8211; UFSM)<\/li>\n<li>Me. Luciana Cardoso Neta\u00a0(Programa de P\u00f3s-Gradua\u00e7\u00e3o em Meteorologia &#8211; UFSM)<\/li>\n<li>Bel. N\u00f3rton Franciscatto de Paula\u00a0(Programa de P\u00f3s-Gradua\u00e7\u00e3o em Meteorologia &#8211; UFSM)<\/li>\n<li>Bel. Roylan Hernandez\u00a0(Programa de P\u00f3s-Gradua\u00e7\u00e3o em Meteorologia &#8211; UFSM)<\/li>\n<li>Bel. Iara M. Scricco\u00a0(Programa de P\u00f3s-Gradua\u00e7\u00e3o em Meteorologia &#8211; UFSM)<\/li>\n<li>Me. Ricardo Acosta\u00a0(Programa de P\u00f3s-Gradua\u00e7\u00e3o em Meteorologia &#8211; UFSM)<\/li>\n<\/ul>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<h5 id=\"regras\">Regras de Submiss\u00e3o:<\/h5>\n<p>O trabalho deve ser submetido na forma de resumo expandido, de acordo com o modelo (ODT &#8211; LaTeX). A submiss\u00e3o deve ser, obrigatoriamente, no formato PDF.\u00a0<a href=\"https:\/\/www.ufsm.br\/wp-content\/uploads\/2019\/09\/modelo_resumo.odt\" target=\"_self\">Clique aqui para baixar os modelos de resumo.<\/a>\u00a0para baixar os modelos.<\/p>\n<p>Modelo ODT: Desenvolvido para o software\u00a0libreoffice. Neste modelo h\u00e1 uma descri\u00e7\u00e3o detalhada do formato do arquivo. Para visualizar essa descri\u00e7\u00e3o ative a op\u00e7\u00e3o: Exibir -&gt; Anota\u00e7\u00f5es.<\/p>\n<p>Modelo LaTeX: Classe desenvolvida para compila\u00e7\u00e3o com pdflatex em linux. S\u00e3o necess\u00e1rios os seguintes pacotes b\u00e1sicos:\u00a0texlive-base texlive-lang-portuguese abntex texlive-latex-extra.<\/p>\n<p>D\u00favidas devem ser enviadas \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o do evento:\u00a0<span id=\"cloak69353\"><a href=\"mailto:esbmet2015@gmail.com\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">esbmet2015@gmail.com<\/a><\/span><\/p>\n<p><strong>Trabalhos fora do padr\u00e3o n\u00e3o ser\u00e3o aceitos.<\/strong><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>Instru\u00e7\u00f5es gerais para o preenchimento do resumo:<\/strong><\/p>\n<ul>\n<li>Deve ter no m\u00e1ximo duas p\u00e1ginas, escrito em portugu\u00eas. Ser\u00e3o recusados resumos que excederem o tamanho limite aqui especificado.\n<ul>\n<li>Para o texto: o texto deve ser dividido em se\u00e7\u00f5es contendo uma introdu\u00e7\u00e3o, com breve descri\u00e7\u00e3o do problema estudado, o(s) objetivo(s), o(s) m\u00e9todo(s) utilizado(s), os principais resultados e conclus\u00f5es e bibliografia.<\/li>\n<\/ul>\n<\/li>\n<li>O texto deve ser apresentado em fonte Arial, tamanho 11, espa\u00e7o simples, justificado;<\/li>\n<li>Os t\u00edtulos de se\u00e7\u00e3o devem ser numerados com algarismos ar\u00e1bicos, com fonte Arial 11, negrito, justificado. A numera\u00e7\u00e3o n\u00e3o deve ser usada para bibliografia e agradecimentos;<\/li>\n<li>Papel A4 e margens de 2cm;<\/li>\n<\/ul>\n<p><em>T\u00edtulo do trabalho<\/em><\/p>\n<ul>\n<li>Fonte Arial, tamanho 14, mai\u00fasculas, negrito, centralizado com a fonte na cor azul RGB(31,72,118) ou c\u00f3digo html #1F4876;\n<ul>\n<li>Nomes cient\u00edficos devem ser editados em it\u00e1lico, conforme normas espec\u00edficas da \u00e1rea.<\/li>\n<\/ul>\n<\/li>\n<\/ul>\n<p><em>Nome dos autores<\/em><\/p>\n<ul>\n<li>Os nomes dos autores devem aparecer logo abaixo do t\u00edtulo, em fonte Arial 11 it\u00e1lico, separados por ponto e v\u00edrgula;<\/li>\n<li>Ao lado do nome dos autores deve inclur uma numera\u00e7\u00e3o sobrescrita para posterior indica\u00e7\u00e3o da filia\u00e7\u00e3o (institui\u00e7\u00e3o) dos autores;<\/li>\n<\/ul>\n<p><em>Filia\u00e7\u00e3o dos autores<\/em><\/p>\n<ul>\n<li>Digite a(s) institui\u00e7\u00e3o(\u00f5es) de origem dos autores referenciando-as aos respectivos autores com n\u00fameros em sobrescrito;\n<ul>\n<li>Citar cada Institui\u00e7\u00e3o uma \u00fanica vez: para o caso de mais de um autor da mesma institui\u00e7\u00e3o repetir o n\u00famero indicativo. A fonte deve ser Arial 10, com o texto centralizado.<\/li>\n<\/ul>\n<\/li>\n<\/ul>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><em>Titulo de se\u00e7\u00e3o<\/em><\/p>\n<ul>\n<li>Os t\u00edtulos das se\u00e7\u00f5es devem ser numerados com algarismos ar\u00e1bicos, alinhados \u00e0 esquerda, negrito e fonte Arial 11. A numera\u00e7\u00e3o n\u00e3o deve ser usada para agradecimentos e refer\u00eancia bibliogr\u00e1ficas.<\/li>\n<\/ul>\n<p><em>Institui\u00e7\u00e3o financiadora e agradecimentos<\/em><\/p>\n<ul>\n<li>Devem aparecer, quando necess\u00e1rio, logo abaixo das conclus\u00f5es e antes da bibliografia.<\/li>\n<\/ul>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>Apresenta\u00e7\u00e3o do trabalho:<\/strong><\/p>\n<ul>\n<li>Os trabalhos ser\u00e3o apresentados na forma de painel (poster);<\/li>\n<li>O painel (poster) apresentado dever\u00e1 ter as dimens\u00f5es de uma folha A0 (largura: 841 mm x altura: 1189 mm)<\/li>\n<\/ul>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>Outras informa\u00e7\u00f5es relevantes:<\/strong><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<ul>\n<li>Os trabalhos submetidos N\u00c3O poder\u00e3o ser alterados, caso haja algum problema, favor entrar em contato pelo email\u00a0<span id=\"cloak61725\"><a href=\"mailto:esbmet2015@gmail.com\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">esbmet2015@gmail.com<\/a><\/span>\u00a0at\u00e9 a data de encerramento das submiss\u00f5es, quando ser\u00e1 iniciada a revis\u00e3o dos trabalhos;<\/li>\n<li>Os resultados sobre o aceite dos trabalhos ser\u00e3o divulgados na interface do congressista. A data, hora e local de apresenta\u00e7\u00e3o ser\u00e3o divulgados um semana antes do evento na PROGRAMA\u00c7\u00c3O DO EVENTO.<\/li>\n<li>A falta de pagamento da inscri\u00e7\u00e3o at\u00e9 o prazo de encerramento das inscri\u00e7\u00f5es para envio de trabalho acarretar\u00e1 em exclus\u00e3o do trabalho do processo de revis\u00e3o.<\/li>\n<\/ul>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<h5>Concurso de Previs\u00e3o do Tempo<\/h5>\n<div>\n<div>O\u00a0<span class=\"il\">Concurso<\/span>\u00a0de\u00a0<span class=\"il\">Previs\u00e3o<\/span>\u00a0do Tempo do VI ESBMET tem por objetivo proporcionar ao graduandos da meteorologia uma experi\u00eancia operacional na\u00a0<span class=\"il\">previs\u00e3o<\/span>\u00a0do tempo. As inscri\u00e7\u00f5es poder\u00e3o ser realizadas via email (<span id=\"cloak78581\"><a href=\"mailto:esbmet2015@gmail.com\">esbmet2015@gmail.com<\/a><\/span>)\u00a0ou no hor\u00e1rio reservado \u00e0 incri\u00e7\u00f5es na programa\u00e7\u00e3o do VI ESBMET, atrav\u00e9s da ficha de inscri\u00e7\u00e3o (EM BREVE).<\/div>\n<div><\/div>\n<p>As\u00a0<span class=\"il\">previs\u00f5es<\/span>\u00a0ser\u00e3o feitas na manh\u00e3 do domingo, sendo v\u00e1lidas para os tr\u00eas dias do evento em cidades de interesse. Os participantes ter\u00e3o de fazer a\u00a0<span class=\"il\">previs\u00e3o<\/span>\u00a0das temperaturas m\u00e1ximas, m\u00ednimas e condi\u00e7\u00e3o do tempo. Para a realia\u00e7\u00e3o da\u00a0<span class=\"il\">previs\u00e3o<\/span>\u00a0estar\u00e3o dispon\u00edveis os modelos meteorol\u00f3gicos GFS e WRF-GruMA. Os crit\u00e9rios para a potua\u00e7\u00e3o ser\u00e3o apresentados no primeiro dia do ESBMET e resultado do\u00a0<span class=\"il\">concurso<\/span>\u00a0ser\u00e1 divulgado em meio as premia\u00e7\u00f5es, no encerramento do evento.<\/div>\n<div><\/div>\n<div><\/div>\n<div>Cada equipe poder\u00e1 contar com at\u00e9 4 participantes (alunos) sendo, no m\u00e1ximo, um acad\u00eamico de p\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o. Equipes multi-institucionais s\u00e3o EXTRAMAMENTE bem-vindas. Cada equipe dever\u00e1 trazer seu pr\u00f3prio notebook para acessar as ferramentas do concurso de previs\u00e3o.<\/div>\n<div><\/div>\n<div>As ferramentas ser\u00e3o disponibilizadas aqui no site do VI ESBMET. O uso de qualquer ferramenta n\u00e3o disponibilizada no site do concurso implicar\u00e1 na desclassifica\u00e7\u00e3o da equipe.<\/div>\n<div><\/div>\n<div>Ferramentas para o concurso:<\/div>\n<div><\/div>\n<div>\u222bGdpdt (GruMA-VIESBMET)<\/div>\n<div><a href=\"http:\/\/www.gruma.ufsm.br\/index.php\/produtos\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Produtos GruMA<\/a><\/div>\n<div><a href=\"http:\/\/www.masterantiga.iag.usp.br\/ind.php?inic=00&amp;prod=sondagem\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Perfis termodin\u00e2micos &#8211; sondagens (MASTER)<\/a><\/div>\n<div><a href=\"http:\/\/www.redemet.aer.mil.br\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Site REDEMET<\/a><\/div>\n<div><a href=\"http:\/\/www.inmet.gov.br\/portal\/index.php?r=estacoes\/estacoesAutomaticas\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Dados de esta\u00e7\u00f5es autom\u00e1ticas (INMET)<\/a><\/div>\n",
      "evento_programacao": "<table border=\"0\" align=\"center\">\n<tbody>\n<tr>\n<td><strong>Domingo &#8211; 15 de novembro<\/strong><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>8h &#8211; Inscri\u00e7\u00e3o e retirada de materiais<\/p>\n<p>9h30min &#8211; Concurso de Previs\u00e3o do Tempo<\/p>\n<p>12h30min &#8211; Almo\u00e7o<\/p>\n<p>14h &#8211;\u00a0Palestra de abertura: Eventos meteorol\u00f3gicos extremos e desastres naturais &#8211;\u00a0Dr. Ernani de Lima Nascimento\/UFSM<\/p>\n<p>15h30min &#8211; Intervalo<\/p>\n<p>16h &#8211; Mesa Redonda: Dez anos do Curso de Meteorologia da UFSM<\/p>\n<p>Participantes:<\/p>\n<ul>\n<li>Diogo Cust\u00f3dio &#8211; Meteorologista do CTA<\/li>\n<li>Erikson de Oliveira &#8211; Meteorologista do CIRAM<\/li>\n<li>Glauber Camponogara &#8211; Doutorando \u00a0na USP<\/li>\n<li>Nadiara Pereira &#8211; Meteorologista da SOMAR<\/li>\n<\/ul>\n<p>Mediador:<\/p>\n<ul>\n<li>Franciano Puhales &#8211; Coordenador do Curso de Meteorologia\/UFSM<\/li>\n<\/ul>\n<p>17h30min &#8211; Encerramento da tarde<\/p>\n<p>&nbsp;<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td><strong>Segunda-feira &#8211; 16 de novembro<\/strong><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>8h30min &#8211; Palestra: O sistema estadual de meteorologia de Santa Catarina<\/p>\n<p>Me. Erickson de Oliveira &#8211; Meteorologista\/CIRAM<\/p>\n<p>9h30min &#8211; Palestra: Modelagem num\u00e9rica da Qualidade do Ar no estado do Rio Grande do Sul: Resultados, desafios e perspectivas<\/p>\n<p>Dr. Marcelo Felix Alonso\/UFPEL<\/p>\n<p>10h30min &#8211; Intervalo<\/p>\n<p>11h &#8211; Palestra: Empreendedorismo<\/p>\n<p>Dr. Silon Junior Procath da Silva\/UFSM<\/p>\n<p>12h30min &#8211; Encerramento da manh\u00e3<\/p>\n<p>14h &#8211; Minicursos<\/p>\n<ul>\n<li>NCL &#8211; Dr. Mateus da Silva Teixeira\/UFPEL<\/li>\n<li>Manipula\u00e7\u00e3o de dados meteorol\u00f3gicos com o R &#8211; Dr. Jonatan Tatsch\/UFSM<\/li>\n<li>Previs\u00e3o de tempestades &#8211; Dr. Ernani de Lima Nascimento\/UFSM<\/li>\n<li>M\u00eddia e Meteorologia &#8211; Dr. Vagner Anabor\/UFSM<\/li>\n<\/ul>\n<p>* Para aqueles que n\u00e3o conseguirem vagas nos minicursos haver\u00e1 se\u00e7\u00f5es gratuitas no planet\u00e1rio da UFSM.<\/p>\n<p>16h &#8211; Intervalo<\/p>\n<p>16h30min &#8211; Apresenta\u00e7\u00e3o de paineis<\/p>\n<p>17h30min &#8211; Encerramento da tarde<\/p>\n<p>&nbsp;<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td><strong>Ter\u00e7a-feira &#8211; 17 de novembro<\/strong><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>8h30min &#8211; Palestra: Associa\u00e7\u00e3o entre \u00cdndices de Instabilidade e Chuva Intensa no RS<\/p>\n<p>Dr. Mateus da Silva Teixeira\/UFPEL<\/p>\n<p>9h30min &#8211; Palestra: Fontes de Energia Renov\u00e1veis<\/p>\n<p>Dr. Jos\u00e9 Renes Pinheiro\/UFSM<\/p>\n<p>10h30min &#8211; Intervalo<\/p>\n<p>11h &#8211; Mesa Redonda: Discuss\u00e3o clim\u00e1tica<\/p>\n<p>12h30min &#8211; Encerramento da manh\u00e3<\/p>\n<p>14h &#8211; Minicursos (continua\u00e7\u00e3o)<\/p>\n<p>15h30min &#8211; Intervalo<\/p>\n<p>16h &#8211; Encerramento e entrega de premia\u00e7\u00f5es.<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n",
      "evento_inscricao": "<p><strong>Per\u00edodo de Inscri\u00e7\u00f5es e\u00a0envio de trabalhos:<\/strong>\u00a010 de setembro a\u00a05 de outubro\u00a015 de outubro\u00a023\u00a0de outubro\u00a0de 2015 (prorrogado!). Trabalhos enviados ap\u00f3s a data limite n\u00e3o ser\u00e3o considerados!<\/p>\n<ul>\n<li>Durante o processo de inscri\u00e7\u00e3o alunos dos cursos t\u00e9cnicos, de gradua\u00e7\u00e3o e p\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o poder\u00e3o submeter um resumo expandido (veja as normas e modelos na se\u00e7\u00e3o\u00a0<a href=\"#regras\">Regras de Submiss\u00e3o<\/a>.<\/li>\n<li>Os trabalhos ser\u00e3o avaliados pelo Comit\u00ea Cient\u00edfico do evento;<\/li>\n<li>Os trabalhos aceitos ser\u00e3o publicados nos anais do evento;<\/li>\n<li>Os trabalhos aceitos ser\u00e3o apresentados na forma de painel; \u00a0O painel (poster) apresentado dever\u00e1 ter as dimens\u00f5es de uma folha A0 (largura: 841 mm x altura: 1189 mm);<\/li>\n<li>Ao final do evento ser\u00e3o escolhidos os trabalhos destaque do VI Encontro Sul Brasileiro de Meteorologia. Estes trabalhos est\u00e3o pr\u00e9-aprovados para publica\u00e7\u00e3o no volume 38 (2016) do peri\u00f3dico\u00a0<a href=\"http:\/\/cascavel.ufsm.br\/revistas\/ojs-2.2.2\/index.php\/cienciaenatura\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Ci\u00eancia e Natura<\/a>, em sua vers\u00e3o completa (mais informa\u00e7\u00f5es no evento).<\/li>\n<li>Durante o processo de inscri\u00e7\u00e3o alunos dos cursos t\u00e9cnicos e de gradua\u00e7\u00e3o poder\u00e3o se inscrever em um minicurso. A participa\u00e7\u00e3o no minicurso tem um custo extra de R$ 10,00 na inscri\u00e7\u00e3o.<\/li>\n<\/ul>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>Valor da Inscri\u00e7\u00e3o:<\/strong><\/p>\n<table>\n<tbody>\n<tr>\n<td><strong>Categoria<\/strong><\/td>\n<td><strong>At\u00e9 25\/09\/2015<\/strong><\/td>\n<td><strong>Ap\u00f3s 25\/09\/2015<\/strong><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Estudantes n\u00edvel t\u00e9cnico<\/td>\n<td>R$ 40,00<\/td>\n<td>R$ 48,00<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Estudantes n\u00edvel gradua\u00e7\u00e3o<\/td>\n<td>R$ 50,00<\/td>\n<td>R$ 60,00<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Estudantes n\u00edvel de p\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o<\/td>\n<td>R$ 100,00<\/td>\n<td>R$ 120,00<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Professores<\/td>\n<td>R$ 200,00<\/td>\n<td>R$ 240,00<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Demais profissionais<\/td>\n<td>R$ 300,00<\/td>\n<td>R$ 360,00<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p><a href=\"https:\/\/portal.ufsm.br\/concursos\/inscricao\/opcoes.html?edicao=2881\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Clique aqui para realizar sua inscri\u00e7\u00e3o e\/ou submiss\u00e3o de trabalho<\/a>(*)(**)<\/p>\n<p><strong>IMPORTANTE:<\/strong><\/p>\n<p><strong>(*) PARA AGILIZAR INSCRI\u00c7\u00c3O DO PARTICIPANTE, O PAGAMENTO DO BOLETO N\u00c3O DEVER\u00c1 SER AGENDADO PARA A DATA DE VENCIMENTO.<\/strong><br \/>\n<strong>(**) Os trabalhos devem ser enviados, OBRIGATORIAMENTE, no momento da inscri\u00e7\u00e3o.<\/strong><\/p>\n",
      "evento_local": "Universidade Federal de Santa Maria",
      "evento_contato": "<h4 class=\"footer-widget-title\">UNIVERSIDADE FEDERAL DE SANTA MARIA<\/h4>\n<p>Av. Roraima n\u00ba 1000<br \/>\nCidade Universit\u00e1ria<br \/>\nBairro Camobi<br \/>\nSanta Maria &#8211; RS<br \/>\nCEP: 97105-900<br \/>\n+55 (55) 3301-2058<\/p>\n"
    },
    "_links": {
      "self": [
        {
          "href": "https:\/\/www.ufsm.br\/wp-json\/wp\/v2\/eventos\/43295"
        }
      ],
      "collection": [
        {
          "href": "https:\/\/www.ufsm.br\/wp-json\/wp\/v2\/eventos"
        }
      ],
      "about": [
        {
          "href": "https:\/\/www.ufsm.br\/wp-json\/wp\/v2\/types\/eventos"
        }
      ],
      "wp:featuredmedia": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "https:\/\/www.ufsm.br\/wp-json\/wp\/v2\/media\/43296"
        }
      ],
      "wp:attachment": [
        {
          "href": "https:\/\/www.ufsm.br\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=43295"
        }
      ],
      "curies": [
        {
          "name": "wp",
          "href": "https:\/\/api.w.org\/{rel}",
          "templated": true
        }
      ]
    }
  },
  {
    "id": 43291,
    "date": "2018-08-06T10:56:29",
    "date_gmt": "2018-08-06T13:56:29",
    "guid": {
      "rendered": "https:\/\/www.ufsm.br\/?post_type=eventos&#038;p=43291"
    },
    "modified": "2019-09-12T14:39:45",
    "modified_gmt": "2019-09-12T17:39:45",
    "slug": "snfp",
    "status": "publish",
    "type": "eventos",
    "link": "https:\/\/www.ufsm.br\/eventos\/snfp",
    "parent": 0,
    "template": "",
    "acf": {
      "evento_nome": "VI Semin\u00e1rio Nacional  de Forma\u00e7\u00e3o de Professores",
      "evento_inicio": "30\/11\/2015 00:00",
      "evento_termino": "02\/12\/2015 00:00",
      "evento_banner": {
        "ID": 43293,
        "id": 43293,
        "title": "fundo cartaz A3 cartografia rural (2)",
        "filename": "fundo-cartaz-A3-cartografia-rural-2.jpg",
        "filesize": 153848,
        "url": "https:\/\/www.ufsm.br\/app\/uploads\/2018\/08\/fundo-cartaz-A3-cartografia-rural-2.jpg",
        "link": "https:\/\/www.ufsm.br\/eventos\/snfp\/fundo-cartaz-a3-cartografia-rural-2",
        "alt": "",
        "author": "74",
        "description": "",
        "caption": "",
        "name": "fundo-cartaz-a3-cartografia-rural-2",
        "status": "inherit",
        "uploaded_to": 43291,
        "date": "2018-08-06 13:55:39",
        "modified": "2018-08-06 13:55:39",
        "menu_order": 0,
        "mime_type": "image\/jpeg",
        "type": "image",
        "subtype": "jpeg",
        "icon": "https:\/\/www.ufsm.br\/wp-includes\/images\/media\/default.png",
        "width": 1920,
        "height": 739,
        "sizes": {
          "thumbnail": "https:\/\/www.ufsm.br\/app\/uploads\/2018\/08\/fundo-cartaz-A3-cartografia-rural-2-150x150.jpg",
          "thumbnail-width": 150,
          "thumbnail-height": 150,
          "medium": "https:\/\/www.ufsm.br\/app\/uploads\/2018\/08\/fundo-cartaz-A3-cartografia-rural-2-300x115.jpg",
          "medium-width": 300,
          "medium-height": 115,
          "medium_large": "https:\/\/www.ufsm.br\/app\/uploads\/2018\/08\/fundo-cartaz-A3-cartografia-rural-2-768x296.jpg",
          "medium_large-width": 768,
          "medium_large-height": 296,
          "large": "https:\/\/www.ufsm.br\/app\/uploads\/2018\/08\/fundo-cartaz-A3-cartografia-rural-2-1024x394.jpg",
          "large-width": 1024,
          "large-height": 394,
          "1536x1536": "https:\/\/www.ufsm.br\/app\/uploads\/2018\/08\/fundo-cartaz-A3-cartografia-rural-2.jpg",
          "1536x1536-width": 1536,
          "1536x1536-height": 591,
          "2048x2048": "https:\/\/www.ufsm.br\/app\/uploads\/2018\/08\/fundo-cartaz-A3-cartografia-rural-2.jpg",
          "2048x2048-width": 1920,
          "2048x2048-height": 739,
          "sow-carousel-default": "https:\/\/www.ufsm.br\/app\/uploads\/2018\/08\/fundo-cartaz-A3-cartografia-rural-2-272x182.jpg",
          "sow-carousel-default-width": 272,
          "sow-carousel-default-height": 182
        }
      },
      "endereco_url": "snfp",
      "evento_categoria": "T\u00c9CNICO-CIENT\u00cdFICOS",
      "evento_descricao": "<p>O VI Semin\u00e1rio Nacional de Forma\u00e7\u00e3o de Professores &#8211; Cartografias da Educa\u00e7\u00e3o Rural: Perspectivas sobre a Forma\u00e7\u00e3o de Professores, ocorrer\u00e1 no campus da Universidade Federal de Santa Maria, no Centro de Tecnologia (CT) pr\u00e9dio 07 no Audit\u00f3rio do anexo C. Este evento visa contribuir para a forma\u00e7\u00e3o continuada dos professores da educa\u00e7\u00e3o rural, atendendo as demandas de estudo e forma\u00e7\u00e3o apresentadas por estes profissionais, de maneira que possamos contribuir na qualidade do trabalho docente destes educadores participantes de nossa pesquisa e p\u00fablico em geral. Com este semin\u00e1rio pretende-se articular e dar protagonismo as demandas e aos saberes trazidos pelos profissionais que participar\u00e3o deste evento.<br \/>\nA metodologia de trabalho ser\u00e1 composta por espa\u00e7os de di\u00e1logo e participa\u00e7\u00e3o, atrav\u00e9s de relatos de experi\u00eancias, apresenta\u00e7\u00e3o de trabalhos, debates, palestras e apresenta\u00e7\u00e3o cultural.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<h5>Normas para Submiss\u00e3o de Trabalhos<\/h5>\n<p>Para este evento ser\u00e3o aceitas duas modalidades de envio de trabalhos: trabalhos completos e resumos expandidos (em formato de relato de experi\u00eancia). Os trabalhos ser\u00e3o avaliados por comiss\u00e3o cient\u00edfica tendo como crit\u00e9rios avaliativos:<\/p>\n<p>1. Normas de formata\u00e7\u00e3o;<\/p>\n<p>2. Textos reflexivos;<\/p>\n<p>3. Embasamento te\u00f3rico;<\/p>\n<p>4. Coes\u00e3o, coer\u00eancia, adequados as regras da l\u00edngua portuguesa;<\/p>\n<p>5. Tem\u00e1tica do trabalho relacionada ao evento;<\/p>\n<p>6. Contribui\u00e7\u00e3o para a \u00e1rea.<\/p>\n<p>Os trabalhos ser\u00e3o selecionados para preencher o n\u00famero de vagas dispon\u00edvel no evento.<\/p>\n<p><strong>Importante:<\/strong><\/p>\n<p>1) Cada participante poder\u00e1 inscrever apenas 1 trabalho como AUTOR principal e 1 como COAUTOR.<\/p>\n<p>2) Cada trabalho poder\u00e1 ter no m\u00e1ximo 3 autores, sendo 1 autor principal que ir\u00e1 apresentar o trabalho, e 2 co-autores. Todos dever\u00e3o realizar a inscri\u00e7\u00e3o e o pagamento da taxa.<\/p>\n<p>O comprovante de dep\u00f3sito identificado (com CPF) dever\u00e1 ser enviado no mesmo ato da submiss\u00e3o do arquivo do trabalho para o e-mail:<br \/>\n<span id=\"cloak46506\"><a href=\"mailto:seminarioformacaoprofessores@gmail.com\">seminarioformacaoprofessores@gmail.com<\/a><\/span>.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>1) Relatos de Experi\u00eancia:<\/strong><\/p>\n<p>Esse tipo de trabalho expressa uma experi\u00eancia de ensino realizada, organizada e documentada com enfoque no tema central do encontro. Para fins de publica\u00e7\u00e3o tais relatos devem ter car\u00e1ter n\u00e3o apenas descritivo, mas tamb\u00e9m reflexivo. Essa modalidade deve apresentar as seguintes se\u00e7\u00f5es:<\/p>\n<p>1. T\u00edtulo<\/p>\n<p>2. Introdu\u00e7\u00e3o (contextualiza\u00e7\u00e3o, embasamento te\u00f3rico, relev\u00e2ncia, objetivos)<\/p>\n<p>3. Metodologia<\/p>\n<p>4. Resultados e Reflex\u00f5es(qualitativos e\/ou quantitativos)<\/p>\n<p>5. Conclus\u00f5es e\/ou Propostas<\/p>\n<p>6. Refer\u00eancias Bibliogr\u00e1ficas (Normas ABNT)<\/p>\n<p>Formata\u00e7\u00e3o para envio dos Relatos de Experi\u00eancia<\/p>\n<p>Configura\u00e7\u00e3o de p\u00e1gina retrato (A4), margens de 2,5 cm, sem recuo para par\u00e1grafo, fonte Arial tamanho 12, corpo do texto justificado, espa\u00e7o entre linhas 1,5. Primeira linha: t\u00edtulo do trabalho em negrito, todas as letras em caixa alta (mai\u00fasculas) e centralizado; linha seguinte: em branco; pr\u00f3xima linha: titulo centralizado; linha seguinte: em branco; pr\u00f3xima linha: nome do autor(es) e institui\u00e7\u00e3o(\u00f5es), separados por um travess\u00e3o, somente com a primeira letra de cada nome em mai\u00fasculo e texto centralizado; linha seguinte: endere\u00e7o eletr\u00f4nico do autor para correspond\u00eancia (centralizado). Pr\u00f3xima linha: em branco; pr\u00f3xima linha: Texto.<\/p>\n<p>Texto: M\u00ednimo de 3 e m\u00e1ximo de 10 de p\u00e1ginas, incluindo refer\u00eancias.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>2) Trabalho Completo:<\/strong><\/p>\n<p>O texto dever\u00e1 ser escrito em formato de artigo, com problem\u00e1tica anunciada e desenvolvida, conclus\u00f5es e refer\u00eancias bibliogr\u00e1ficas. Esse tipo de trabalho expressa uma pesquisa conclu\u00edda ou em andamento com resultados parciais, com enfoque no tema central do encontro. O texto deve apresentar deve apresentar as seguintes se\u00e7\u00f5es:<\/p>\n<p>1.T\u00edtulo<\/p>\n<p>2. Resumo<\/p>\n<p>3. Introdu\u00e7\u00e3o (contextualiza\u00e7\u00e3o, embasamento te\u00f3rico, relev\u00e2ncia e objetivos)<\/p>\n<p>4. Metodologia<\/p>\n<p>5. Resultados e Discuss\u00e3o<\/p>\n<p>6. Conclus\u00f5es<\/p>\n<p>7. Refer\u00eancias Bibliogr\u00e1ficas (Normas ABNT)<\/p>\n<p><strong>Formata\u00e7\u00e3o para Envio de Trabalhos Completos<\/strong><\/p>\n<p>Configura\u00e7\u00e3o de p\u00e1gina retrato (A4), margens de 2,5 cm, sem recuo para par\u00e1grafo, fonte Arial tamanho 12, corpo do texto justificado, espa\u00e7o entre linhas 1,5. Primeira linha: t\u00edtulo do trabalho em negrito, todas as letras em caixa alta (mai\u00fasculas) e centralizado; a seguir uma linha em branco; pr\u00f3xima linha em branco; em seguida o nome do(s) autor(es) e institui\u00e7\u00e3o(\u00f5es), separados por um travess\u00e3o, somente com a primeira letra de cada nome em mai\u00fasculo; na linha seguinte: endere\u00e7o eletr\u00f4nico do autor para correspond\u00eancia. Pr\u00f3xima linha em branco; em seguida inserir o Resumo em portugu\u00eas de 200 a 400 palavras; na linha logo abaixo inserir de 3 a 5 palavras-chave. Pr\u00f3xima linha em branco; Em seguida inserir o texto.<\/p>\n<p>Texto: dever\u00e1 conter de 5 a 15 p\u00e1ginas e poder\u00e1 conter figuras (JPEG) e tabelas, as quais dever\u00e3o ser inseridas no corpo do trabalho.<\/p>\n<p><strong>TODOS OS TRABALHOS DEVER\u00c3O SER SALVOS E ENVIADOS NO FORMATO DO WORD 1997-2003 (*doc.), IDENTIFICADOS DA SEGUINTE MANEIRA:<\/strong><\/p>\n<p><strong>876.676.777.09 RELATODEEXPERIENCIA (CPF e modalidade de trabalho)<\/strong><\/p>\n<p>Aten\u00e7\u00e3o! N\u00e3o haver\u00e1 transmiss\u00e3o ao vivo do evento e das apresenta\u00e7\u00f5es de trabalho, o participante com inscri\u00e7\u00e3o, cujo trabalho for aprovado, dever\u00e1 apresent\u00e1-lo presencialmente no local do evento, conforme dia e hor\u00e1rio previamente divulgados, sob pena de n\u00e3o receber a certifica\u00e7\u00e3o.<\/p>\n<p>Os certificados de participa\u00e7\u00e3o ser\u00e3o disponibilizados on-line no endere\u00e7o: (<a href=\"https:\/\/portal.ufsm.br\/certificados\">https:\/\/portal.ufsm.br\/certificados<\/a>), ap\u00f3s o evento e confeccionados com o NOME COMPLETO que constar na inscri\u00e7\u00e3o do participante. Somente ter\u00e3o direito a certifica\u00e7\u00e3o os participantes que atingirem 75% de frequ\u00eancia no evento.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<h5>Anais<\/h5>\n<table border=\"1\" align=\"center\">\n<tbody>\n<tr>\n<td><strong>NOME DO AUTOR<\/strong><\/td>\n<td><strong>T\u00cdTULO DO TRABALHO<\/strong><\/td>\n<td><strong>ANO<\/strong><\/td>\n<td><strong>VISUALIZAR<\/strong><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Luciana Carrion Carvalho (UFSM)<br \/>\nSamuel Robaert (UFSM)<br \/>\nLarissa Martins Freitas (UFSM)<\/td>\n<td>\u00a0A EDUCA\u00c7\u00c3O DO CAMPO NO CONTEXTO DA EDUCA\u00c7\u00c3O BRASILEIRA: QUEST\u00d5ES HIST\u00d3RICAS, POL\u00cdTICAS E LEGAIS<\/td>\n<td>2015<\/td>\n<td><a title=\"Clique aqui para visualizar o arquivo\" href=\"https:\/\/www.ufsm.br\/wp-content\/uploads\/2019\/09\/A-EDUCA\u00c7\u00c3O-DO-CAMPO-NO-CONTEXTO-DA-EDUCA\u00c7\u00c3O-BRASILEIRA-QUEST\u00d5ES-HIST\u00d3RICAS-POL\u00cdTICAS-E-LEGAIS-3.pdf\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Clique aqui<\/a><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Janaina Bittencourt Facco (UFSM)<br \/>\nDr\u00aa M\u00e1rcia Lenir Gerhardt (UFSM)<\/td>\n<td>A FORMA\u00c7\u00c3O DE PROFESSORES: UM PROCESSO QUE MERECE UM\u00a0OLHAR ESPECIAL<\/td>\n<td>2015<\/td>\n<td><a title=\"Clique aqui para visualizar o arquivo\" href=\"https:\/\/www.ufsm.br\/wp-content\/uploads\/2019\/09\/A-FORMA\u00c7\u00c3O-DE-PROFESSORES-UM-PROCESSO-QUE-MERECE-UM-OLHAR-ESPECIAL.pdf\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Clique aqui<\/a><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>VIANA, Andrio Sander Rodrigues (E.M.E.F. Marcos Jos\u00e9 Zanella)<br \/>\nLOPES, Nara de F\u00e1tima Martins (E.M.E.F. Marcos Jos\u00e9 Zanella)<br \/>\nRODRIGUES, Ricardo Antonio (IFF Campus Jaguari)<\/td>\n<td>A IMPORT\u00c2NCIA DA EDUCA\u00c7\u00c3O DO CAMPO NO CONTEXTO DA<br \/>\nAGRICULTURA FAMILIAR NO MUNIC\u00cdPIO DE UNISTALDA\/RS<\/td>\n<td>2015<\/td>\n<td><a title=\"Clique aqui para visualizar o arquivo\" href=\"https:\/\/www.ufsm.br\/wp-content\/uploads\/2019\/09\/A-IMPORT\u00c2NCIA-DA-EDUCA\u00c7\u00c3O-DO-CAMPO-NO-CONTEXTO-DA-AGRICULTURA-FAMILIAR-NO-MUNIC\u00cdPIO-DE-UNISTALDA-RS.pdf\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Clique aqui<\/a><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>\u00a0Ana Luiza Golin (UFSM)<br \/>\nRochele Ribas de Oliveira (UFSM)<br \/>\nAnemari Roesler Luersen Vieira Lopes (UFSM)<\/td>\n<td>A VIAGEM NO TEMPO: UMA EXPERI\u00caNCIA SOBRE MEDIDAS NO \u00c2MBITO\u00a0PIBID<\/td>\n<td>2015<\/td>\n<td><a title=\"Clique aqui para visualizar o arquivo\" href=\"https:\/\/www.ufsm.br\/wp-content\/uploads\/2019\/09\/A-VIAGEM-NO-TEMPO-UMA-EXPERI\u00caNCIA-SOBRE-MEDIDAS-NO-\u00c2MBITO-PIBID.pdf\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Clique aqui<\/a><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Jean Marco Vargas Lopes (IFF Campus Jaguari)<br \/>\nMara Elizete Rebelo de Louren\u00e7o (IFF Campus Jaguari)<\/td>\n<td>APONTAMENTOS ACERCA DA EDUCA\u00c7\u00c3O DO CAMPO<\/td>\n<td>2015<\/td>\n<td><a title=\"Clique aqui para visualizar o arquivo\" href=\"https:\/\/www.ufsm.br\/wp-content\/uploads\/2019\/09\/APONTAMENTOS-ACERCA-DA-EDUCA\u00c7\u00c3O-DO-CAMPO-.pdf\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Clique aqui<\/a><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Thanize Bortolini Scalabrin (UFSM)<br \/>\nSimone Tonatto Ferraz (UFSM)<br \/>\nLaura Pippi Fraga (UFSM)<\/td>\n<td>\u00a0APRENDENDO SOBRE MEDIDAS DE COMPRIMENTO ATRAV\u00c9S DE JOGOS:\u00a0EXPERI\u00caNCIAS DO PIBID INTERDISCIPLINAR \u2013 EDUCA\u00c7\u00c3O MATEM\u00c1TICA NOS ANOS INICIAIS<\/td>\n<td>2015<\/td>\n<td><a title=\"Clique aqui para visualizar o arquivo\" href=\"https:\/\/www.ufsm.br\/wp-content\/uploads\/2019\/09\/APRENDENDO-SOBRE-MEDIDAS-DE-COMPRIMENTO-ATRAV\u00c9S-DE-JOGOS-EXPERI\u00caNCIAS-DO-PIBID-INTERDISCIPLINAR-EDUCA\u00c7\u00c3O-MATEM\u00c1TICA-NOS-ANOS-INICIAIS.pdf\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Clique aqui<\/a><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Beibicler Terezinha Bueno Flores<\/td>\n<td>CONVERSANDO SOBRE FORMA\u00c7\u00c3O CONTINUADA<\/td>\n<td>2015<\/td>\n<td><a title=\"Clique aqui para visualizar o arquivo\" href=\"https:\/\/www.ufsm.br\/wp-content\/uploads\/2019\/09\/CONVERSANDO-SOBRE-FORMA\u00c7\u00c3O-CONTINUADA-2.pdf\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Clique aqui<\/a><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>\u00a0Fabiana Fagundes Pedroso (EMEB Francisco Mafaldo \u2013 Polo Educacional do Caver\u00e1)<br \/>\nLilian Christiane Almeida (EMEB Murillo Nunes de Oliveira \u2013 Polo Educacional da Concei\u00e7\u00e3o)<br \/>\nElcira Simone Pinto Dutra (EMEB Francisco Mafaldo \u2013 Polo Educacional do Caver\u00e1)<\/td>\n<td>COORDENA\u00c7\u00c3O PEDAG\u00d3GICA E A FORMA\u00c7\u00c3O INTEGRADA PARA\u00a0EDUCADORES DAS ESCOLAS DO CAMPO<\/td>\n<td>2015<\/td>\n<td><a title=\"Clique aqui para visualizar o arquivo\" href=\"https:\/\/www.ufsm.br\/wp-content\/uploads\/2019\/09\/COORDENA\u00c7\u00c3O-PEDAG\u00d3GICA-E-A-FORMA\u00c7\u00c3O-INTEGRADA-PARA-EDUCADORES-DAS-ESCOLAS-DO-CAMPO-docx-3.pdf\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Clique aqui<\/a><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Anna Christine Ferreira Kist (UFSM)<br \/>\nAna Carine Meurer (UFSM)<\/td>\n<td>EDUCA\u00c7\u00c3O AMBIENTAL E TERRIT\u00d3RIO: UMA AN\u00c1LISE A PARTIR DAS\u00a0ESCOLAS RURAIS LOCALIZADAS NA \u00c1REA DO PAMPA GA\u00daCHO<\/td>\n<td>2015<\/td>\n<td><a title=\"Clique aqui para visualizar o arquivo\" href=\"https:\/\/www.ufsm.br\/wp-content\/uploads\/2019\/09\/EDUCA\u00c7\u00c3O-AMBIENTAL-E-TERRIT\u00d3RIO-UMA-AN\u00c1LISE-A-PARTIR-DAS-ESCOLAS-RURAIS-LOCALIZADAS-NA-\u00c1REA-DO-PAMPA-GA\u00daCHO.pdf\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Clique aqui<\/a><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Felipe Costa da Silva (UFSM)<br \/>\nTha\u00eds Virg\u00ednea Borges Marchi (UFSM)<br \/>\nJ\u00e9ssica Gelocha (UFSM)<\/td>\n<td>ESCOLA RURAL AUGUSTO STEINHAUZEN: DEMANDAS DE\u00a0FORMA\u00c7\u00c3O DOCENTE A PARTIR DA REALIDADE ESCOLAR<\/td>\n<td>2015<\/td>\n<td><a title=\"Clique aqui para visualizar o arquivo\" href=\"https:\/\/www.ufsm.br\/wp-content\/uploads\/2019\/09\/ESCOLA-RURAL-AUGUSTO-STEINHAUZEN-DEMANDAS-DE-FORMA\u00c7\u00c3O-DOCENTE-A-PARTIR-DA-REALIDADE-ESCOLAR-1.pdf\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Clique aqui<\/a><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Vilson J\u00fanior de Ara\u00fajo (EMEB Francisco Mafaldo \u2013 Polo Educacional do Caver\u00e1)<br \/>\nElcira Simone Pinto Dutra (EMEB Francisco Mafaldo \u2013 Polo Educacional do Caver\u00e1)<br \/>\nFabiana Fagundes Pedroso (EMEB Francisco Mafaldo \u2013 Polo Educacional do Caver\u00e1)<\/td>\n<td>FEIRA SABORES E SABERES DO POLO CAVER\u00c1<\/td>\n<td>2015<\/td>\n<td><a title=\"Clique aqui para visualizar o arquivo\" href=\"https:\/\/www.ufsm.br\/wp-content\/uploads\/2019\/09\/FEIRA-SABORES-E-SABERES-DO-POLO-CAVER\u00c1-1.pdf\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Clique aqui<\/a><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>\u00a0Andriele dos Santos Zwetsch (UFSM)<br \/>\nLuana Giuliani Losekann (UFSM)<br \/>\nHalana Garcez Borowsky Vaz (UFSM)<\/td>\n<td>\u00a0O TANGRAM E O ENSINO DE MATEM\u00c1TICA NOS ANOS INICIAIS: UMA\u00a0EXPERI\u00caNCIA<\/td>\n<td>2015<\/td>\n<td><a title=\"Clique aqui para visualizar o arquivo\" href=\"https:\/\/www.ufsm.br\/wp-content\/uploads\/2019\/09\/O-TANGRAM-E-O-ENSINO-DE-MATEM\u00c1TICA-NOS-ANOS-INICIAIS-UMA-EXPERI\u00caNCIA-1.pdf\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Clique aqui<\/a><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>\u00a0Wender Faleiro (UFG\/Regional Catal\u00e3o)<br \/>\nEleodora Leonardi\u00a0(UFG\/Regional Catal\u00e3o)<\/td>\n<td>OLHARES PARA A FORMA\u00c7\u00c3O DE PROFESSORES EM EDUCA\u00c7\u00c3O DO\u00a0CAMPO NO SUDESTE GOIANO<\/td>\n<td>2015<\/td>\n<td><a title=\"Clique aqui para visualizar o arquivo\" href=\"https:\/\/www.ufsm.br\/wp-content\/uploads\/2019\/09\/OLHARES-PARA-A-FORMA\u00c7\u00c3O-DE-PROFESSORES-EM-EDUCA\u00c7\u00c3O-DO-CAMPO-NO-SUDESTE-GOIANO-4.pdf\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Clique aqui<\/a><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Sandra Elisa R\u00e9quia Souza (UFSM)<br \/>\nVera Lucia Fumagali (UFSM)<\/td>\n<td>PERSPECTIVAS DE FORMA\u00c7\u00c3O DE PROFESSORES: APRESENTANDO\u00a0UMA PROPOSTA DIFERENCIADA<\/td>\n<td>2015<\/td>\n<td><a title=\"Clique aqui para visualizar o arquivo\" href=\"https:\/\/www.ufsm.br\/wp-content\/uploads\/2019\/09\/PERSPECTIVAS-DE-FORMA\u00c7\u00c3O-DE-PROFESSORES-APRESENTANDO-UMA-PROPOSTA-DIFERENCIADA-2.pdf\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Clique aqui<\/a><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Cleonice Soares Fortes (E.M.E.F. \u00c1lvaro Martins)<br \/>\nAndrio Sander Rodrigues Viana (E.M.E.F. Marcos Jos\u00e9 Zanella)<br \/>\nRicardo Ant\u00f4nio Rodrigues (IFF Campus Jaguari)<\/td>\n<td>POR UMA EFETIVA INCLUS\u00c3O NA ESCOLA DO CAMPO<\/td>\n<td>2015<\/td>\n<td><a title=\"Clique aqui para visualizar o arquivo\" href=\"https:\/\/www.ufsm.br\/wp-content\/uploads\/2019\/09\/POR-UMA-EFETIVA-INCLUS\u00c3O-NA-ESCOLA-DO-CAMPO-1.pdf\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Clique aqui<\/a><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Pauline Vielmo Miranda (UFSM)<\/td>\n<td>REGISTROS REFLEXIVOS DA DOC\u00caNCIA NO ENSINO\u00a0PROFISSIONAL E TECNOL\u00d3GICO: PRIMEIRAS INQUIETA\u00c7\u00d5ES\u00a0DOCENTES<\/td>\n<td>2015<\/td>\n<td><a title=\"Clique aqui para visualizar o arquivo\" href=\"https:\/\/www.ufsm.br\/wp-content\/uploads\/2019\/09\/REGISTROS-REFLEXIVOS-DA-DOC\u00caNCIA-NO-ENSINO-PROFISSIONAL-E-TECNOL\u00d3GICO-2.pdf\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Clique aqui<\/a><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Andr\u00e9ia Jaqueline Devalle Rech (UFSM)<br \/>\nJulia Bolssoni Dolwitsch (UFSM)<br \/>\nElizandra Aparecida Nascimento Gelocha (UFSM)<\/td>\n<td>(RE) PENSANDO A FORMA\u00c7\u00c3O DO PROFESSOR PARA\u00a0ATUAR EM ESCOLAS MULTISSERIADAS NO \u00c2MBITO RURAL<\/td>\n<td>2015<\/td>\n<td><a title=\"Clique aqui para visualizar o arquivo\" href=\"https:\/\/www.ufsm.br\/wp-content\/uploads\/2019\/09\/RE-PENSANDO-A-FORMA\u00c7\u00c3O-DO-PROFESSOR-PARA-ATUAR-EM-ESCOLAS-MULTISSERIADAS-NO-\u00c2MBITO-RURAL-1.pdf\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Clique aqui<\/a><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Carine Daiana Binsfeld (UFSM)<br \/>\nMaiara Luisa Klein (UFSM)<br \/>\nThais Rig\u00e3o Dias (UFSM)<\/td>\n<td>\u00a0TIA NAST\u00c1CIA E O PROBLEMA DA CONTAGEM DOS P\u00c3ES: UMA\u00a0EXPERI\u00caNCIA COM MULTIPLICA\u00c7\u00c3O<\/td>\n<td>2015<\/td>\n<td><a title=\"Clique aqui para visualizar o arquivo\" href=\"https:\/\/www.ufsm.br\/wp-content\/uploads\/2019\/09\/TIA-NAST\u00c1CIA-E-O-PROBLEMA-DA-CONTAGEM-DOS-P\u00c3ES-UMA-EXPERI\u00caNCIA-COM-MULTIPLICA\u00c7\u00c3O-1.pdf\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Clique aqui<\/a><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>J\u00e9ssica Gelocha (UFSM)<\/td>\n<td>VIV\u00caNCIAS DO CAMPO: UMA REALIDADE EXISTENCIAL<\/td>\n<td>2015<\/td>\n<td><a title=\"Clique aqui para visualizar o arquivo\" href=\"https:\/\/www.ufsm.br\/wp-content\/uploads\/2019\/09\/VIV\u00caNCIAS-DO-CAMPO-UMA-REALIDADE-EXISTENCIAL.pdf\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Clique aqui<\/a><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Marijane Rechia (UFSM)<br \/>\nHelenise Sangoi Antunes (UFSM)<br \/>\nVanir Ferr\u00e3o da Silva (UFSM)<\/td>\n<td>A CONSTRU\u00c7\u00c3O DO SABER E SUAS PR\u00c1TICAS PEDAG\u00d3GICAS NAS ESCOLAS RURAIS<\/td>\n<td>2015<\/td>\n<td><a href=\"https:\/\/www.ufsm.br\/wp-content\/uploads\/2019\/09\/A_CONSTRUCAO_DO_SABER_E_SUAS_PRATICAS_PEDAGOGICAS_NAS_ESCOLAS_RURAIS-.pdf\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Clique aqui<\/a><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Elinor Fernando Dalla Lana (ULBRA)<br \/>\nNielsen Luiz Rechia Machado (PUCRS)<\/td>\n<td>\u00a0A IMPORT\u00c2NCIA DA UTILIZA\u00c7\u00c3O DE SOFTWARES PARA A MELHORIA DA METODOLOGIA DE ENSINO<\/td>\n<td>2015<\/td>\n<td><a href=\"https:\/\/www.ufsm.br\/wp-content\/uploads\/2019\/09\/A_IMPORTANCIA_DA_UTILIZACAO_DE_SOFTWARES_PARA_A_MELHORIA_DA_METODOLOGIA_DE_ENSINO.pdf\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Clique aqui<\/a><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Ivanio Folmer (UFSM)<\/td>\n<td>MEUS CAMINHOS PELO PIBID EDUCA\u00c7\u00c3O DO\/NO CAMPO<\/td>\n<td>2015<\/td>\n<td><a href=\"https:\/\/www.ufsm.br\/wp-content\/uploads\/2019\/09\/MEUS_CAMINHOS_PELO_PIBID_EDUCACAO_DO_NO_CAMPO.pdf\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Clique aqui<\/a><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Mariane Bolzan (UFSM)<br \/>\nJuliana da Rosa Ribas (UFSM)<br \/>\nHelenise Sangoi Antunes (UFSM)<\/td>\n<td>O QUE DUAS PROFESSORAS DE ESCOLAS DO CAMPO T\u00caM A NOS CONTAR?<\/td>\n<td>2015<\/td>\n<td><a href=\"https:\/\/www.ufsm.br\/wp-content\/uploads\/2019\/09\/O_QUE_DUAS_PROFESSORAS_DE_ESCOLAS_DO_CAMPO_TEM_A_NOS_CONTAR.pdf\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Clique aqui<\/a><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Lorena In\u00eas Peterini Marquezan (UFSM)<br \/>\nAne Carine Meurer (UFSM)<br \/>\nHelenise Sangoi Antunes (UFSM)<\/td>\n<td>\u00a0TRAJET\u00d3RIAS E PROCESSOS FORMATIVOS NA\/DA DOC\u00caNCIA: MEM\u00d3RIAS E [RES] SIGNIFICA\u00c7\u00d5ES<\/td>\n<td>2015<\/td>\n<td><a href=\"https:\/\/www.ufsm.br\/wp-content\/uploads\/2019\/09\/TRAJETORIAS_E_PROCESSOS_FORMATIVOS_NADA_DOCENCIA_MEMORIAS_E_RES_SIGNIFICACOES.pdf\">Clique aqui<\/a><\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n",
      "evento_programacao": "<p>&nbsp;<\/p>\n<table style=\"border-collapse: collapse;width: 100%;height: 146px\" border=\"1\">\n<tbody>\n<tr style=\"height: 110px\">\n<td style=\"width: 33.3333%;height: 110px\">&nbsp;<\/p>\n<p><strong>30\/11\/2015 &#8211; Segunda-feira<\/strong><\/p>\n<p>&nbsp;<\/td>\n<td style=\"width: 33.3333%;height: 110px\"><strong>01\/12\/2015 &#8211; ter\u00e7a-feira<\/strong><\/td>\n<td style=\"width: 33.3333%;height: 110px\"><\/td>\n<\/tr>\n<tr style=\"height: 18px\">\n<td style=\"width: 33.3333%;height: 18px\"><strong>08h30min &#8211; Abertura<br \/>\n<\/strong>Prof\u00aa Dr\u00aa Helenise Sangoi Antunes<br \/>\n(Coord. Do Evento), Prof\u00aa Iara Druzian<br \/>\n(Coord. 8\u00aa CRE\/RS); Prof. Dr Paulo<br \/>\nAfonso Burmann (Reitor da UFSM).<strong><br \/>\n<\/strong><strong>09h:30min \u00e0s10h45min &#8211; Mesa<\/strong><br \/>\n<strong>Redonda<\/strong>\u201cProjeto- Cartografias da Educa\u00e7\u00e3o<br \/>\nB\u00e1sica: Perspectivas para a forma\u00e7\u00e3o e<br \/>\natua\u00e7\u00e3o de professores da Regi\u00e3o<br \/>\nCentral do Rio Grande do Sul\u201d. Prof\u00aa<br \/>\nDr\u00aa Graziela Franceschet Farias, Prof\u00aa<br \/>\nDr\u00aa Helenise Sangoi Antunes.<br \/>\nMediador: Tha\u00eds Marchi.<\/p>\n<p><strong>10h45min \u00e0s11h \u2013 Intervalo<\/strong><\/p>\n<p><strong>11h &#8211;<\/strong> Roda de conversa \u201cDialogando<br \/>\nsobre a realidade das escolas rurais da<br \/>\nRegi\u00e3o Central do RS\u201d (professores de<br \/>\nescolas rurais). Mediador: Juliana<br \/>\nRibas e Vanir Ferr\u00e3o<\/td>\n<td style=\"width: 33.3333%;height: 18px\"><strong>08h30min &#8211; Apresenta\u00e7\u00e3o de<\/strong><br \/>\n<strong>Relatos de Experi\u00eancia.<\/strong><strong>10h45min \u00e0s11h \u2013Intervalo<\/strong><strong>11h- Palestra<\/strong><\/p>\n<p>\u201cIntera\u00e7\u00f5es do professor com a<br \/>\ndoc\u00eancia no ensino rural.\u201d<br \/>\nContribui\u00e7\u00f5es de Humberto<br \/>\nMaturana.<br \/>\nProfessor Dr. Valdo Hermes de<br \/>\nLima Barcelos<br \/>\nMediador: Luciana Carrion<br \/>\nCarvalho.<\/td>\n<td style=\"width: 33.3333%;height: 18px\"><strong>08h30min &#8211; Apresenta\u00e7\u00e3o de<\/strong><br \/>\n<strong>Relatos de Experi\u00eancia<\/strong><strong>10h45min \u00e0s11h \u2013\u00a0Intervalo <\/strong><strong>11h &#8211; Mesa Redonda<\/strong><\/p>\n<p>\u201cCultura escolar do campo e as<br \/>\nDiretrizes Curriculares<br \/>\nNacionais\u201d.<br \/>\nProf\u00aa Dr\u00aa Debora Le\u00e3o.<br \/>\nProfessor\/Diretor Juarez Cornelli<br \/>\nda Rede Estadual de Ensino<br \/>\n\/Educa\u00e7\u00e3o do Campo.<br \/>\nMediador: Marijane Rechia e<br \/>\nJuliana Ribas<\/td>\n<\/tr>\n<tr style=\"height: 18px\">\n<td style=\"width: 33.3333%;height: 18px\"><strong>13h30min &#8211; Roda de conversa<\/strong><\/p>\n<p>\u201cDialogando sobre a realidade das<br \/>\nescolas rurais da Regi\u00e3o Central do<br \/>\nRS\u201d (professores da rede)<br \/>\nMediador: L\u00facia Koff e Vanir Ferr\u00e3o<\/p>\n<p><strong>15h30 \u00e0s 16h \u2013 Intervalo<\/strong><\/p>\n<p>16h \u00e0s 18h Palestra \u201cTens\u00f5es<br \/>\nconceituais sobre Educa\u00e7\u00e3o do Campo:<br \/>\npol\u00edticas p\u00fablicas e realidade escolar\u201d.<br \/>\nProf\u00aa Dr\u00aa Ane Carine.<br \/>\nMediador: Denise Valduga e Marijane<br \/>\nRechia<\/td>\n<td style=\"width: 33.3333%;height: 18px\"><strong>13h30min &#8211; Apresenta\u00e7\u00e3o de<\/strong><br \/>\n<strong>Relatos de Experi\u00eancia.<\/strong>Mediador: Julia Bolssoni<br \/>\nDolwitsch<strong>15h30min. \u00e0s 16h \u2013\u00a0<\/strong>Intervalo com<br \/>\nlan\u00e7amento do livro: Metanoia:<br \/>\nHist\u00f3rias de vida e forma\u00e7\u00e3o de<br \/>\nprofessores em escola do campo.<br \/>\nAutoras Prof\u00aa Ms. Luciana Carrion<br \/>\nCarvalho e Prof\u00aa Dr\u00aa Helenise<br \/>\nSangoi Antunes<\/p>\n<p><strong>16h \u00e0s 18h &#8211;<\/strong><\/p>\n<p>Palestra \u201cForma\u00e7\u00e3o<br \/>\nde professores e ruralidades\u201d.<br \/>\nProf. Dr. Algacir Jos\u00e9 Rigon<br \/>\nMediador: Luciana Carrion<br \/>\nCarvalho<\/td>\n<td style=\"width: 33.3333%;height: 18px\"><strong>\u00a013h30min &#8211; Apresenta\u00e7\u00e3o<\/strong><br \/>\n<strong>cultural<\/strong><strong>14h &#8211;<\/strong> Apresenta\u00e7\u00e3o de trabalhos<br \/>\ncompletos<br \/>\n(15 min para cada apresenta\u00e7\u00e3o)<strong>17h &#8211;<\/strong> Encerramento<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n",
      "evento_inscricao": "<p>Per\u00edodo de inscri\u00e7\u00f5es para ouvintes:05\/11 a 29\/11\/2015<br \/>\nPer\u00edodo de inscri\u00e7\u00f5es e submiss\u00e3o de trabalho: 05\/11 a 20\/11\/2015<\/p>\n<p><strong>TAXAS DE INSCRI\u00c7\u00d5ES:<\/strong><br \/>\nProfessor(a) Municipal R$ 20,00<br \/>\nProfessor(a) Estadual R$ 20,00<br \/>\nProfessor(a) Ensino Superior R$ 30,00<br \/>\nAlunos Gradua\u00e7\u00e3o e P\u00f3s-Gradua\u00e7\u00e3o R$ 15,00<br \/>\nT\u00e9cnicos Administrativos R$ 30,00<br \/>\nOutros profissionais R$ 30,00<br \/>\nhttp:\/\/portal.ufsm.br\/concursos\/inscricao\/opcoes.html?edicao=2902<br \/>\nO comprovante de dep\u00f3sito identificado (com CPF) dever\u00e1 ser enviado no mesmo ato da<br \/>\nsubmiss\u00e3o do arquivo do trabalho para o e-mail:<br \/>\nseminarioformacaoprofessores@gmail.com<\/p>\n<p><strong>DADOS PARA DEP\u00d3SITO:<\/strong><br \/>\nCaixa Econ\u00f4mica Federal<br \/>\nAG: 1366 C\/C: 175-7<br \/>\nNOME: Associa\u00e7\u00e3o Desportiva da UFSM &#8211;<br \/>\nCNPJ: 89.250.559\/0001-83- Opera\u00e7\u00e3o: 003<\/p>\n<p>Dentre os trabalhos submetidos e aprovados ser\u00e3o escolhidos tr\u00eas textos enviados<br \/>\npor professores de escolas estaduais rurais participantes do projeto \u201cCARTOGRAFIAS<br \/>\nDA EDUCA\u00c7\u00c3O B\u00c1SICA EM ESCOLAS RURAIS: PERSPECTIVAS PARA A<br \/>\nFORMA\u00c7\u00c3O E ATUA\u00c7\u00c3O DE PROFESSORES DA REGI\u00c3O CENTRAL DO RIO<br \/>\nGRANDE DO SUL\u201d para compor a mesa do dia 30 de Novembro \u00e0s 11h, intitulada<br \/>\n\u201cDialogando sobre a realidade das escolas rurais da Regi\u00e3o Central do RS\u201d.<br \/>\nAs vagas para apresenta\u00e7\u00e3o de relatos de experi\u00eancia e trabalhos completos s\u00e3o<br \/>\ndestinadas para professores da rede, acad\u00eamicos, pesquisadores da \u00e1rea e demais<br \/>\ninteressados no tema.<br \/>\nPara cada sess\u00e3o de apresenta\u00e7\u00e3o dos Relatos de Experi\u00eancias ser\u00e3o aceitos um<br \/>\ntotal de 32 trabalhos, sendo 15 minutos destinados para cada apresenta\u00e7\u00e3o.<\/p>\n<p>As apresenta\u00e7\u00f5es dos Relatos de Experi\u00eancias acontecer\u00e3o nos dias:<br \/>\n01\/12\/15 das 08h30min \u00e0s 10h30min e das 13h30min \u00e0s 15h 00min<br \/>\n02\/12\/15 das 08h 30min \u00e0s 10h30min.<br \/>\nA apresenta\u00e7\u00e3o de Trabalhos Completos ser\u00e1 no dia:<br \/>\n02\/12\/15 das 14h 00min \u00e0s 17h 00min<\/p>\n",
      "evento_local": "UNIVERSIDADE FEDERAL DE SANTA MARIA - Centro de Tecnologia - Pr\u00e9dio 7 Audit\u00f3rio do Anexo C",
      "evento_contato": "<p>+55 (55) 3220-8622<br \/>\n+55 (55) 9143-3068 &#8211; Helenise<br \/>\n+55 (55) 9937-1779 &#8211; Pricila<br \/>\n+55 (55) 9152-7367 &#8211; Felipe<br \/>\n+55 (55) 9669-7029 &#8211; Marijane<br \/>\n+55 (55) 8159-4935 &#8211; K\u00e1ssia<\/p>\n"
    },
    "_links": {
      "self": [
        {
          "href": "https:\/\/www.ufsm.br\/wp-json\/wp\/v2\/eventos\/43291"
        }
      ],
      "collection": [
        {
          "href": "https:\/\/www.ufsm.br\/wp-json\/wp\/v2\/eventos"
        }
      ],
      "about": [
        {
          "href": "https:\/\/www.ufsm.br\/wp-json\/wp\/v2\/types\/eventos"
        }
      ],
      "wp:featuredmedia": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "https:\/\/www.ufsm.br\/wp-json\/wp\/v2\/media\/43293"
        }
      ],
      "wp:attachment": [
        {
          "href": "https:\/\/www.ufsm.br\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=43291"
        }
      ],
      "curies": [
        {
          "name": "wp",
          "href": "https:\/\/api.w.org\/{rel}",
          "templated": true
        }
      ]
    }
  },
  {
    "id": 43289,
    "date": "2018-08-06T10:40:51",
    "date_gmt": "2018-08-06T13:40:51",
    "guid": {
      "rendered": "https:\/\/www.ufsm.br\/?post_type=eventos&#038;p=43289"
    },
    "modified": "2019-09-12T14:54:52",
    "modified_gmt": "2019-09-12T17:54:52",
    "slug": "sletras",
    "status": "publish",
    "type": "eventos",
    "link": "https:\/\/www.ufsm.br\/eventos\/sletras",
    "parent": 0,
    "template": "",
    "acf": {
      "evento_nome": "22\u00aa Semana de Letras  8\u00b0 Semin\u00e1rio Internacional de L\u00edngua e Literatura ",
      "evento_inicio": "05\/10\/2004 00:00",
      "evento_termino": "08\/10\/2004 00:00",
      "evento_banner": {
        "ID": 43290,
        "id": 43290,
        "title": "disco",
        "filename": "disco.jpg",
        "filesize": 9050,
        "url": "https:\/\/www.ufsm.br\/app\/uploads\/2018\/08\/disco.jpg",
        "link": "https:\/\/www.ufsm.br\/eventos\/sletras\/disco",
        "alt": "",
        "author": "74",
        "description": "",
        "caption": "",
        "name": "disco",
        "status": "inherit",
        "uploaded_to": 43289,
        "date": "2018-08-06 13:40:34",
        "modified": "2018-08-06 13:40:34",
        "menu_order": 0,
        "mime_type": "image\/jpeg",
        "type": "image",
        "subtype": "jpeg",
        "icon": "https:\/\/www.ufsm.br\/wp-includes\/images\/media\/default.png",
        "width": 354,
        "height": 239,
        "sizes": {
          "thumbnail": "https:\/\/www.ufsm.br\/app\/uploads\/2018\/08\/disco-150x150.jpg",
          "thumbnail-width": 150,
          "thumbnail-height": 150,
          "medium": "https:\/\/www.ufsm.br\/app\/uploads\/2018\/08\/disco-300x203.jpg",
          "medium-width": 300,
          "medium-height": 203,
          "medium_large": "https:\/\/www.ufsm.br\/app\/uploads\/2018\/08\/disco.jpg",
          "medium_large-width": 354,
          "medium_large-height": 239,
          "large": "https:\/\/www.ufsm.br\/app\/uploads\/2018\/08\/disco.jpg",
          "large-width": 354,
          "large-height": 239,
          "1536x1536": "https:\/\/www.ufsm.br\/app\/uploads\/2018\/08\/disco.jpg",
          "1536x1536-width": 354,
          "1536x1536-height": 239,
          "2048x2048": "https:\/\/www.ufsm.br\/app\/uploads\/2018\/08\/disco.jpg",
          "2048x2048-width": 354,
          "2048x2048-height": 239,
          "sow-carousel-default": "https:\/\/www.ufsm.br\/app\/uploads\/2018\/08\/disco-272x182.jpg",
          "sow-carousel-default-width": 272,
          "sow-carousel-default-height": 182
        }
      },
      "endereco_url": "sletras",
      "evento_categoria": "T\u00c9CNICO-CIENT\u00cdFICOS",
      "evento_descricao": "<p style=\"text-align: left\"><span style=\"font-family: georgia, palatino, serif\"><b>CRIT\u00c9RIO PARA SELE\u00c7\u00c3O DE TRABALHOS A SEREM APRESENTADOS NO EVENTO<\/b><\/span><\/p>\n<hr size=\"1\" width=\"100%\" \/>\n<p style=\"text-align: left\"><span style=\"font-family: georgia, palatino, serif\">Ser\u00e3o aceitos apenas trabalhos referentes \u00e0s \u00c1reas de Letras e Ling\u00fc\u00edstica que versem sobre o tema central do evento.<\/span><\/p>\n<p style=\"text-align: left\"><span style=\"font-family: georgia, palatino, serif\"><b>Tema Central:\u00a0<\/b>ESPA\u00c7OS DE CIRCULA\u00c7\u00c3O DA LINGUAGEM<\/span><\/p>\n<p style=\"text-align: left\"><span style=\"font-family: georgia, palatino, serif\"><b>NORMAS PARA APRESENTA\u00c7\u00c3O DE RESUMOS<\/b><\/span><\/p>\n<p style=\"text-align: left\"><span style=\"font-family: georgia, palatino, serif\">Os resumos devem ser apresentados de acordo com as normas abaixo, via correio eletr\u00f4nico ou correio convencional.\u00a0 No caso do envio por correio convencional, os resumos devem sem apresentados em c\u00f3pia impressa e em disquete.<\/span><br \/>\n<span style=\"font-family: georgia, palatino, serif\"><b>1. Tipo de letra:<\/b>\u00a0Times New Roman, corpo 10; espa\u00e7o entre linhas: simples; alinhamento: justificado; largura da mancha da p\u00e1gina: 15cm\u00a0<\/span><br \/>\n<span style=\"font-family: georgia, palatino, serif\"><b>2. T\u00edtulo da comunica\u00e7\u00e3o:<\/b>\u00a0em mai\u00fasculas, centralizado.\u00a0<\/span><br \/>\n<span style=\"font-family: georgia, palatino, serif\"><b>3.<\/b>\u00a0Na segunda linha, ap\u00f3s o t\u00edtulo, deve-se colocar o nome completo do autor \u00e0 direita, apenas o sobrenome em mai\u00fasculas. Segue-se, na mesma linha, entre par\u00eanteses, o nome da institui\u00e7\u00e3o de origem por extenso.\u00a0<\/span><br \/>\n<span style=\"font-family: georgia, palatino, serif\"><b>4. Tamanho do resumo:<\/b>\u00a0no m\u00e1ximo 20 (vinte) linhas\u00a0<\/span><br \/>\n<span style=\"font-family: georgia, palatino, serif\"><b>5.\u00a0<\/b>O texto ter\u00e1 in\u00edcio na segunda linha ap\u00f3s o nome do autor, sem adentramento de par\u00e1grafo.\u00a0<\/span><br \/>\n<span style=\"font-family: georgia, palatino, serif\"><b>6. Palavras-chave:<\/b>\u00a0indicar tr\u00eas (03) palavras-chave separadas por v\u00edrgula.\u00a0<\/span><br \/>\n<span style=\"font-family: georgia, palatino, serif\"><b>7.<\/b>\u00a0N\u00e3o usar notas de rodap\u00e9 nem incluir bibliografia (se indispens\u00e1vel, citar no corpo do texto).<\/span><br \/>\n<span style=\"font-family: georgia, palatino, serif\"><b>\u00a0<\/b><\/span><br \/>\n<span style=\"font-family: georgia, palatino, serif\"><b>Obs.:<\/b><\/span><br \/>\n<span style=\"font-family: georgia, palatino, serif\"><b>1.<\/b>\u00a0A comiss\u00e3o aceitar\u00e1 os resumos at\u00e9 o prazo m\u00e1ximo de\u00a0<b>31 de agosto<\/b>\u00a0(data da postagem). A carta de aceite ser\u00e1 enviada pelo endere\u00e7o ou e-mail indicados na ficha de inscri\u00e7\u00e3o;\u00a0<\/span><br \/>\n<span style=\"font-family: georgia, palatino, serif\"><b>2.<\/b>\u00a0Cada comunicador ter\u00e1 direito a quinze minutos para sua apresenta\u00e7\u00e3o, podendo dispor de mais cinco minutos para perguntas;\u00a0<\/span><br \/>\n<span style=\"font-family: georgia, palatino, serif\"><b>3.\u00a0<\/b>Cada autor ter\u00e1 direito a apresentar um \u00fanico trabalho.<\/span><br \/>\n<span style=\"font-family: georgia, palatino, serif\"><b>\u00a0\u00a0<\/b><\/span><br \/>\n<span style=\"font-family: georgia, palatino, serif\"><b>Sess\u00f5es Tem\u00e1ticas\u00a0<\/b><\/span><br \/>\n<span style=\"font-family: georgia, palatino, serif\">Ser\u00e3o aceitas inscri\u00e7\u00f5es para sess\u00e3o tem\u00e1tica:<\/span><br \/>\n<span style=\"font-family: georgia, palatino, serif\">&#8211; Sess\u00e3o com tema \u00fanico, com, no m\u00ednimo 4 e, no m\u00e1ximo, 6 participantes;\u00a0<\/span><br \/>\n<span style=\"font-family: georgia, palatino, serif\">&#8211; um dos inscritos deve ser indicado como coordenador da sess\u00e3o;\u00a0<\/span><br \/>\n<span style=\"font-family: georgia, palatino, serif\">&#8211; resumos: o coordenador apresenta um resumo sobre a sess\u00e3o e cada participante deve enviar um resumo de sua fala, seguindo as normas de apresenta\u00e7\u00e3o de trabalhos.<\/span><br \/>\n<span style=\"font-family: georgia, palatino, serif\"><b>\u00a0\u00a0<\/b><\/span><br \/>\n<span style=\"font-family: georgia, palatino, serif\"><b>E-mail:\u00a0 sletras@mail.ufsm.br\u00a0<\/b><\/span><\/p>\n<p style=\"text-align: left\"><span style=\"font-family: georgia, palatino, serif\"><strong>Lista de Hote\u00eds em Santa Maria<\/strong><\/span><\/p>\n<div style=\"text-align: left\">\n<p><span style=\"font-family: georgia, palatino, serif\"><b><span style=\"color: #000000\">Apart-hotel Dominique<\/span><\/b><\/span><\/p>\n<\/div>\n<div style=\"text-align: left\"><span style=\"color: #000000;font-family: georgia, palatino, serif\">Rua Ven\u00e2ncio Aires, 1202 Fone: 221 3624\u00a0<\/span><\/div>\n<div style=\"text-align: left\"><span style=\"font-family: georgia, palatino, serif\"><b><span style=\"color: #000000\">\u00a0<\/span><\/b><\/span><br \/>\n<span style=\"color: #000000;font-family: georgia, palatino, serif\"><b>Apart-hotel Para\u00edso<\/b>\u00a0<\/span><\/div>\n<div style=\"text-align: left\"><span style=\"color: #000000;font-family: georgia, palatino, serif\">Rua do Acampamento, 365 Fone: 222 4865 ou 221 3911\u00a0<\/span><\/div>\n<p style=\"text-align: left\"><span style=\"font-family: georgia, palatino, serif\"><b><span style=\"color: #000000\">\u00a0<\/span><\/b><\/span><br \/>\n<span style=\"color: #000000;font-family: georgia, palatino, serif\"><b>Hotel Cura<\/b>\u00a0<\/span><\/p>\n<div style=\"text-align: left\"><span style=\"color: #000000;font-family: georgia, palatino, serif\">Rua Joana d&#8217;Arc, 96 Fone: 222 8112\u00a0<\/span><\/div>\n<p style=\"text-align: left\"><span style=\"font-family: georgia, palatino, serif\"><b><span style=\"color: #000000\">\u00a0<\/span><\/b><\/span><br \/>\n<span style=\"color: #000000;font-family: georgia, palatino, serif\"><b>Hotel Dom Rafael<\/b>\u00a0<\/span><\/p>\n<div style=\"text-align: left\"><span style=\"color: #000000;font-family: georgia, palatino, serif\">Av. Rio Branco, 192 Fone: 223 1919 ou 221 9988\u00a0<\/span><\/div>\n<p style=\"text-align: left\"><span style=\"font-family: georgia, palatino, serif\"><b><span style=\"color: #000000\">\u00a0<\/span><\/b><\/span><br \/>\n<span style=\"color: #000000;font-family: georgia, palatino, serif\"><b>Hotel Gl\u00f3ria<\/b>\u00a0<\/span><\/p>\n<div style=\"text-align: left\"><span style=\"color: #000000;font-family: georgia, palatino, serif\">Av. Rio Branco, 639 Fone: 222 5656 ou 222 6796\u00a0<\/span><\/div>\n<p style=\"text-align: left\"><span style=\"font-family: georgia, palatino, serif\"><b><span style=\"color: #000000\">\u00a0<\/span><\/b><\/span><br \/>\n<span style=\"color: #000000;font-family: georgia, palatino, serif\"><b>Hotel Humberto<\/b>\u00a0<\/span><\/p>\n<div style=\"text-align: left\"><span style=\"color: #000000;font-family: georgia, palatino, serif\">Rua Pinheiro Machado, 2310 Fone: 223 1210 ou 221 1270\u00a0<\/span><\/div>\n<p style=\"text-align: left\"><span style=\"font-family: georgia, palatino, serif\"><b><span style=\"color: #000000\">\u00a0<\/span><\/b><\/span><br \/>\n<span style=\"color: #000000;font-family: georgia, palatino, serif\"><b>Hotel Morotin Centro<\/b>\u00a0<\/span><\/p>\n<div style=\"text-align: left\"><span style=\"color: #000000;font-family: georgia, palatino, serif\">Rua \u00c2ngelo Uglione, 1629 Fone: 222 4453\u00a0\u00a0<a href=\"http:\/\/www.morotin.com.br\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">http:\/\/www.morotin.com.br\/<\/a>\u00a0<\/span><\/div>\n<p style=\"text-align: left\"><span style=\"font-family: georgia, palatino, serif\"><b><span style=\"color: #000000\">\u00a0<\/span><\/b><\/span><br \/>\n<span style=\"color: #000000;font-family: georgia, palatino, serif\"><b>Hotel Nino<\/b>\u00a0<\/span><\/p>\n<div style=\"text-align: left\"><span style=\"color: #000000;font-family: georgia, palatino, serif\">Rua Benjamin Constant, 1350 Fone: 221 3929\u00a0<a href=\"mailto:hnino@zaz.com.br\">mailto:hnino@zaz.com.br<\/a>\u00a0<\/span><\/div>\n<p style=\"text-align: left\"><span style=\"font-family: georgia, palatino, serif\"><b><span style=\"color: #000000\">\u00a0<\/span><\/b><\/span><br \/>\n<span style=\"color: #000000;font-family: georgia, palatino, serif\"><b>Hotel Para\u00edso<\/b>\u00a0<\/span><\/p>\n<div style=\"text-align: left\"><span style=\"color: #000000;font-family: georgia, palatino, serif\">Rua Ven\u00e2ncio Aires, 1585 Fone: 223 2337 ou 222 5451\u00a0<\/span><\/div>\n<p style=\"text-align: left\"><span style=\"font-family: georgia, palatino, serif\"><b><span style=\"color: #000000\">\u00a0<\/span><\/b><\/span><br \/>\n<span style=\"color: #000000;font-family: georgia, palatino, serif\"><b>Hotel Rava&#8217;s<\/b>\u00a0<\/span><\/p>\n<div style=\"text-align: left\"><span style=\"color: #000000;font-family: georgia, palatino, serif\">Av. Nossa Sra. das Dores, 399 Fone: 221 1589\u00a0<\/span><\/div>\n<p style=\"text-align: left\"><span style=\"font-family: georgia, palatino, serif\"><b><span style=\"color: #000000\">\u00a0<\/span><\/b><\/span><br \/>\n<span style=\"color: #000000;font-family: georgia, palatino, serif\"><b>Hotel Residencial Appel<\/b>\u00a0<\/span><\/p>\n<div style=\"text-align: left\"><span style=\"color: #000000;font-family: georgia, palatino, serif\">Rua Appel, 509 Fone: 222 7094 ou 225 4040\u00a0<\/span><\/div>\n<p style=\"text-align: left\"><span style=\"font-family: georgia, palatino, serif\"><b><span style=\"color: #000000\">\u00a0<\/span><\/b><\/span><br \/>\n<span style=\"color: #000000;font-family: georgia, palatino, serif\"><b>Hotel Santa Maria<\/b>\u00a0<\/span><\/p>\n<div style=\"text-align: left\"><span style=\"color: #000000;font-family: georgia, palatino, serif\">Rua Tuiuti, 1940 Fone: 223 2211 ou 223 7835\u00a0<\/span><\/div>\n<p style=\"text-align: left\"><span style=\"font-family: georgia, palatino, serif\"><b><span style=\"color: #000000\">\u00a0<\/span><\/b><\/span><br \/>\n<span style=\"color: #000000;font-family: georgia, palatino, serif\"><b>Itaimb\u00e9 Obino Palace<\/b>\u00a0<\/span><\/p>\n<div style=\"text-align: left\"><span style=\"color: #000000;font-family: georgia, palatino, serif\">Rua Ven\u00e2ncio Aires, 2741 Fone: 222 1144 ou 221 2051\u00a0<a href=\"mailto:itaimbe@terra.com.br\">mailto:itaimbe@terra.com.br<\/a>\u00a0<\/span><\/div>\n<p style=\"text-align: left\"><span style=\"font-family: georgia, palatino, serif\"><b><span style=\"color: #000000\">\u00a0<\/span><\/b><\/span><br \/>\n<span style=\"color: #000000;font-family: georgia, palatino, serif\"><b>Park Hotel Morotin<\/b>\u00a0<\/span><\/p>\n<div style=\"text-align: left\"><span style=\"font-family: georgia, palatino, serif\"><span style=\"color: #000000\">RST 287 Km 6,2 Fone: 226 5500\u00a0<a href=\"http:\/\/www.morotin.com.br\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">http:\/\/www.morotin.com.br\/<\/a><\/span><\/span><\/div>\n<div style=\"text-align: left\"><\/div>\n<div style=\"text-align: left\"><\/div>\n<div style=\"text-align: left\"><span style=\"font-family: georgia, palatino, serif\"><strong>Hor\u00e1rio de \u00d4nibus<\/strong><\/span><\/div>\n<div style=\"text-align: left\"><span style=\"font-family: georgia, palatino, serif\">As linhas de \u00f4nibus de acesso a UFSM denominam-se Universidade, Campus e Bombeiros.\u00a0<\/span><\/div>\n<div>\n<p style=\"text-align: left\"><span style=\"font-family: georgia, palatino, serif\"><b>Linha Universidade (faixa nova e faixa velha):<\/b><\/span><br \/>\n<span style=\"font-family: georgia, palatino, serif\">Sa\u00edda do centro (pr\u00f3ximo a Catedral)<\/span><\/p>\n<p style=\"text-align: left\"><span style=\"font-family: georgia, palatino, serif\"><b>Linha Bombeiros:<\/b><\/span><br \/>\n<span style=\"font-family: georgia, palatino, serif\">Sa\u00edda da Pra\u00e7a dos Bombeiros (Niederauer c\/ Bar\u00e3o do Triunfo)<\/span><\/p>\n<p style=\"text-align: left\"><span style=\"font-family: georgia, palatino, serif\"><b>Linha Campus:<\/b><\/span><br \/>\n<span style=\"font-family: georgia, palatino, serif\">Sa\u00edda da Cohab Tancredo Neves<\/span><\/p>\n<p style=\"text-align: left\"><span style=\"font-family: georgia, palatino, serif\">Maiores informa\u00e7\u00f5es:<\/span><br \/>\n<span style=\"font-family: georgia, palatino, serif\">Fone 220 8397<\/span><\/p>\n<\/div>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>Rela\u00e7\u00e3o das Comunica\u00e7\u00f5es Aceitas:<\/strong><\/p>\n<p><b><span style=\"font-family: Verdana\"><span style=\"color: #cc0000\"><span>QUARTA-FEIRA &#8211; 06\/10\/2004<\/span><\/span><\/span><\/b><\/p>\n<p><b><span style=\"font-family: Verdana\"><span>SESS\u00c3O 01 \u2013 SALA 3263<\/span><\/span><\/b><\/p>\n<p><span style=\"font-family: Verdana\"><span>NOVAS TEND\u00caNCIAS DE ENSINO: LINGUAGEM COMPUTACIONAL.<\/span><\/span><br \/>\n<span style=\"font-family: Verdana\"><span>Dani DAMASCENO<\/span><\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-family: Verdana\"><span>REPRESENTA\u00c7\u00d5ES SOBRE O G\u00caNERO ENTREVISTA DE EMPREGO: O QUE \u00c9, PARA QUE SERVE E O QUE SE DISCUTE NESSE EVENTO, SEGUNDO A PERSPECTIVA DOS ENTREVISTADORES?<\/span><\/span><br \/>\n<span style=\"font-family: Verdana\"><span>Gabriela Quatrin MARZARI<\/span><\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-family: Verdana\"><span>A UTILIZA\u00c7\u00c3O DO SURFANDO NA WEB PARA O LETRAMENTO DIGITAL DE ALUNOS NA UFSM<\/span><\/span><br \/>\n<span style=\"font-family: Verdana\"><span>D\u00e9sir\u00e9e MOTTA-ROTH<\/span><\/span><br \/>\n<span style=\"font-family: Verdana\"><span>Sandra Izabel MESSER<\/span><\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-family: Verdana\"><span>A AN\u00c1LISE DO DISCURSO ELETR\u00d4NICO: DO TEXTO AO HIPERTEXTO<\/span><\/span><br \/>\n<span style=\"font-family: Verdana\"><span>Luis Felipe Rosado MURILLO<\/span><\/span><br \/>\n<b><span style=\"font-family: Verdana\"><span>SESS\u00c3O 02 \u2013 SALA AUDIMAX<\/span><\/span><\/b><\/p>\n<p><span style=\"font-family: Verdana\"><span>DO FEMINISMO AO G\u00caNERO<\/span><\/span><br \/>\n<span style=\"font-family: Verdana\"><span>Vera L\u00facia PIRES<\/span><\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-family: Verdana\"><span>O FEMINISMO E O GRUPO GERMINAL<\/span><\/span><br \/>\n<span style=\"font-family: Verdana\"><span>Cleunice Dornelles FIALHO<\/span><\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-family: Verdana\"><span>DISCURSO E\u00a0 RELA\u00c7\u00d5ES DE G\u00caNERO: TENS\u00c3O ENTRE IDENTIDADE E DIFEREN\u00c7A<\/span><\/span><br \/>\n<span style=\"font-family: Verdana\"><span>Sabrina TESSARO<\/span><\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-family: Verdana\"><span>O ESPA\u00c7O DO CORPO EM PERTO DO CORA\u00c7\u00c3O SELVAGEM: RESIGNIFICANDO O MUNDO<\/span><\/span><br \/>\n<span style=\"font-family: Verdana\"><span>Vera Lucia LENZ VIANNA<\/span><\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-family: Verdana\"><span>AS MET\u00c1FORAS ZOOM\u00d3RFICAS NA REVISTA CAPRICHO<\/span><\/span><br \/>\n<span style=\"font-family: Verdana\"><span>Ediliane Brito de ARA\u00daJO<\/span><\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-family: Verdana\"><span>O TEXTO CONFESSIONAL DE Z\u00c9LIA GATTAI<\/span><\/span><br \/>\n<span style=\"font-family: Verdana\"><span>Ceres Helena Ziegler BEVILAQUA<\/span><\/span><br \/>\n<b><span style=\"font-family: Verdana\"><span>SESS\u00c3O 03 \u2013 SALA 3180<\/span><\/span><\/b><\/p>\n<p><span style=\"font-family: Verdana\"><span>AN\u00c1LISE DISCURSIVA: ANOTHER BRICK IN THE WALL<\/span><\/span><br \/>\n<span style=\"font-family: Verdana\"><span>Sabrine MARTINS<\/span><\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-family: Verdana\"><span>OS ESPA\u00c7OS DE CIRCULA\u00c7\u00c3O DA MEM\u00d3RIA NA LINGUAGEM LITER\u00c1RIA<\/span><\/span><br \/>\n<span style=\"font-family: Verdana\"><span>Andr\u00e9 Luis MITIDIERI-PEREIRA<\/span><\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-family: Verdana\"><span>A CHARGE: DO GRAMATICAL AO IDEOL\u00d3GICO<\/span><\/span><br \/>\n<span style=\"font-family: Verdana\"><span>Adriana Pozzani de La Vielle e Silva<\/span><\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-family: Verdana\"><span>O PAPEL DA NEGA\u00c7\u00c3O NO DISCURSO PUBLICIT\u00c1RIO<\/span><\/span><br \/>\n<span style=\"font-family: Verdana\"><span>Priscilla Rodrigues SIM\u00d5ES<\/span><\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-family: Verdana\"><span>A TELEVIS\u00c3O E A IDEOLOGIA DA HOMOGENEIZA\u00c7\u00c3O<\/span><\/span><br \/>\n<span style=\"font-family: Verdana\"><span>Angela Maria MEILI<\/span><\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-family: Verdana\"><span>A ILUS\u00c3O DE ENUNCIADOS TRANSPARENTES NO DISCURSO SOBRE A MULHER DE HOJE<\/span><\/span><br \/>\n<span style=\"font-family: Verdana\"><span>Ta\u00edse Neves POSSANI<\/span><\/span><br \/>\n<b><span style=\"font-family: Verdana\"><span>SESS\u00c3O 04 \u2013 SALA 3179<\/span><\/span><\/b><\/p>\n<p><span style=\"font-family: Verdana\"><span>O DISCURSO DA CATADORA\/POETA TEREZA DA SILVA E SUA POSI\u00c7\u00c3O-SUJEITO: UMA QUEST\u00c3O DE SENTIDOS<\/span><\/span><br \/>\n<span style=\"font-family: Verdana\"><span>Larissa SCOTTA<\/span><\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-family: Verdana\"><span>CONTRIBUI\u00c7\u00d5ES TE\u00d3RICAS DE MATTOSO C\u00c2MARA NO PROCESSO DE INSTITUCIONALIZA\u00c7\u00c3O DA LING\u00dc\u00cdSTICA NO RS<\/span><\/span><br \/>\n<span style=\"font-family: Verdana\"><span>Daniela ZIMMERMANN MACHADO<\/span><\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-family: Verdana\"><span>O CONCEITO DE MEM\u00d3RIA EM A LINGUAGEM E SEU FUNCIONAMENTO<\/span><\/span><br \/>\n<span style=\"font-family: Verdana\"><span>Michele SCHMITT<\/span><\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-family: Verdana\"><span>HERMEN\u00caUTICA E AN\u00c1LISE DE DISCURSO: O ATO INTERPRETATIVO<\/span><\/span><br \/>\n<span style=\"font-family: Verdana\"><span>Marcelo da SILVA<\/span><\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-family: Verdana\"><span>AS FRONTEIRAS ENTRE AS NO\u00c7\u00d5ES DE TEXTO E DISCURSO<\/span><\/span><br \/>\n<span style=\"font-family: Verdana\"><span>Jandira PILAR<\/span><\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-family: Verdana\"><span>A HIST\u00d3RIA DO ESTRUTURALISMO: O CIENTISMO, A EST\u00c9TICA E A HIST\u00d3RIA.<\/span><\/span><br \/>\n<span style=\"font-family: Verdana\"><span>Marluza Terezinha da Rosa<\/span><\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-family: Verdana\"><span>OS &#8220;MANO&#8221; DA CIDADE: MATERIALIDADE DISCURSIVA DA VIOL\u00caNCIA NO HIP-HOP<\/span><\/span><br \/>\n<span style=\"font-family: Verdana\"><span>Raquel Bevilaqua da SILVA<\/span><\/span><br \/>\n<b><span style=\"font-family: Verdana\"><span>SESS\u00c3O 05\u00a0 &#8211; SALA 3303 A<\/span><\/span><\/b><\/p>\n<p><span style=\"font-family: Verdana\"><span>CONSTRU\u00c7\u00c3O DA IDENTIDADE NA REPRESENTA\u00c7\u00c3O LITER\u00c1RIA: CHICO RIBEIRO EM SANTA MARIA<\/span><\/span><br \/>\n<span style=\"font-family: Verdana\"><span>Priscila Finger do PRADO<\/span><\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-family: Verdana\"><span>ESCRITA: CONSTRUINDO ESSE PROCESSO A PARTIR DA ABORDAGEM S\u00d3CIO &#8211; INTERACIONISTA<\/span><\/span><br \/>\n<span style=\"font-family: Verdana\"><span>Juliana Godoy GERMANI<\/span><\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-family: Verdana\"><span>OFICINA DE REDA\u00c7\u00c3O NA ESCOLA P\u00daBLICA<\/span><\/span><br \/>\n<span style=\"font-family: Verdana\"><span>Lucas do NASCIMENTO<\/span><\/span><br \/>\n<span style=\"font-family: Verdana\"><span>Jandira PILAR<\/span><\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-family: Verdana\"><span>AN\u00c1LISE DA CR\u00d4NICA IRM\u00c3OS E A TRANSDISCIPLINARIDADE<\/span><\/span><br \/>\n<span style=\"font-family: Verdana\"><span>Pablo Lemos BERNED<\/span><\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-family: Verdana\"><span>O G\u00caNERO CART\u00c3O TELEF\u00d4NICO COMO MOTIVA\u00c7\u00c3O PARA A PRODU\u00c7\u00c3O TEXTUAL<\/span><\/span><br \/>\n<span style=\"font-family: Verdana\"><span>Maria do Socorro de ALMEIDA FARIAS<\/span><\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-family: Verdana\"><span>TEXTOS LITER\u00c1RIOS : UMA PROPOSTA DE LEITURA E REDA\u00c7\u00c3O EM SALA DE AULA<\/span><\/span><br \/>\n<span style=\"font-family: Verdana\"><span>Fl\u00e1via CERESER<\/span><\/span><br \/>\n<span style=\"font-family: Verdana\"><span>Luciane NASCIMENTO<\/span><\/span><br \/>\n<span style=\"font-family: Verdana\"><span>Marilene LIMA DA SILVA<\/span><\/span><br \/>\n<span style=\"font-family: Verdana\"><span>Noemi Ester L. DA ROCHA<\/span><\/span><br \/>\n<span style=\"font-family: Verdana\"><span>Ceres Ziegler BEVILAQUA<\/span><\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-family: Verdana\"><span>A C\u00c9DULA DE REAL NO CONTEXTO ESCOLAR<\/span><\/span><br \/>\n<span style=\"font-family: Verdana\"><span>Aline Giovana FLACH<\/span><\/span><br \/>\n<span style=\"font-family: Verdana\"><span>Edineia Chaves FRANZ<\/span><\/span><br \/>\n<span style=\"font-family: Verdana\"><span>S\u00edlvia PRETZEL<\/span><\/span><br \/>\n<b><span style=\"font-family: Verdana\"><span>SESS\u00c3O 06 \u2013 SALA 3175<\/span><\/span><\/b><\/p>\n<p><span style=\"font-family: Verdana\"><span>A FUNDAMENTA\u00c7\u00c3O DOS ARGUMENTOS EM INVESTIGA\u00c7\u00c3O<\/span><\/span><br \/>\n<span style=\"font-family: Verdana\"><span>Renata\u00a0 SARZI SARTORI SCHMIDT<\/span><\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-family: Verdana\"><span>O PROFESSOR DE PORTUGU\u00caS E A ESCRITA: UM ESPA\u00c7O DE CIRCULA\u00c7\u00c3O DA LINGUAGEM?<\/span><\/span><br \/>\n<span style=\"font-family: Verdana\"><span>Ma\u00edsa Augusta BORIN<\/span><\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-family: Verdana\"><span>A RELA\u00c7\u00c3O L\u00cdNGUA \/ ESCRITA NA CONCEP\u00c7\u00c3O DE FERDINAND DE SAUSSURE<\/span><\/span><br \/>\n<span style=\"font-family: Verdana\"><span>Giliane Saldanha DA SILVA<\/span><\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-family: Verdana\"><span>A DIFICIL LI\u00c7\u00c3O DO VESTIBULAR: A REDA\u00c7\u00c3O<\/span><\/span><br \/>\n<span style=\"font-family: Verdana\"><span>Renata \u00c1vila TROCA<\/span><\/span><br \/>\n<b><span style=\"font-family: Verdana\"><span>SESS\u00c3O 07 \u2013 SALA 3223<\/span><\/span><\/b><\/p>\n<p><span style=\"font-family: Verdana\"><span>A CONSTRU\u00c7\u00c3O DE IDENTIDADES ATRAV\u00c9S DO ENSINO INTERCULTURAL EM PLE<\/span><\/span><br \/>\n<span style=\"font-family: Verdana\"><span>C\u00e2ndida MARTINS PINTO<\/span><\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-family: Verdana\"><span>UMA ABORDAGEM INTERCULTURAL NO ENSINO DE LEITURA PARA HISPANOFALANTES<\/span><\/span><br \/>\n<span style=\"font-family: Verdana\"><span>Fabricia CAVICHIOLI<\/span><\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-family: Verdana\"><span>A OMISS\u00c3O OU N\u00c3O DO \u201cEU\u201d E DO \u201cN\u00d3S\u201d NO DISCURSO POL\u00cdTICO<\/span><\/span><br \/>\n<span style=\"font-family: Verdana\"><span>Tha\u00eds da Silva Fernandes<\/span><\/span><br \/>\n<span style=\"font-family: Verdana\"><span>Ana Marilza Bitencourt<\/span><\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-family: Verdana\"><span>COMO SUJEITOS DIFERENTES PODEM AGIR EM AULA DE PLE?<\/span><\/span><br \/>\n<span style=\"font-family: Verdana\"><span>Catiane MORTARI<\/span><\/span><br \/>\n<b><span style=\"font-family: Verdana\"><span>SESS\u00c3O 08 \u2013 SALA 3310<\/span><\/span><\/b><\/p>\n<p><span style=\"font-family: Verdana\"><span>O VOC\u00c1BULO HIST\u00d3RIA NO ROMANCE UNVOLLENDETE GESCHICHTE<\/span><\/span><br \/>\n<span style=\"font-family: Verdana\"><span>M\u00e1rcio Jos\u00e9 COUTINHO<\/span><\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-family: Verdana\"><span>THE SCARLET LETTER: UM RETRATO DA SOCIEDADE E DOS VALORES CULTURAIS PURITANOS<\/span><\/span><br \/>\n<span style=\"font-family: Verdana\"><span>Raquel BOLZON<\/span><\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-family: Verdana\"><span>A VIAGEM: TRADI\u00c7\u00c3O CERVANTINA NO HER\u00d3I CARPENTEREANO DE \u201cSEMEJANTE A LA NOCHE\u201d<\/span><\/span><br \/>\n<span style=\"font-family: Verdana\"><span>Paula Raquel da Silva DUTRA,<\/span><\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-family: Verdana\"><span>OS \u201cPOEMAS CIVIS\u201d DE JOAN BROSSA<\/span><\/span><br \/>\n<span style=\"font-family: Verdana\"><span>Rita Lenira de Freitas BITTENCOURT<\/span><\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-family: Verdana\"><span>QUEST\u00d5ES DE IDENTIDADE CULTURAL NA FIC\u00c7\u00c3O DE CISNEROS E ALVAREZ: O \u201cENTRE-LUGAR\u201d<\/span><\/span><br \/>\n<span style=\"font-family: Verdana\"><span>Adriana Macedo Nadal MACIEL<\/span><\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-family: Verdana\"><span>A POESIA FEMININA HISPANO-AMERICANA: UMA LEITURA DE TR\u00caS POETAS REPRESENTATIVAS<\/span><\/span><br \/>\n<span style=\"font-family: Verdana\"><span>Val\u00e9ria FERREIRA DE OLIVERIA<\/span><\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-family: Verdana\"><span>PERCAL\u00c7OS DA TRADU\u00c7\u00c3O PO\u00c9TICA: ANALISANDO UM SONETO DE JOHN DONNE<\/span><\/span><br \/>\n<span style=\"font-family: Verdana\"><span>Marcus DE MARTINI<\/span><\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-family: Verdana\"><span>ERICO VERISSIMO: UM CONSERVADOR TRANSGRESSOR<\/span><\/span><br \/>\n<span style=\"font-family: Verdana\"><span>Amanda BELLETTI FIGUEIRA<\/span><\/span><br \/>\n<b><span style=\"font-family: Verdana\"><span>SESS\u00c3O 09 \u2013 SALA 3224<\/span><\/span><\/b><\/p>\n<p><span style=\"font-family: Verdana\"><span>O ENSINO DA LINGUAGEM ATRAV\u00c9S DOS G\u00caNEROS TEXTUAIS<\/span><\/span><br \/>\n<span style=\"font-family: Verdana\"><span>Janaina CARVALHO FERREIRA<\/span><\/span><br \/>\n<span style=\"font-family: Verdana\"><span>Cristiane FUZER DE VARGAS<\/span><\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-family: Verdana\"><span>HIST\u00d3RIA LITER\u00c1RIA E IDENTIDADE NO RIO GRANDE DO SUL<\/span><\/span><br \/>\n<span style=\"font-family: Verdana\"><span>Katia Luisa SECKLER<\/span><\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-family: Verdana\"><span>AUGUSTO MEYER CR\u00cdTICO DE MACHADO<\/span><\/span><br \/>\n<span style=\"font-family: Verdana\"><span>Vinicius Marques ESTIMA<\/span><\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-family: Verdana\"><span>SOBREVIVENTE ANDR\u00c9 DU RAP: A VOZ DA PRIS\u00c3O<\/span><\/span><br \/>\n<span style=\"font-family: Verdana\"><span>Luciara PEREIRA<\/span><\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-family: Verdana\"><span>LITERATURA MARGINAL: UM CAP\u00cdTULO \u00c0 PARTE<\/span><\/span><br \/>\n<span style=\"font-family: Verdana\"><span>Mauren CAETANO<\/span><\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-family: Verdana\"><span>MANUAL PR\u00c1TICO DO \u00d3DIO: A FIC\u00c7\u00c3O MARGINAL<\/span><\/span><br \/>\n<span style=\"font-family: Verdana\"><span>Eliane PEREIRA DA SILVEIRA<\/span><\/span><br \/>\n<b><span style=\"font-family: Verdana\"><span style=\"color: #cc0000\"><span>QUINTA-FEIRA &#8211; 07\/10\/2004<\/span><\/span><\/span><\/b><br \/>\n<b><span style=\"font-family: Verdana\"><span>SESS\u00c3O 10 \u2013 SALA 3169<\/span><\/span><\/b><\/p>\n<p><span style=\"font-family: Verdana\"><span>A PREPOSI\u00c7\u00c3O DE: DO LATIM CL\u00c1SSICO AO PORTUGU\u00caS<\/span><\/span><br \/>\n<span style=\"font-family: Verdana\"><span>Deize Farenzena<\/span><\/span><br \/>\n<span style=\"font-family: Verdana\"><span>Laurindo Dalpian<\/span><\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-family: Verdana\"><span>A SINTAXE DO VERBO NO PORTUGU\u00caS DO BRASIL<\/span><\/span><br \/>\n<span style=\"font-family: Verdana\"><span>Jos\u00e9 Evandro MARTINS PAZ<\/span><\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-family: Verdana\"><span>A VARIA\u00c7\u00c3O DE \/t\/ E \/d\/ NA FALA DE DUAS COMUNIDADES FRONTEIRI\u00c7AS NO EXTREMO SUL DO BARSIL<\/span><\/span><br \/>\n<span style=\"font-family: Verdana\"><span>Helton Bartholomeu dA Silva Jr.<\/span><\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-family: Verdana\"><span>ELEVA\u00c7\u00c3O DA VOGAL \u00c1TONA NOS VOC\u00c1BULOS DE AN\u00daNCIOS DE JORNAIS SOBRE ESCRAVOS\u00a0 DO S\u00c9CULO XIX<\/span><\/span><br \/>\n<span style=\"font-family: Verdana\"><span>Aline MEDEIROS NUNES<\/span><\/span><br \/>\n<span style=\"font-family: Verdana\"><span>Joc\u00e9lia BATISTA DA ROSA<\/span><\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-family: Verdana\"><span>A VARIA\u00c7\u00c3O LING\u00dc\u00cdSTICA NA CONCORD\u00c2NCIA NOMINAL<\/span><\/span><br \/>\n<span style=\"font-family: Verdana\"><span>Thiago Marques SCHMIDT<\/span><\/span><br \/>\n<b><span style=\"font-family: Verdana\"><span>SESS\u00c3O 11 \u2013 SALA 3271<\/span><\/span><\/b><\/p>\n<p><span style=\"font-family: Verdana\"><span>A NATUREZA E AS CARACTER\u00cdSTICAS DO PRONOME NA TEORIA DA ENUNCIA\u00c7\u00c3O DE BENVENISTE<\/span><\/span><br \/>\n<span style=\"font-family: Verdana\"><span>Kelly Cristini GRANZOTTO WERNER<\/span><\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-family: Verdana\"><span>O REFERENTE: ESPA\u00c7O E LIMITE NA CONSTITUI\u00c7\u00c3O DE SENTIDO<\/span><\/span><br \/>\n<span style=\"font-family: Verdana\"><span>Gustavo M\u00dcLLER<\/span><\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-family: Verdana\"><span>ONDE EST\u00c1 O SOCIAL EM BENVENISTE?<\/span><\/span><br \/>\n<span style=\"font-family: Verdana\"><span>Vera L\u00facia PIRES<\/span><\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-family: Verdana\"><span>BENVENISTE \u2013 UM FIEL HERDEIRO DE SAUSSURE?<\/span><\/span><br \/>\n<span style=\"font-family: Verdana\"><span>Karina GIACOMELLI<\/span><\/span><br \/>\n<b><span style=\"font-family: Verdana\"><span>SESS\u00c3O 12 \u2013 SALA 3181<\/span><\/span><\/b><\/p>\n<p><span style=\"font-family: Verdana\"><span>O SIGNIFICADO EM AN\u00daNCIOS PUBLICIT\u00c1RIOS: QUANDO IMAGENS VALEM TANTO QUANTO PALAVRAS<\/span><\/span><br \/>\n<span style=\"font-family: Verdana\"><span>Janete Teresinha ARNT<\/span><\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-family: Verdana\"><span>LEITURA MULTIMODAL E TEXTOS DA M\u00cdDIA: UMA VERS\u00c3O SEM CORTES<\/span><\/span><br \/>\n<span style=\"font-family: Verdana\"><span>Roseli Gon\u00e7alves do Nascimento<\/span><\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-family: Verdana\"><span>O V\u00cdDEO COMO TEXTO: EXPLORANDO A MUTIMODALIDADE NAS AULAS DE INGL\u00caS ATRAV\u00c9S DE COMMERCIAIS DE TV<\/span><\/span><br \/>\n<span style=\"font-family: Verdana\"><span>Andrea Garcez PEREIRA<\/span><\/span><br \/>\n<span style=\"font-family: Verdana\"><span>Roseli Gon\u00e7alves do NASCIMENTO<\/span><\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-family: Verdana\"><span>MORE THAN WORDS: O V\u00cdDEO CLIPE SOB UMA ABORDAGEM MULTIMODAL.<\/span><\/span><br \/>\n<span style=\"font-family: Verdana\"><span>F\u00e1bio Andrei Squarcieri ANTUNES<\/span><\/span><br \/>\n<span style=\"font-family: Verdana\"><span>Roseli do Nascimento<\/span><\/span><br \/>\n<b><span style=\"font-family: Verdana\"><span>SESS\u00c3O 13 \u2013 SALA 3179<\/span><\/span><\/b><\/p>\n<p><span style=\"font-family: Verdana\"><span>ESTRAT\u00c9GIAS DE APRENDIZAGEM NO ENSINO DE L\u00cdNGUAS ESTRANGEIRAS<\/span><\/span><br \/>\n<span style=\"font-family: Verdana\"><span>Gisvaldo Ara\u00fajo SILVA<\/span><\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-family: Verdana\"><span>QUAL SEU TIPO PREFERIDO DE PROFESSOR?<\/span><\/span><br \/>\n<span style=\"font-family: Verdana\"><span>Ptolomeu PALMA<\/span><\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-family: Verdana\"><span>DIDATIZA\u00c7\u00c3O DE PROBLEMAS RECORRENTES DE ORTOGRAFIA E FON\u00c9TICA DA L\u00cdNGUA FRANCESA EM CONTRASTE COM A L\u00cdNGUA MATERNA ( L\u00cdNGUA PORTUGUESA).<\/span><\/span><br \/>\n<span style=\"font-family: Verdana\"><span>Jeferson da Silva SCHNEIDER<\/span><\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-family: Verdana\"><span>REFLEX\u00d5ES E ESTRAT\u00c9GIAS PARA O ENSINO DE CULTURA DE\u00a0 L\u00cdNGUA ESTRANGEIRA<\/span><\/span><br \/>\n<span style=\"font-family: Verdana\"><span>M\u00e1rcia Juliana Dias de AGUIAR<\/span><\/span><br \/>\n<span style=\"font-family: Verdana\"><span>Marcos Gustavo RICHTER<\/span><\/span><br \/>\n<b><span style=\"font-family: Verdana\"><span>SESS\u00c3O 14 \u2013 SALA 3262<\/span><\/span><\/b><\/p>\n<p><span style=\"font-family: Verdana\"><span>ARGUMENTA\u00c7\u00c3O: AS CARTAS DO LEITOR DA REVISTA VEJA COMENTANDO AS COLUNAS DE DIOGO MAINARDI<\/span><\/span><br \/>\n<span style=\"font-family: Verdana\"><span>Samariene L\u00facia Lopes PILLON<\/span><\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-family: Verdana\"><span>AS REPRESENTA\u00c7\u00d5ES DE G\u00caNERO NA M\u00daSICA POP ROM\u00c2NTICA DO FINAL DOS ANOS 90 E IN\u00cdCIO DOS ANOS 2000<\/span><\/span><br \/>\n<span style=\"font-family: Verdana\"><span>Ana Paula Foga\u00e7a BENCHIMOL<\/span><\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-family: Verdana\"><span>O ESTUDO DE SUM\u00c1RIO DE REVISTA NA PERSPECTIVA DOS G\u00caNEROS TEXTUAIS<\/span><\/span><br \/>\n<span style=\"font-family: Verdana\"><span>Let\u00edcia Ramalho Brittes<\/span><\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-family: Verdana\"><span>ESPECIFICIDADE DO G\u00caNERO CAPA DE CD DE \u00c1UDIO<\/span><\/span><br \/>\n<span style=\"font-family: Verdana\"><span>Ana Queli TORMES MACHADO<\/span><\/span><br \/>\n<span style=\"font-family: Verdana\"><span>Cristiane FUZZER DE VARGAS<\/span><\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-family: Verdana\"><span>BOM BRIL: O SEGREDO DO SUCESSO \u2013 UMA AN\u00c1LISE DA PUBLICIDADE COMO G\u00caNERO DISCURSIVO.<\/span><\/span><br \/>\n<span style=\"font-family: Verdana\"><span>Juliana PETERMANN<\/span><\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-family: Verdana\"><span>INTERPESSOALIDADE: FATOR RELEVANTE NO DISCURSO POL\u00cdTICO COMO, ESPA\u00c7O DE CIRCULA\u00c7\u00c3O DA LINGUAGEM<\/span><\/span><br \/>\n<span style=\"font-family: Verdana\"><span>Sara Regina Scotta CABRAL<\/span><\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-family: Verdana\"><span>A CONSTRU\u00c7\u00c3O DA IMAGEM DE LUIZ IN\u00c1CIO LULA DA SILVA A PARTIR DO USO DE EXPRESS\u00d5ES NOMINAIS DEFINIDAS<\/span><\/span><br \/>\n<span style=\"font-family: Verdana\"><span>Carolina FERNANDES<\/span><\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-family: Verdana\"><span>CONFIGURA\u00c7\u00c3O CONTEXTUAL, ESTRUTURA POTENCIAL DE G\u00caNERO E ESTRAT\u00c9GIA DE POLIDEZ EM CARTAS DE COBRAN\u00c7A<\/span><\/span><br \/>\n<span style=\"font-family: Verdana\"><span>Cristiane FUZER DE VARGAS<\/span><\/span><br \/>\n<span style=\"font-family: Verdana\"><span>Nina C\u00e9lia BARROS<\/span><\/span><br \/>\n<b><span style=\"font-family: Verdana\"><span>SESS\u00c3O 15 \u2013 SALA 3310<\/span><\/span><\/b><\/p>\n<p><span style=\"font-family: Verdana\"><span>SANTA MARIA: ESPA\u00c7O DE CIRCULA\u00c7\u00c3O DE SABER E DE MOVIMENTA\u00c7\u00c3O DE SUJEITOS<\/span><\/span><br \/>\n<span style=\"font-family: Verdana\"><span>Larissa MONTAGNER CERVO<\/span><\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-family: Verdana\"><span>SALA DE BATE-PAPO: ESPA\u00c7O DE CIRCULA\u00c7\u00c3O DA INFORMA\u00c7\u00c3O E DA SOCIABILIDADE<\/span><\/span><br \/>\n<span style=\"font-family: Verdana\"><span>Vanessa de Souza PAGNUSSAT<\/span><\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-family: Verdana\"><span>A DISCURSIVIDADE DA CIDADE NO DIZER DE UMA CATADORA<\/span><\/span><br \/>\n<span style=\"font-family: Verdana\"><span>Rejane M. A. VARGAS<\/span><\/span><br \/>\n<span style=\"font-family: Verdana\"><span>Amanda E. SCHERER<\/span><\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-family: Verdana\"><span>UMA BUSCA POR DADOS E FATOS QUE FUNDAMENTEM A LING\u00dc\u00cdSTICA NO RS.<\/span><\/span><br \/>\n<span style=\"font-family: Verdana\"><span>Ta\u00eds Martins SOARES<\/span><\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-family: Verdana\"><span>A CIDADE \u201cCATA\u201d SENTIDOS: COMO CIRCULAM E SE MULTIPLICAM?<\/span><\/span><br \/>\n<span style=\"font-family: Verdana\"><span>Aline Rockenbach Calderaro<\/span><\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-family: Verdana\"><span>A ANTOLOGIA NACIONAL COMO DISCURSO FUNDADOR DO MANUAL\/LIVRO DID\u00c1TICO NO BRASIL<\/span><\/span><br \/>\n<span style=\"font-family: Verdana\"><span>Rosaura Maria Albuquerque LE\u00c3O<\/span><\/span><br \/>\n<b><span style=\"font-family: Verdana\"><span>SESS\u00c3O 16 \u2013 SALA 3172<\/span><\/span><\/b><\/p>\n<p><span style=\"font-family: Verdana\"><span>A IRONIA NA CONSTRU\u00c7\u00c3O DO ENREDO E (DES)CONSTRU\u00c7\u00c3O DA HIST\u00d3RIA EM HIST\u00d3RIA DO CERCO DE LISBOA<\/span><\/span><br \/>\n<span style=\"font-family: Verdana\"><span>Silvani LOPES LIMA<\/span><\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-family: Verdana\"><span>MENINA E MO\u00c7A E VIAGENS NA MINHA TERRA: ECOS DO AMOR E A RECORDA\u00c7\u00c3O DA \u201cMENINA DOS ROUXIN\u00d3IS\u201d<\/span><\/span><br \/>\n<span style=\"font-family: Verdana\"><span>Edimara Luciana SARTORI<\/span><\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-family: Verdana\"><span>A REPRESENTAC\u00c3O DO ESPA\u00c7O NO POEMA \u201c\u00c2NGULO\u201d\u00a0 DE M\u00c1RIO DE S\u00c1-CARNEIRO.<\/span><\/span><br \/>\n<span style=\"font-family: Verdana\"><span>Mirna Leisi Coelho LOPES<\/span><\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-family: Verdana\"><span>POR QUE\u00a0 A OBRA A SOGRA DE TER\u00caNCIO\u00a0 N\u00c3O AGRADOU AOS ROMANOS<\/span><\/span><br \/>\n<span style=\"font-family: Verdana\"><span>Paula Gaida WINCH<\/span><\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-family: Verdana\"><span>O MODELO DE MISANTROPIA DO PERSONAGEM CN\u00caMON, NA COM\u00c9DIA DE MENANDRO<\/span><\/span><br \/>\n<span style=\"font-family: Verdana\"><span>En\u00e9ias Farias TAVARES<\/span><\/span><br \/>\n<b><span style=\"font-family: Verdana\"><span>SESS\u00c3O 17 \u2013 SALA 3224<\/span><\/span><\/b><\/p>\n<p><span style=\"font-family: Verdana\"><span>A PERSONAGEM FEMININA NOS DIFERENTES LEND\u00c1RIOS: OS CASOS DE \u201cA SALAMANCA DO JARAU\u201d, \u201cA M\u00c3E DO OURO\u201d E \u201c LA JONGLEUSE\u201d.<\/span><\/span><br \/>\n<span style=\"font-family: Verdana\"><span>Mauren Pav\u00e3o PRZYBYLSKI<\/span><\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-family: Verdana\"><span>O MATADOR:\u00a0 A REPRESENTA\u00c7\u00c3O DA VIOL\u00caNCIA URBANA.<\/span><\/span><br \/>\n<span style=\"font-family: Verdana\"><span>La\u00edse RIBAS BASTOS<\/span><\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-family: Verdana\"><span>ESCRITORAS BRASILEIRAS E BANCO DE TEXTOS<\/span><\/span><br \/>\n<span style=\"font-family: Verdana\"><span>Daiany KIPPER<\/span><\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-family: Verdana\"><span>CABRAL DE MELO NETO E O CRESCIMENTO PRODIGIOSO<\/span><\/span><br \/>\n<span style=\"font-family: Verdana\"><span>Lawrence Flores PEREIRA<\/span><\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-family: Verdana\"><span>BELEZA E ESTRANHAMENTO: POESIA E AUTOBIOGRAFIA EM MURILO MENDES<\/span><\/span><br \/>\n<span style=\"font-family: Verdana\"><span>Marcela WANGLON RICHTER<\/span><\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-family: Verdana\"><span>CR\u00d4NICA-CONTO FERNANDO SABINO<\/span><\/span><br \/>\n<span style=\"font-family: Verdana\"><span>Deise Bastos da COSTA<\/span><\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-family: Verdana\"><span>O MITO DO GA\u00daCHO DESFEITO EM\u00a0<i>NETTO PERDE SUA ALMA<\/i>\u00a0DE TABAJARA RUAS<\/span><\/span><br \/>\n<span style=\"font-family: Verdana\"><span>Kelli FERREIRA<\/span><\/span><br \/>\n<b><span style=\"font-family: Verdana\"><span>SESS\u00c3O 18 \u2013 SALA 3175<\/span><\/span><\/b><\/p>\n<p><span style=\"font-family: Verdana\"><span>BILING\u00dcISMO Y CONTACTO DE LENGUAS<\/span><\/span><br \/>\n<span style=\"font-family: Verdana\"><span>Aline THEDY ROSSIGNOLO<\/span><\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-family: Verdana\"><span>G\u00c9NERO TEXTUAL CARTA: TRABAJANDO LOS USOS FORMALES E INFORMALES DE LA LENGUA ESPA\u00d1OLA<\/span><\/span><br \/>\n<span style=\"font-family: Verdana\"><span>Samuel DA SILVA BARATTO<\/span><\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-family: Verdana\"><span>LA ENSE\u00d1ANZA DE LA LENGUA ESPA\u00d1OLA EN COMUNIDADES CON MUCHAS DIFICULTADES<\/span><\/span><br \/>\n<span style=\"font-family: Verdana\"><span>Bibiana BARRIOS VINAD\u00c9<\/span><\/span><br \/>\n<b><span style=\"font-family: Verdana\"><span>SESS\u00c3O 19 \u2013 SALA AUDIMAX<\/span><\/span><\/b><\/p>\n<p><span style=\"font-family: Verdana\"><span>SIL\u00caNCIO E SENTIDO: RESIST\u00caNCIA CULTURAL NA FIC\u00c7\u00c3O DE MIA COUTO<\/span><\/span><br \/>\n<span style=\"font-family: Verdana\"><span>Alcione Manzoni BIDINOTO<\/span><\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-family: Verdana\"><span>DOS MURM\u00daRIOS DE L\u00cdDIA JORGE COMO POTENCIALIZADORA DE IMPRESS\u00d5ES E SENTIDOS<\/span><\/span><br \/>\n<span style=\"font-family: Verdana\"><span>Raquel Trentin OLIVEIRA<\/span><\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-family: Verdana\"><span>O ESPA\u00c7O NA POESIA DE ANT\u00d3NIO RAMOS ROSA<\/span><\/span><br \/>\n<span style=\"font-family: Verdana\"><span>Eduardo Oliveira ZANINI<\/span><\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-family: Verdana\"><span>ESPA\u00c7O E MODERNIDADE EM TABACARIA, DE \u00c1LVARO DE CAMPOS<\/span><\/span><br \/>\n<span style=\"font-family: Verdana\"><span>Gustavo Machado COSTA<\/span><\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-family: Verdana\"><span>A DESCRI\u00c7\u00c3O DO ESPA\u00c7O NA DEMANDA DO SANTO GRAAL<\/span><\/span><br \/>\n<span style=\"font-family: Verdana\"><span>Pablo Lemos BERNED<\/span><\/span><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>Cr\u00e9ditos<\/strong><\/p>\n<p><span style=\"font-family: Verdana\">Portaria n\u00ba 046\/2004-CAL<\/span><\/p>\n<p><b><span style=\"font-family: Verdana\">Coordenadora do Curso de Letras\u00a0<\/span><\/b><br \/>\n<span style=\"font-family: Verdana\">Prof\u00aa. Dr. Ceres Helena Ziegler Bevilaqua<\/span><\/p>\n<p><b><span style=\"font-family: Verdana\">Comiss\u00e3o Organizadora\u00a0<\/span><\/b><br \/>\n<span style=\"font-family: Verdana\">Prof\u00aa. Dr. Marcia Cristina Corr\u00eaa &#8211; Presidente<\/span><br \/>\n<span style=\"font-family: Verdana\">Prof\u00aa. Dr. S\u00edlvia Helena Lovato do Nascimento &#8211; Vice-Presidente<\/span><br \/>\n<span style=\"font-family: Verdana\">Acad. Edim\u00e9ia Furian \u2013 Membro<\/span><br \/>\n<span style=\"font-family: Verdana\">Acad. Lisandra Timm da Costa \u2013 Membro<\/span><br \/>\n<span style=\"font-family: Verdana\">Assistente Adm. Luis Fernando Caprioli &#8211; Membro<\/span><\/p>\n<p><b><span style=\"font-family: Verdana\">Site desenvolvido por:\u00a0<\/span><\/b><br \/>\n<span style=\"font-family: Verdana\">Simone de Mello de Oliveira\u00a0<\/span><br \/>\n<span style=\"font-family: Verdana\">Laborat\u00f3rio Corpus\/ PPGL\/ UFSM<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-family: Verdana\">\u00a0\u00a0<\/span><\/p>\n",
      "evento_programacao": "<p><b><span style=\"font-family: Verdana\"><span style=\"color: #cc0000\">TER\u00c7A-FEIRA<\/span><\/span><\/b><\/p>\n<p><u><span style=\"font-family: Verdana\">Noite<\/span><\/u><\/p>\n<p><b><span style=\"font-family: Verdana\">Confer\u00eancia de Abertura:\u00a0<\/span><\/b><br \/>\n<span style=\"font-family: Verdana\">Prof. Dr. Jos\u00e9 Luis Fiorin (USP)<\/span><\/p>\n<hr size=\"1\" width=\"100%\" \/>\n<p><b><span style=\"font-family: Verdana\"><span style=\"color: #cc0000\">QUARTA-FEIRA<\/span><\/span><\/b><\/p>\n<p><u><span style=\"font-family: Verdana\">Manh\u00e3<\/span><\/u><\/p>\n<p><b><span style=\"font-family: Verdana\">Palestra:<\/span><\/b><br \/>\n<span style=\"font-family: Verdana\">Profa. Dr. Vera L\u00facia Menezes de Oliveira e Paiva (UFMG)<\/span><\/p>\n<p><b><span style=\"font-family: Verdana\">Mesa-redonda:<\/span><\/b><br \/>\n<span style=\"font-family: Verdana\">Prof. Dr. Jos\u00e9 Meurer (UFSC)<\/span><br \/>\n<span style=\"font-family: Verdana\">Profa. Dr. D\u00e9sir\u00e9e Roth (UFSM)<\/span><\/p>\n<p><u><span style=\"font-family: Verdana\">Tarde<\/span><\/u><\/p>\n<p><b><span style=\"font-family: Verdana\">Palestra:\u00a0<\/span><\/b><br \/>\n<span style=\"font-family: Verdana\">Profa. Dr. Ivete Walty (UFMG)<\/span><\/p>\n<p><b><span style=\"font-family: Verdana\">Mesa-redonda:<\/span><\/b><br \/>\n<span style=\"font-family: Verdana\">Profa. Dr. Orna Messer Levin (UNICAMP)<\/span><br \/>\n<span style=\"font-family: Verdana\">Prof. Dr. Gerson Roani (URI)<\/span><br \/>\n<span style=\"font-family: Verdana\">Profa. Dr. Silvia Paraense (UFSM)<\/span><\/p>\n<p><b><span style=\"font-family: Verdana\">Sess\u00e3o de Comunica\u00e7\u00f5es<\/span><\/b><\/p>\n<p><u><span style=\"font-family: Verdana\">Noite<\/span><\/u><\/p>\n<p><b><span style=\"font-family: Verdana\">Lan\u00e7amento de livros e revistas<\/span><\/b><\/p>\n<hr size=\"1\" width=\"100%\" \/>\n<p><b><span style=\"font-family: Verdana\"><span style=\"color: #cc0000\">QUINTA-FEIRA<\/span><\/span><\/b><\/p>\n<p><u><span style=\"font-family: Verdana\">Manh\u00e3<\/span><\/u><\/p>\n<p><b><span style=\"font-family: Verdana\">Palestra:\u00a0<\/span><\/b><br \/>\n<span style=\"font-family: Verdana\">Prof. Dr. Roberto Bein (Argentina)\u00a0<\/span><\/p>\n<p><b><span style=\"font-family: Verdana\">Mesa-redonda:<\/span><\/b><br \/>\n<span style=\"font-family: Verdana\">Prof. Dr. Gilvan M\u00fcller (UFSC)<\/span><br \/>\n<span style=\"font-family: Verdana\">Profa. Dr.Beth\u00e2nia Mariani (UFF)<\/span><br \/>\n<span style=\"font-family: Verdana\">Profa. Dr. Graciela Barrios (Uruguai)<\/span><br \/>\n<span style=\"font-family: Verdana\">\u00a0\u00a0<\/span><br \/>\n<u><span style=\"font-family: Verdana\">Tarde<\/span><\/u><\/p>\n<p><b><span style=\"font-family: Verdana\">Palestra:\u00a0<\/span><\/b><br \/>\n<span style=\"font-family: Verdana\">Profa. Dr. Maria Helena de Moura Neves (UNESP)<\/span><\/p>\n<p><b><span style=\"font-family: Verdana\">Mesa-redonda:<\/span><\/b><br \/>\n<span style=\"font-family: Verdana\">Profa. Dr. Maria Cristina Leandro Ferreira (UFRGS)<\/span><br \/>\n<span style=\"font-family: Verdana\">Prof. Dr. Carlos Mioto (UFSC)<\/span><br \/>\n<span style=\"font-family: Verdana\">Profa. Dr. Nina C\u00e9lia (UFSM)<\/span><\/p>\n<p><b><span style=\"font-family: Verdana\">Sess\u00e3o de Comunica\u00e7\u00f5es<\/span><\/b><\/p>\n<p><u><span style=\"font-family: Verdana\">Noite<\/span><\/u><\/p>\n<p><b><span style=\"font-family: Verdana\">Lan\u00e7amento de livros e revistas<\/span><\/b><\/p>\n<hr size=\"1\" width=\"100%\" \/>\n<p><b><span style=\"font-family: Verdana\"><span style=\"color: #cc0000\">SEXTA-FEIRA<\/span><\/span><\/b><\/p>\n<p><u><span style=\"font-family: Verdana\">Manh\u00e3<\/span><\/u><\/p>\n<p><b><span style=\"font-family: Verdana\">Palestra:\u00a0<\/span><\/b><br \/>\n<span style=\"font-family: Verdana\">Prof. Dr. Eduardo Guimar\u00e3es (UNICAMP)<\/span><\/p>\n<p><b><span style=\"font-family: Verdana\">Mesa-redonda:<\/span><\/b><br \/>\n<span style=\"font-family: Verdana\">Profa. Dr. Freda Indursky (UFRGS)<\/span><br \/>\n<span style=\"font-family: Verdana\">Profa. Dr. Solange Mittmann (FURG)<\/span><br \/>\n<span style=\"font-family: Verdana\">Prof. Dr. Valdir Prigol (UNOCHAPEC\u00d3)<\/span><\/p>\n<p><u><span style=\"font-family: Verdana\">Tarde<\/span><\/u><\/p>\n<p><b><span style=\"font-family: Verdana\">Palestra:\u00a0<\/span><\/b><br \/>\n<span style=\"font-family: Verdana\">Prof. Dr. Maria Jos\u00e9 Coracini (UNICAMP)<\/span><\/p>\n<p><b><span style=\"font-family: Verdana\">Mesa-redonda:<\/span><\/b><br \/>\n<span style=\"font-family: Verdana\">Susy Lagazzi (UNICAMP)<\/span><br \/>\n<span style=\"font-family: Verdana\">Mariza Vieira da Silva (UCB)\u00a0<\/span><br \/>\n<span style=\"font-family: Verdana\">Amanda Scherer (UFSM)<\/span><\/p>\n<p><b><span style=\"font-family: Verdana\">Encerramento<\/span><\/b><\/p>\n",
      "evento_inscricao": "<p><b><span style=\"font-family: Verdana\"><span style=\"color: #cc0000\">INSCRI\u00c7\u00d5ES &#8211;\u00a0<\/span><span style=\"color: #000000\">PRAZO PARA RECEBIMENTO DE INSCRI\u00c7\u00d5ES DE TRABALHOS PRORROGADO PARA 10 DE SETEMBRO.<\/span><\/span><\/b><br \/>\n<span style=\"font-family: Verdana\"><span style=\"color: #000000\">&#8211; As inscri\u00e7\u00f5es para ouvintes podem ser feitas at\u00e9 a data do evento.\u00a0<\/span><\/span><br \/>\n<span style=\"color: #000000\"><span style=\"font-family: Verdana\">&#8211; Os resumos para comunica\u00e7\u00f5es devem ser encaminhados at\u00e9\u00a0<b>31 de agosto<\/b>\u00a0de 2004 (data da postagem).<\/span>\u00a0<span style=\"font-family: Verdana\">Conferir as\u00a0<a href=\"http:\/\/coral.ufsm.br\/sletras\/normas.html\">normas para envio de resumos<\/a>.<\/span><\/span><\/p>\n<p><b><span style=\"font-family: Verdana\"><span style=\"color: #000000\">As inscri\u00e7\u00f5es podem ser feitas de duas maneiras:<\/span><\/span><\/b><br \/>\n<span style=\"font-family: Verdana\"><span style=\"color: #000000\"><b>1\u00aa<\/b>\u00a0&#8211;\u00a0 imprimir a\u00a0<u><a href=\"http:\/\/coral.ufsm.br\/sletras\/ficha_inscri_22sl.html\">ficha de inscri\u00e7\u00e3o<\/a><\/u>, preencher e enviar por correio ou fax;<\/span><\/span><br \/>\n<span style=\"font-family: Verdana\"><span style=\"color: #000000\"><b>2\u00aa<\/b>\u00a0&#8211; baixar o arquivo\u00a0<u><a href=\"http:\/\/coral.ufsm.br\/sletras\/ficha%20_inscri_22sl.doc\">inscri\u00e7\u00e3o.doc<\/a><\/u>, preencher e enviar por correio, fax ou por e-mail como arquivo anexado.<\/span><\/span><\/p>\n<p><b><span style=\"font-family: Verdana\"><span style=\"color: #cc0000\">VALOR DAS INSCRI\u00c7\u00d5ES\u00a0<\/span><\/span><\/b><\/p>\n<table border=\"\" width=\"100%\">\n<tbody>\n<tr>\n<td><b><span style=\"font-family: Verdana\"><span style=\"color: #000000\">Ouvintes<\/span><\/span><\/b><\/td>\n<td><b><span style=\"font-family: Verdana\"><span style=\"color: #000000\">At\u00e9\u00a0<\/span><\/span><\/b><br \/>\n<b><span style=\"font-family: Verdana\"><span style=\"color: #000000\">19 de setembro<\/span><\/span><\/b><\/td>\n<td><b><span style=\"font-family: Verdana\"><span style=\"color: #000000\">Depois de\u00a0<\/span><\/span><\/b><br \/>\n<b><span style=\"font-family: Verdana\"><span style=\"color: #000000\">19 de setembro<\/span><\/span><\/b><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td><span style=\"font-family: Verdana\"><span style=\"color: #000000\">Estudantes do Curso de Letras\/UFSM<\/span><\/span><\/td>\n<td><span style=\"font-family: Verdana\"><span style=\"color: #000000\">10,00<\/span><\/span><\/td>\n<td><span style=\"font-family: Verdana\"><span style=\"color: #000000\">15,00<\/span><\/span><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td><span style=\"font-family: Verdana\"><span style=\"color: #000000\">Estudantes\u00a0<\/span><\/span><br \/>\n<span style=\"font-family: Verdana\"><span style=\"color: #000000\">(outros cursos, P\u00f3s-graduandos,\u00a0<\/span><\/span><br \/>\n<span style=\"font-family: Verdana\"><span style=\"color: #000000\">etc.)<\/span><\/span><\/td>\n<td><span style=\"font-family: Verdana\"><span style=\"color: #000000\">20,00<\/span><\/span><\/td>\n<td><span style=\"font-family: Verdana\"><span style=\"color: #000000\">25,00<\/span><\/span><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td><span style=\"font-family: Verdana\"><span style=\"color: #000000\">Professores<\/span><\/span><\/td>\n<td><span style=\"font-family: Verdana\"><span style=\"color: #000000\">30,00<\/span><\/span><\/td>\n<td><span style=\"font-family: Verdana\"><span style=\"color: #000000\">35,00<\/span><\/span><\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p><span style=\"font-family: Verdana\"><span style=\"color: #000000\"><b>Para comunicadores:\u00a0<\/b>acrescentar 10,00 R$ ao valor da inscri\u00e7\u00e3o e considerar o prazo limite do envio dos resumos como data limite para pagamento da taxa de inscri\u00e7\u00e3o.\u00a0<\/span><\/span><\/p>\n<p><b><span style=\"font-family: Verdana\"><span style=\"color: #cc0000\">DADOS PARA DEP\u00d3SITO BANC\u00c1RIO<\/span><\/span><\/b><br \/>\n<span style=\"font-family: Verdana\"><span style=\"color: #000000\">Banco do Brasil<\/span><\/span><br \/>\n<span style=\"font-family: Verdana\"><span style=\"color: #000000\">Ag\u00eancia: 1484-2\u00a0<\/span><\/span><br \/>\n<span style=\"font-family: Verdana\"><span style=\"color: #000000\">Conta: 14141-0\u00a0<\/span><\/span><br \/>\n<span style=\"font-family: Verdana\"><span style=\"color: #000000\">22\u00aa Semana de Letras<\/span><\/span><\/p>\n",
      "evento_local": "Universidade Federal de Santa Maria Curso de Letras Pr\u00e9dio 16 CE, Sala3220",
      "evento_contato": "<p><span style=\"font-family: Verdana\"><span style=\"color: #666666\">Fone\/Fax (55) 220-8267\u00a0<\/span><\/span><br \/>\n<span style=\"font-family: Verdana\"><span style=\"color: #666666\">E-mail:\u00a0<a href=\"mailto:sletras@www.ufsm.br\">sletras@mail.ufsm.br<\/a><\/span><\/span><\/p>\n"
    },
    "_links": {
      "self": [
        {
          "href": "https:\/\/www.ufsm.br\/wp-json\/wp\/v2\/eventos\/43289"
        }
      ],
      "collection": [
        {
          "href": "https:\/\/www.ufsm.br\/wp-json\/wp\/v2\/eventos"
        }
      ],
      "about": [
        {
          "href": "https:\/\/www.ufsm.br\/wp-json\/wp\/v2\/types\/eventos"
        }
      ],
      "wp:featuredmedia": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "https:\/\/www.ufsm.br\/wp-json\/wp\/v2\/media\/43290"
        }
      ],
      "wp:attachment": [
        {
          "href": "https:\/\/www.ufsm.br\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=43289"
        }
      ],
      "curies": [
        {
          "name": "wp",
          "href": "https:\/\/api.w.org\/{rel}",
          "templated": true
        }
      ]
    }
  },
  {
    "id": 43284,
    "date": "2018-08-06T09:45:58",
    "date_gmt": "2018-08-06T12:45:58",
    "guid": {
      "rendered": "https:\/\/www.ufsm.br\/?post_type=eventos&#038;p=43284"
    },
    "modified": "2018-08-06T09:55:56",
    "modified_gmt": "2018-08-06T12:55:56",
    "slug": "sitercel",
    "status": "publish",
    "type": "eventos",
    "link": "https:\/\/www.ufsm.br\/eventos\/sitercel",
    "parent": 0,
    "template": "",
    "acf": {
      "evento_nome": "II SIMP\u00d3SIO REGIONAL DE ATUALIZA\u00c7\u00c3O EM     TERAPIA REGENERATIVA COM C\u00c9LULAS-TRONCO     SITERCEL",
      "evento_inicio": "21\/11\/2011 08:00",
      "evento_termino": "24\/11\/2011 18:30",
      "evento_banner": {
        "ID": 43286,
        "id": 43286,
        "title": "logo_II_SITERCEL_img",
        "filename": "logo_II_SITERCEL_img.jpg",
        "filesize": 8051,
        "url": "https:\/\/www.ufsm.br\/app\/uploads\/2018\/08\/logo_II_SITERCEL_img.jpg",
        "link": "https:\/\/www.ufsm.br\/eventos\/sitercel\/logo_ii_sitercel_img",
        "alt": "",
        "author": "74",
        "description": "",
        "caption": "",
        "name": "logo_ii_sitercel_img",
        "status": "inherit",
        "uploaded_to": 43284,
        "date": "2018-08-06 12:45:44",
        "modified": "2018-08-06 12:45:44",
        "menu_order": 0,
        "mime_type": "image\/jpeg",
        "type": "image",
        "subtype": "jpeg",
        "icon": "https:\/\/www.ufsm.br\/wp-includes\/images\/media\/default.png",
        "width": 258,
        "height": 235,
        "sizes": {
          "thumbnail": "https:\/\/www.ufsm.br\/app\/uploads\/2018\/08\/logo_II_SITERCEL_img-150x150.jpg",
          "thumbnail-width": 150,
          "thumbnail-height": 150,
          "medium": "https:\/\/www.ufsm.br\/app\/uploads\/2018\/08\/logo_II_SITERCEL_img.jpg",
          "medium-width": 258,
          "medium-height": 235,
          "medium_large": "https:\/\/www.ufsm.br\/app\/uploads\/2018\/08\/logo_II_SITERCEL_img.jpg",
          "medium_large-width": 258,
          "medium_large-height": 235,
          "large": "https:\/\/www.ufsm.br\/app\/uploads\/2018\/08\/logo_II_SITERCEL_img.jpg",
          "large-width": 258,
          "large-height": 235,
          "1536x1536": "https:\/\/www.ufsm.br\/app\/uploads\/2018\/08\/logo_II_SITERCEL_img.jpg",
          "1536x1536-width": 258,
          "1536x1536-height": 235,
          "2048x2048": "https:\/\/www.ufsm.br\/app\/uploads\/2018\/08\/logo_II_SITERCEL_img.jpg",
          "2048x2048-width": 258,
          "2048x2048-height": 235,
          "sow-carousel-default": "https:\/\/www.ufsm.br\/app\/uploads\/2018\/08\/logo_II_SITERCEL_img-258x182.jpg",
          "sow-carousel-default-width": 258,
          "sow-carousel-default-height": 182
        }
      },
      "endereco_url": "sitercel",
      "evento_categoria": "T\u00c9CNICO-CIENT\u00cdFICOS",
      "evento_descricao": "<p style=\"font-weight: 400;\">A primeira edi\u00e7\u00e3o do Simp\u00f3sio Regional de Atualiza\u00e7\u00e3o em Terapia Regenerativa com C\u00e9lulas-tronco foi realizada entre os dias 28 a 30 de junho de 2007, nas depend\u00eancias do Hotel Itaimb\u00e9, em Santa Maria, Rio Grande do Sul. Naquela oportunidade, as pesquisas com c\u00e9lulas-tronco, ainda que incipientes, come\u00e7avam a despertar o interesse da sociedade civil organizada, que cada vez mais voltava seus olhos para a chamada Medicina Regenerativa, com especial aten\u00e7\u00e3o para os avan\u00e7os da Terapia Celular, dentro deste ramo das ci\u00eancias biom\u00e9dicas.<\/p>\n<p style=\"font-weight: 400;\">Criava-se uma expectativa muito grande em torno da tem\u00e1tica e quais seriam as possibilidades de uso para esta terapia e suas reais chances de sucesso para o tratamento de um grande n\u00famero de doen\u00e7as. Por este motivo, pesquisadores do Laborat\u00f3rio de Cirurgia Experimental (LACE) da Universidade Federal de Santa Maria (UFSM), julgaram necess\u00e1rio a realiza\u00e7\u00e3o de um evento que reunisse pesquisadores de renome nacional para trazer aos docentes, discentes e p\u00fablico em geral da regi\u00e3o sul do nosso pa\u00eds, um panorama preciso sobre o andamento das pesquisas e especula\u00e7\u00f5es sobre o futuro da Terapia Celular.<\/p>\n<p style=\"font-weight: 400;\">Passados mais de quatro anos da primeira edi\u00e7\u00e3o, avalia-se a necessidade da realiza\u00e7\u00e3o de uma nova edi\u00e7\u00e3o deste Simp\u00f3sio, visto que muitos conceitos e teorias sobre a utiliza\u00e7\u00e3o de c\u00e9lulas-tronco nas diversas doen\u00e7as humanas e animais mudaram muito nesta quase meia d\u00e9cada. Novas pesquisas est\u00e3o em andamento, aplica\u00e7\u00f5es cl\u00ednicas j\u00e1 s\u00e3o realizadas em pacientes humanos e animais, novos conceitos e teorias foram formulados, em detrimento de ideias que ca\u00edram em desuso neste \u00faltimo per\u00edodo. Todos estes avan\u00e7os e mudan\u00e7as justificam a realiza\u00e7\u00e3o de uma segunda edi\u00e7\u00e3o deste evento.<\/p>\n<p style=\"font-weight: 400;\">Por este motivo, entre os dias 21 e 24 de novembro de 2011, o Laborat\u00f3rio de Cirurgia Experimental (LACE) da Universidade Federal de Santa Maria (UFSM) ter\u00e1 a honra de promover o II SIMP\u00d3SIO REGIONAL DE ATUALIZA\u00c7\u00c3O EM TERAPIA REGENERATIVA COM C\u00c9LULAS-TRONCO (II SITERCEL), na cidade de Santa Maria, Rio Grande do Sul. O Hotel Itaimb\u00e9 ser\u00e1 novamente a sede deste Simp\u00f3sio e, durante este per\u00edodo, pesquisadores, acad\u00eamicos de gradua\u00e7\u00e3o e p\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o dos cursos da \u00e1rea da sa\u00fade e p\u00fablico em geral, da regi\u00e3o sul do pa\u00eds, ser\u00e3o brindados com a participa\u00e7\u00e3o de palestrantes de diversas regi\u00f5es do Brasil, todos pesquisadores de renome internacional e com vasta experi\u00eancia em projetos de pesquisa envolvendo a Terapia Celular.<\/p>\n<p style=\"font-weight: 400;\">Sejam todos bem-vindos e tenham uma \u00f3tima estada na Cidade Universit\u00e1ria do Rio Grande do Sul, s\u00e3o os votos da Comiss\u00e3o Organizadora do II SITERCEL.<\/p>\n<p style=\"font-weight: 400;\">Professor Dr. Ney Luis Pippi, presidente da Comiss\u00e3o Organizadora.<\/p>\n<p>LISTAGEM DE HOT\u00c9IS CONVENIADOS COM O II SITERCEL:<br \/>\nHOTEL DOM RAFAEL<br \/>\nAv. Rio Branco, 192<br \/>\nCentro<br \/>\nSanta Maria-RS<br \/>\nFone: 55 2101 1919<br \/>\nTARIF\u00c1RIO \u2013 Dom Rafael Hotel Express \u2013 Av. Rio Branco, 192 \u2013 (55) 2101 19.19<br \/>\nServi\u00e7os Pre\u00e7o do apartamento Pre\u00e7o Promocional<br \/>\nApartamento Standard Single R$ 61,00 R$ 55,00<br \/>\nApartamento Standard 2 Duplo\/Casal R$ 89,00 R$ 80,00<br \/>\nApartamento Standard 3 Triplo R$ 135,00 R$ 121,50<br \/>\nApartamento Standard 4 Qu\u00e1druplo R$ 145,00 R$ 130,50<br \/>\nApartamento Luxo Single R$ 73,00 R$ 66,00<br \/>\nApartamento Luxo Duplo\/Casal R$ 100,00 R$ 90,00<br \/>\nApartamento Luxo 3 Triplo R$ 145,00 R$ 130,50<br \/>\nApartamento Luxo 4 Qu\u00e1druplo R$ 155,00 R$ 140,00<br \/>\nEstacionamento Conveniado R$ 5,00<br \/>\nTARIF\u00c1RIO \u2013 Dom Rafael Executivo Hotel \u2013 Av. Rio Branco, 228 \u2013 Tel (55) \u2013 2101.12.12<br \/>\nServi\u00e7os Pre\u00e7o do apartamento Pre\u00e7o Promocional<br \/>\nApartamento Standard 1 Single R$ 77,00 R$ 70,00<br \/>\nApartamento Standard 2 Duplo\/Casal R$ 110,00 R$ 100,00<br \/>\nApartamento Standard 3 Triplo R$ 150,00 R$ 135,00<br \/>\nApartamento Luxo Single R$ 93,00 R$ 84,00<br \/>\nApartamento Luxo Duplo\/Casal R$ 122,00 R$ 110,00<br \/>\nApartamento Luxo Triplo R$ 160,00 R$ 144,00<br \/>\nApartamento Executivo Single R$ 105,00 R$ 95,00<br \/>\nApartamento Executivo Duplo\/Casal R$ 133,00 R$ 120,00<br \/>\nApartamento Executivo Triplo R$ 180,00 R$ 162,00<br \/>\nEstacionamento Conveniado R$ 5,00<br \/>\nHOTEL NINO<br \/>\nRua Benjamin Constant, 1350<br \/>\nCentro<br \/>\nSanta Maria-RS<br \/>\nFone: 55 3221 3929<br \/>\nApto\/pre\u00e7o Individual Duplo<br \/>\nVentilador de<br \/>\nteto<br \/>\nR$ 45,00 R$ 80,00<br \/>\nAr condicionado R$ 55,00 &#8212;&#8212;&#8212;&#8211;<br \/>\nAr condicionado<br \/>\ne frigobar<br \/>\n&#8212;&#8212;&#8212;&#8212; R$ 90,00<br \/>\n\uf0b7 O hotel possui apartamentos para at\u00e9 cinco pessoas e est\u00e1 aberto a negocia\u00e7\u00f5es.<br \/>\nHOTEL HUMBERTO<br \/>\nRua Pinheiro Machado, 2310 (Em frente ao Hospital de Caridade)<br \/>\nCentro<br \/>\nSanta Maria &#8211; RS<br \/>\nFone: 55 3223 1210<br \/>\nApto\/pre\u00e7o di\u00e1ria 1 pessoa 2 pessoas 3 pessoas 4 pessoas<br \/>\nApartamento c\/ TV<br \/>\ncanal aberto com<br \/>\nventilador<br \/>\nR$ 48,00 R$ 70,00 R$ 90,00 &#8212;&#8212;&#8212;-<br \/>\nApartamento c\/ TV a<br \/>\ncabo com ventilador<br \/>\nde teto<br \/>\nR$ 52,00 R$ 78,00* R$ 100,00 R$ 120,00<br \/>\nApartamento c\/ TV a<br \/>\ncabo com ar<br \/>\ncondicionado<br \/>\nR$ 75,00 R$ 95,00* R$ 120,00 R$ 150,00<br \/>\n*Op\u00e7\u00e3o com cama de casal.<br \/>\nHOTEL CONTINENTAL<br \/>\nRua Benjamin Constant, 1209<br \/>\nCentro<br \/>\nSanta Maria \u2013 RS<br \/>\nFone: 55 3028 7070<br \/>\nTIPOS DE APTOS TARIFA BALC\u00c3O TARIFA ESPECIAL (net)<br \/>\nInd \/ Super luxo R$ 240,00 R$ 195,00<br \/>\nDuplo \/ Super luxo R$ 260,00 R$ 215,00<br \/>\nindividual \/ Luxo R$ 200,00 R$ 145,00<br \/>\nDuplo \/ Luxo R$ 240,00 R$ 185,00<br \/>\nHOTEL MOROTIN<br \/>\nRua \u00c2ngelo Uglione, 1629<br \/>\nCentro<br \/>\nSanta Maria &#8211; RS<br \/>\nFone: 55 3220 5200<br \/>\nTOLL FREE: 0800 600 5500<br \/>\nApto luxo (ar condicionado, frigobar, tv a acabo, telefone , banheiro e internet)<br \/>\nLuxo single R$ 85,00<br \/>\nLuxo duplo ou casal R$ 110,00<br \/>\nLuxo triplo R$ 150,00<br \/>\nApto std ( ventilador de teto, tv a cabo, telefone, banheiro e wirelles)<br \/>\nStd single R$ 69,00<br \/>\nStd duplo R$ 95,00<br \/>\nStd Triplo R$ 130,00<br \/>\nOBS: Os interessados dever\u00e3o contatar diretamente o setor de reserva dos hot\u00e9is, atrav\u00e9s<br \/>\ndos telefones, e informar que estar\u00e3o participando do evento.<\/p>\n",
      "evento_programacao": "<table class=\"aligncenter\" style=\"border-collapse: collapse; width: 100%; height: 279px;\" border=\"1\">\n<tbody>\n<tr style=\"height: 75px;\">\n<td style=\"width: 20%; height: 75px;\">Hor\u00e1rios<\/td>\n<td style=\"width: 20%; height: 75px;\">21 de novembro<\/p>\n<p>Segunda-feira<\/td>\n<td style=\"width: 20%; height: 75px;\">22 de novembro<br \/>\nTer\u00e7a-feira<\/td>\n<td style=\"width: 20%; height: 75px;\">23 de novembro<br \/>\nQuarta-feira<\/td>\n<td style=\"width: 20%; height: 75px;\">24 de novembro<br \/>\nQuinta-feira<\/td>\n<\/tr>\n<tr style=\"height: 128px;\">\n<td style=\"width: 20%; height: 128px;\">08h00<\/p>\n<p>10h00<\/td>\n<td style=\"width: 20%; height: 128px;\">Mesa de Abertura<br \/>\nPresen\u00e7a de AutoridadesPalestra de Abertura<br \/>\n\u201cPerspectivas para o Uso da<br \/>\nTerapia Celular\u201d Ney Pippi<\/td>\n<td style=\"width: 20%; height: 128px;\">Palestra IV<br \/>\n\u201cBiomateriais na Regenera\u00e7\u00e3o<br \/>\n\u00d3ssea Guiada\u201d<br \/>\n\u00c1guedo Aragones<\/td>\n<td style=\"width: 20%; height: 128px;\">Palestra VII<br \/>\n\u201cC\u00e9lulas-tronco de Pluripot\u00eancia<br \/>\nInduzida \u2013 iPSC&#8221;<br \/>\nPatr\u00edcia Braga<\/td>\n<td style=\"width: 20%; height: 128px;\">Mesa Redonda IV<br \/>\n\u201cUtiliza\u00e7\u00e3o do PRP Associado \u00e0s<br \/>\nC\u00e9lulas-tronco\u201d<br \/>\nCarlos Henrique Bittencourt<br \/>\nMarcio Luiz Librelotto Rubin<\/td>\n<\/tr>\n<tr style=\"height: 15px;\">\n<td style=\"width: 20%; height: 15px;\">&nbsp;<\/p>\n<p>10h30<br \/>\n12h30<\/p>\n<p>&nbsp;<\/td>\n<td style=\"width: 20%; height: 15px;\">Palestra II<br \/>\n\u201cC\u00e9lulas-tronco Mesenquimais e<br \/>\nEngenharia de Tecidos\u201d<br \/>\nNance Beyer Nardi<\/td>\n<td style=\"width: 20%; height: 15px;\">Palestra V<br \/>\n\u201cTerapia Celular em Doen\u00e7as<br \/>\nRespirat\u00f3rias Prevalentes\u201d<br \/>\nMarcelo Morales<\/td>\n<td style=\"width: 20%; height: 15px;\">Palestra VIII<br \/>\n\u201cRedes de Regula\u00e7\u00e3o G\u00eanica<br \/>\nControlando a Diferencia\u00e7\u00e3o<br \/>\nCelular a partir de C\u00e9lulas-tronco<br \/>\nEmbrion\u00e1rias\u201d<br \/>\nHenrique Marques-Souza<\/td>\n<td style=\"width: 20%; height: 15px;\">Palestra XI<br \/>\n\u201cEngenharia de Tecidos: Uma Nova<br \/>\nFerramenta na Medicina\u201d<br \/>\nDaniela Steffens<\/td>\n<\/tr>\n<tr style=\"height: 15px;\">\n<td style=\"width: 20%; height: 15px;\">&nbsp;<\/p>\n<p>12h30<br \/>\n13h30<\/p>\n<p>&nbsp;<\/td>\n<td style=\"width: 20%; height: 15px;\">Almo\u00e7o<\/td>\n<td style=\"width: 20%; height: 15px;\">Almo\u00e7o<\/td>\n<td style=\"width: 20%; height: 15px;\">Almo\u00e7o<\/td>\n<td style=\"width: 20%; height: 15px;\">Almo\u00e7o<\/td>\n<\/tr>\n<tr style=\"height: 15px;\">\n<td style=\"width: 20%; height: 15px;\">&nbsp;<\/p>\n<p>13h30<\/p>\n<p>14h00<\/td>\n<td style=\"width: 20%; height: 15px;\">Apresenta\u00e7\u00e3o de Trabalhos<\/td>\n<td style=\"width: 20%; height: 15px;\">Apresenta\u00e7\u00e3o de Trabalhos<\/td>\n<td style=\"width: 20%; height: 15px;\">Apresenta\u00e7\u00e3o de Trabalhos<\/td>\n<td style=\"width: 20%; height: 15px;\">Apresenta\u00e7\u00e3o de Trabalhos<\/td>\n<\/tr>\n<tr style=\"height: 16px;\">\n<td style=\"width: 20%; height: 16px;\">&nbsp;<\/p>\n<p>14h00<br \/>\n16h00<\/p>\n<p>&nbsp;<\/td>\n<td style=\"width: 20%; height: 16px;\">Mesa Redonda I<br \/>\n\u201cC\u00e9lulas-tronco: Quem s\u00e3o? Como<br \/>\ns\u00e3o? Como obt\u00ea-las?\u201d<br \/>\nNicho Celular \u2013 Dominguita Gra\u00e7a<br \/>\nEstresse Oxidativo \u2013 Cinthia Mazzanti<br \/>\nModelos de Coleta \u2013 Alexandre Krause<\/td>\n<td style=\"width: 20%; height: 16px;\">Mesa Redonda II<br \/>\n\u201cTerapia Celular nas Doen\u00e7as<br \/>\nCardiovasculares\u201d<br \/>\nRoberto Tofani Santanna<br \/>\nPaulo Roberto Slud Brofman<\/td>\n<td style=\"width: 20%; height: 16px;\">Mesa Redonda III<br \/>\n\u201cTerapia Celular nas Doen\u00e7as<br \/>\nNeurol\u00f3gicas\u201d<br \/>\nGianina Venturin<br \/>\n\u00c0 definir<\/td>\n<td style=\"width: 20%; height: 16px;\">Mesa Redonda V<br \/>\n\u201cTerapia Celular na Odontologia\u201d<br \/>\nAnna Fossati<br \/>\nLuciano Casagrande<\/td>\n<\/tr>\n<tr style=\"height: 15px;\">\n<td style=\"width: 20%; height: 15px;\">&nbsp;<\/p>\n<p>16h30<br \/>\n18h30<\/p>\n<p>&nbsp;<\/td>\n<td style=\"width: 20%; height: 15px;\">Palestra III<br \/>\n\u201cTerapia com C\u00e9lulas Isoladas de<br \/>\nAnexos Fetais em Eq\u00fcinos\u201d<br \/>\nFernanda Landim e Alvarenga<\/td>\n<td style=\"width: 20%; height: 15px;\">Palestra VI<br \/>\n\u201cCinomose Canina: Perspectivas de<br \/>\nRepara\u00e7\u00e3o Neural\u201d<br \/>\nHarald Fernando Vicente de Brito<\/td>\n<td style=\"width: 20%; height: 15px;\">Palestra IX<br \/>\n\u201cPerspectivas do Uso de C\u00e9lulastronco<br \/>\npara o Tratamento do<br \/>\nDiabetes\u201d Ana Helena Paz<\/td>\n<td style=\"width: 20%; height: 15px;\">Palestra XII<br \/>\n\u201cDe Pesquisador \u00e0 Empres\u00e1rio:<br \/>\nAspectos \u00c9ticos e Pr\u00e1ticos\u201d<br \/>\nLuisa Macedo<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n",
      "evento_inscricao": "<p style=\"font-weight: 400;\">As inscri\u00e7\u00f5es para o II SITERCEL ser\u00e3o realizadas atrav\u00e9s do envio por\u00a0<em>e-mail<\/em>\u00a0da ficha de inscri\u00e7\u00e3o, bem como do respectivo comprovante de pagamento, al\u00e9m de documenta\u00e7\u00e3o atualizada que comprove a condi\u00e7\u00e3o de estudante de gradua\u00e7\u00e3o ou p\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o para inscritos nesta categoria; OU diretamente no Laborat\u00f3rio de Cirurgia Experimental, no Bloco 05 do Hospital Veterin\u00e1rio Universit\u00e1rio (HVU) da Universidade Federal de Santa Maria (UFSM).<\/p>\n<ol>\n<li style=\"font-weight: 400;\"><strong>INFORMA\u00c7\u00d5ES GERAIS:\u00a0<\/strong><\/li>\n<\/ol>\n<p style=\"font-weight: 400;\">1.1\u00a0As inscri\u00e7\u00f5es ser\u00e3o efetivadas atrav\u00e9s do\u00a0<em>e-mail:\u00a0<\/em><a href=\"mailto:sitercel.inscricoes@gmail.com\">sitercel.inscricoes@gmail.com<\/a>.<\/p>\n<p style=\"font-weight: 400;\">1.2\u00a0Certifique-se em nome de quem deve sair o recibo e informe corretamente na ficha de inscri\u00e7\u00e3o.<\/p>\n<p style=\"font-weight: 400;\">1.3\u00a0Os trabalhos dever\u00e3o ser enviados para o\u00a0<em>e-mail:\u00a0<\/em><a href=\"mailto:sitercel.trabalhos@gmail.com\">sitercel.trabalhos@gmail.com<\/a>.<\/p>\n<p style=\"font-weight: 400;\">1.4\u00a0As normas para envio de trabalhos encontram-se no\u00a0<em>link\u00a0<\/em>Submiss\u00e3o de Trabalhos.<\/p>\n<ol start=\"2\">\n<li style=\"font-weight: 400;\"><strong>VALORES DE INSCRI\u00c7\u00c3O:<\/strong><\/li>\n<\/ol>\n<table>\n<tbody>\n<tr>\n<td><strong>CATEGORIA<\/strong><\/td>\n<td><strong>AT\u00c9 15\/11\/2011<\/strong><\/td>\n<td width=\"295\"><strong>NO LOCAL<\/strong><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td><strong>Estudantes de Gradua\u00e7\u00e3o e P\u00f3s-Gradua\u00e7\u00e3o<\/strong><\/td>\n<td>R$ 50,00<\/td>\n<td width=\"295\">R$ 80,00<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td><strong>Profissionais<\/strong><\/td>\n<td>R$ 120,00<\/td>\n<td width=\"295\">R$ 180,00<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<ol start=\"3\">\n<li style=\"font-weight: 400;\"><strong>3.<a href=\"https:\/\/www.ufsm.br\/wp-content\/uploads\/2018\/08\/Ficha_de_inscricao.doc\">Clique aqui para baixar a Ficha de_inscri\u00e7\u00e3o<\/a><\/strong><\/li>\n<\/ol>\n<ol start=\"4\">\n<li style=\"font-weight: 400;\"><strong>4.INSTRU\u00c7\u00c3O PARA INSCRI\u00c7\u00d5ES VIA\u00a0<em>E-MAIL:<\/em><\/strong><\/li>\n<\/ol>\n<p style=\"font-weight: 400;\">4.1\u00a0Efetuar o download da ficha de inscri\u00e7\u00e3o para o II SITERCEL no link acima;<\/p>\n<p style=\"font-weight: 400;\">4.2\u00a0Preencher os dados corretamente;<\/p>\n<p style=\"font-weight: 400;\">4.3\u00a0Realizar o dep\u00f3sito em nome de\u00a0<strong>Ney Luis Pippi<\/strong>, no Banco do Brasil, Ag\u00eancia 1484-2, Conta Corrente 28.791-1;<\/p>\n<p style=\"font-weight: 400;\">4.4\u00a0Enviar a ficha preenchida, o comprovante de pagamento e da condi\u00e7\u00e3o de estudante (se for o caso) para o e-mail:\u00a0<a href=\"mailto:sitercel.inscricoes@gmail.com\">sitercel.inscricoes@gmail.com<\/a>.<\/p>\n",
      "evento_local": "Descri\u00e7\u00e3o",
      "evento_contato": "<p style=\"font-weight: 400;\">Mais informa\u00e7\u00f5es:<\/p>\n<p style=\"font-weight: 400;\">E-mail:\u00a0<a href=\"mailto:sitercel@gmail.com\">sitercel@gmail.com<\/a><\/p>\n<p style=\"font-weight: 400;\">Telefones (55) 9129 1314 ou (51) 9270 8090.<\/p>\n<p style=\"font-weight: 400;\">Falar com Tiago Luis Eilers Treichel.<\/p>\n"
    },
    "_links": {
      "self": [
        {
          "href": "https:\/\/www.ufsm.br\/wp-json\/wp\/v2\/eventos\/43284"
        }
      ],
      "collection": [
        {
          "href": "https:\/\/www.ufsm.br\/wp-json\/wp\/v2\/eventos"
        }
      ],
      "about": [
        {
          "href": "https:\/\/www.ufsm.br\/wp-json\/wp\/v2\/types\/eventos"
        }
      ],
      "wp:featuredmedia": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "https:\/\/www.ufsm.br\/wp-json\/wp\/v2\/media\/43286"
        }
      ],
      "wp:attachment": [
        {
          "href": "https:\/\/www.ufsm.br\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=43284"
        }
      ],
      "curies": [
        {
          "name": "wp",
          "href": "https:\/\/api.w.org\/{rel}",
          "templated": true
        }
      ]
    }
  },
  {
    "id": 42400,
    "date": "2018-07-27T16:25:04",
    "date_gmt": "2018-07-27T19:25:04",
    "guid": {
      "rendered": "https:\/\/www.ufsm.br\/?post_type=eventos&#038;p=42400"
    },
    "modified": "2019-12-17T09:43:01",
    "modified_gmt": "2019-12-17T12:43:01",
    "slug": "sdf",
    "status": "publish",
    "type": "eventos",
    "link": "https:\/\/www.ufsm.br\/eventos\/sdf",
    "parent": 0,
    "template": "",
    "acf": {
      "evento_nome": "I Semin\u00e1rio Din\u00e2mico de Forma\u00e7\u00e3o",
      "evento_inicio": "24\/10\/2016 00:00",
      "evento_termino": "27\/10\/2016 00:00",
      "evento_banner": {
        "ID": 50864,
        "id": 50864,
        "title": "Design sem nome (2)",
        "filename": "Design-sem-nome-2.jpg",
        "filesize": 22281,
        "url": "https:\/\/www.ufsm.br\/app\/uploads\/2018\/07\/Design-sem-nome-2.jpg",
        "link": "https:\/\/www.ufsm.br\/eventos\/sdf\/design-sem-nome-2",
        "alt": "",
        "author": "2223",
        "description": "",
        "caption": "",
        "name": "design-sem-nome-2",
        "status": "inherit",
        "uploaded_to": 42400,
        "date": "2019-12-17 12:41:48",
        "modified": "2019-12-17 12:41:54",
        "menu_order": 0,
        "mime_type": "image\/jpeg",
        "type": "image",
        "subtype": "jpeg",
        "icon": "https:\/\/www.ufsm.br\/wp-includes\/images\/media\/default.png",
        "width": 1200,
        "height": 444,
        "sizes": {
          "thumbnail": "https:\/\/www.ufsm.br\/app\/uploads\/2018\/07\/Design-sem-nome-2-150x150.jpg",
          "thumbnail-width": 150,
          "thumbnail-height": 150,
          "medium": "https:\/\/www.ufsm.br\/app\/uploads\/2018\/07\/Design-sem-nome-2-300x111.jpg",
          "medium-width": 300,
          "medium-height": 111,
          "medium_large": "https:\/\/www.ufsm.br\/app\/uploads\/2018\/07\/Design-sem-nome-2-768x284.jpg",
          "medium_large-width": 768,
          "medium_large-height": 284,
          "large": "https:\/\/www.ufsm.br\/app\/uploads\/2018\/07\/Design-sem-nome-2-1024x379.jpg",
          "large-width": 1024,
          "large-height": 379,
          "1536x1536": "https:\/\/www.ufsm.br\/app\/uploads\/2018\/07\/Design-sem-nome-2.jpg",
          "1536x1536-width": 1200,
          "1536x1536-height": 444,
          "2048x2048": "https:\/\/www.ufsm.br\/app\/uploads\/2018\/07\/Design-sem-nome-2.jpg",
          "2048x2048-width": 1200,
          "2048x2048-height": 444,
          "sow-carousel-default": "https:\/\/www.ufsm.br\/app\/uploads\/2018\/07\/Design-sem-nome-2-272x182.jpg",
          "sow-carousel-default-width": 272,
          "sow-carousel-default-height": 182
        }
      },
      "endereco_url": "sdf",
      "evento_categoria": "T\u00c9CNICO-CIENT\u00cdFICOS",
      "evento_descricao": "<p>O I Semin\u00e1rio Din\u00e2mico de Forma\u00e7\u00e3o, a ser realizado em comemora\u00e7\u00e3o aos 35 anos da Editora UFSM, proporcionar\u00e1, \u00e0 comunidade acad\u00eamica, 4 dias que oportunizar\u00e3o a aquisi\u00e7\u00e3o de conhecimento.<br \/>\nSer\u00e3o 7 atra\u00e7\u00f5es, entre palestras, mesas redondas e minicursos, que trabalhar\u00e3o alguns temas considerados importantes atualmente no meio acad\u00eamico.<\/p>\n<p>O evento ocorrer\u00e1 na sala 218, 2\u00ba andar do pr\u00e9dio da reitoria.<\/p>\n<p>No site, \u00e9 poss\u00edvel saber mais a respeito das atra\u00e7\u00f5es (suas datas, seus hor\u00e1rios e seus mediadores), das inscri\u00e7\u00f5es, dos certificados, das not\u00edcias, bem como do Concurso Fotogr\u00e1fico, que acontecer\u00e1 simultaneamente ao semin\u00e1rio, tamb\u00e9m em comemora\u00e7\u00e3o ao nosso anivers\u00e1rio desse ano.<\/p>\n<p>Contamos com a participa\u00e7\u00e3o de todos e desejamos que essa comemora\u00e7\u00e3o diferente proporcione uma incr\u00edvel troca de conhecimento.<\/p>\n<p>Tenha um excelente evento!<\/p>\n<p><strong><a href=\"https:\/\/www.ufsm.br\/wp-content\/uploads\/2019\/09\/palestrantes.png\">Palestrantes<\/a><\/strong><\/p>\n",
      "evento_programacao": "<p><strong>24 de outubro \u2013 Segunda-feira<\/strong><\/p>\n<p>09h \u00e0s 09h30min\u2013<strong>\u00a0Cerim\u00f4nia de abertura<\/strong><\/p>\n<p>09h30min \u00e0s 12h\u2013<strong>\u00a0Palestra: Empreendedorismo e Marketing\u00a0<\/strong>com Carlos Costa Beber.<\/p>\n<p>14h \u00e0s 17h\u2013\u00a0<strong>Comunica\u00e7\u00e3o e (des)afeto<\/strong>\u00a0com Flavi Lisboa Filho.<\/p>\n<p><strong>25 de outubro \u2013 Ter\u00e7a-feira<\/strong><\/p>\n<p>09h \u00e0s 11h30min \u2013<strong>\u00a0Mesa: Produtivismo Acad\u00eamico e qualidade na universidade\u00a0<\/strong>com Paulo Bayard Dias Gon\u00e7alves, Jos\u00e9 Maria Alves da Silva e Renato Santos de Souza. Mediador Rudi Weiblen.<\/p>\n<p>14h \u00e0s 18h &#8211;\u00a0<strong>Produ\u00e7\u00e3o Textual na Universidade\u00a0<\/strong>com Graciela Hendges.<\/p>\n<p><strong>26 de outubro \u2013 Quarta-feira<\/strong><\/p>\n<p>09h \u2013<strong>\u00a0Mesa: Livro digital e a democratiza\u00e7\u00e3o do acesso \u00e0 leitura.\u00a0<\/strong>Um bate papo sobre a produ\u00e7\u00e3o de livros eletr\u00f4nicos, interatividade e\u00a0marketing editorial<strong>\u00a0<\/strong>com Jos\u00e9 Fernando Tavares e Rog\u00e9rio Ribeiro Duarte. Mediador: Cl\u00e1udia Bomf\u00e1.<\/p>\n<p>14h \u00e0s 18h\u2013\u00a0<strong>Empreendedorismo sem bullshit\u00a0<\/strong>com Adrienne Reyes.<\/p>\n<p><strong>27 de outubro \u2013 Quinta-feira<\/strong><\/p>\n<p>09h \u00e0s 10h30min \u2013\u00a0<strong>Palestra\u00a0Orat\u00f3ria e Expressividade<\/strong>\u00a0com Carla Viegas.<\/p>\n<p>10h30min \u2013<strong>\u00a0Premia\u00e7\u00e3o do concurso fotogr\u00e1fico, Lan\u00e7amento 3\u00aa edi\u00e7\u00e3o da Revista Estilo Editorial e encerramento.<\/strong><\/p>\n",
      "evento_inscricao": "<p>As inscri\u00e7\u00f5es para o I Semin\u00e1rio Din\u00e2mico de Forma\u00e7\u00e3o encerram do dia 07 de outubro de 2016.<\/p>\n<p>Os interessados ter\u00e3o direito a participar de toda a programa\u00e7\u00e3o, embora, ao preencher o cadastro, possam optar pelos cursos que desejam fazer.<\/p>\n<p>Valores:<br \/>\nR$ 25,00 &#8211; P\u00fablico interno (servidores t\u00e9cnico-administrativos, alunos e professores da UFSM) + 1 kg de alimento n\u00e3o perec\u00edvel*<br \/>\nR$ 50,00 \u2013 P\u00fablico externo\u00a0+ 1 kg de alimento n\u00e3o perec\u00edvel*<\/p>\n<p>O pagamento ser\u00e1 atrav\u00e9s de boleto banc\u00e1rio.<\/p>\n<p>Para solicitar a sua participa\u00e7\u00e3o,\u00a0<a title=\"inscri\u00e7\u00f5es\" href=\"http:\/\/portal.ufsm.br\/concursos\/inscricao\/opcoes.html?edicao=3141\">clique aqui<\/a>.<\/p>\n<p>* Os alimentos ser\u00e3o recolhidos durante os dias do evento.<\/p>\n",
      "evento_local": "UFSM - Universidade Federal de Santa Maria",
      "evento_contato": "<p>Telefone:\u00a0(55) 3220 8610<\/p>\n"
    },
    "_links": {
      "self": [
        {
          "href": "https:\/\/www.ufsm.br\/wp-json\/wp\/v2\/eventos\/42400"
        }
      ],
      "collection": [
        {
          "href": "https:\/\/www.ufsm.br\/wp-json\/wp\/v2\/eventos"
        }
      ],
      "about": [
        {
          "href": "https:\/\/www.ufsm.br\/wp-json\/wp\/v2\/types\/eventos"
        }
      ],
      "wp:featuredmedia": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "https:\/\/www.ufsm.br\/wp-json\/wp\/v2\/media\/50864"
        }
      ],
      "wp:attachment": [
        {
          "href": "https:\/\/www.ufsm.br\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=42400"
        }
      ],
      "curies": [
        {
          "name": "wp",
          "href": "https:\/\/api.w.org\/{rel}",
          "templated": true
        }
      ]
    }
  },
  {
    "id": 42395,
    "date": "2018-07-27T15:17:46",
    "date_gmt": "2018-07-27T18:17:46",
    "guid": {
      "rendered": "https:\/\/www.ufsm.br\/?post_type=eventos&#038;p=42395"
    },
    "modified": "2020-02-19T08:20:26",
    "modified_gmt": "2020-02-19T11:20:26",
    "slug": "xxviiireuniaoabeu",
    "status": "publish",
    "type": "eventos",
    "link": "https:\/\/www.ufsm.br\/eventos\/xxviiireuniaoabeu",
    "parent": 0,
    "template": "",
    "acf": {
      "evento_nome": "XXVIII Reuni\u00e3o Anual da ABEU",
      "evento_inicio": "05\/05\/2015 00:00",
      "evento_termino": "07\/05\/2015 00:00",
      "evento_banner": {
        "ID": 42398,
        "id": 42398,
        "title": "banner-abeu2015",
        "filename": "banner-abeu2015.png",
        "filesize": 28873,
        "url": "https:\/\/www.ufsm.br\/app\/uploads\/2018\/07\/banner-abeu2015.png",
        "link": "https:\/\/www.ufsm.br\/eventos\/xxviiireuniaoabeu\/banner-abeu2015",
        "alt": "",
        "author": "124",
        "description": "",
        "caption": "",
        "name": "banner-abeu2015",
        "status": "inherit",
        "uploaded_to": 42395,
        "date": "2018-07-27 18:17:02",
        "modified": "2018-07-27 18:17:02",
        "menu_order": 0,
        "mime_type": "image\/png",
        "type": "image",
        "subtype": "png",
        "icon": "https:\/\/www.ufsm.br\/wp-includes\/images\/media\/default.png",
        "width": 867,
        "height": 222,
        "sizes": {
          "thumbnail": "https:\/\/www.ufsm.br\/app\/uploads\/2018\/07\/banner-abeu2015-150x150.png",
          "thumbnail-width": 150,
          "thumbnail-height": 150,
          "medium": "https:\/\/www.ufsm.br\/app\/uploads\/2018\/07\/banner-abeu2015-300x77.png",
          "medium-width": 300,
          "medium-height": 77,
          "medium_large": "https:\/\/www.ufsm.br\/app\/uploads\/2018\/07\/banner-abeu2015-768x197.png",
          "medium_large-width": 768,
          "medium_large-height": 197,
          "large": "https:\/\/www.ufsm.br\/app\/uploads\/2018\/07\/banner-abeu2015.png",
          "large-width": 867,
          "large-height": 222,
          "1536x1536": "https:\/\/www.ufsm.br\/app\/uploads\/2018\/07\/banner-abeu2015.png",
          "1536x1536-width": 867,
          "1536x1536-height": 222,
          "2048x2048": "https:\/\/www.ufsm.br\/app\/uploads\/2018\/07\/banner-abeu2015.png",
          "2048x2048-width": 867,
          "2048x2048-height": 222,
          "sow-carousel-default": "https:\/\/www.ufsm.br\/app\/uploads\/2018\/07\/banner-abeu2015-272x182.png",
          "sow-carousel-default-width": 272,
          "sow-carousel-default-height": 182
        }
      },
      "endereco_url": "xxviiireuniaoabeu",
      "evento_categoria": "T\u00c9CNICO-CIENT\u00cdFICOS",
      "evento_descricao": "<p>Os encontros da ABEU tem caracterizado-se como um prof\u00edcuo e salutar espa\u00e7o onde editores, pesquisadores, docentes e servidores das editoras universit\u00e1rias do pa\u00eds discutem quest\u00f5es relacionadas \u00e0s pr\u00e1ticas de gest\u00e3o, inova\u00e7\u00e3o e apropria\u00e7\u00e3o do conhecimento, novos desafios do mercado editorial, dentre outras quest\u00f5es.<br \/>\nAl\u00e9m disso, atrav\u00e9s dos grupos tem\u00e1ticos os pesquisadores e estudantes t\u00eam a oportunidade de enviar os seus trabalhos e pesquisas com o foco nas editoras universit\u00e1rias, sendo que temas como dissemina\u00e7\u00e3o do conhecimento, experi\u00eancias de gest\u00e3o, processos editoriais, pol\u00edticas editoriais e ci\u00eancia e inova\u00e7\u00e3o tecnol\u00f3gica s\u00e3o contemplados.<br \/>\nNestas vinte e sete edi\u00e7\u00f5es da reuni\u00e3o da ABEU, a transdisciplinaridade, a troca de experi\u00eancias e reflex\u00f5es sobre os desafios relacionados \u00e0 produ\u00e7\u00e3o, comercializa\u00e7\u00e3o, gest\u00e3o, distribui\u00e7\u00e3o e marketing s\u00e3o temas fundamentais para em conjunto, as editoras universit\u00e1rias brasileiras buscarem superar suas dificuldades e ocupar, um maior espa\u00e7o no mercado editorial brasileiro.<\/p>\n<p><strong>Edi\u00e7\u00e3o 2015<\/strong><\/p>\n<p>A XXVIII Reuni\u00e3o Anual da Associa\u00e7\u00e3o Brasileira de Editoras Universit\u00e1rias (ABEU)\u00a0tem como objetivo discutir os desafios do mercado editorial brasileiro, analisando as estrat\u00e9gias e as a\u00e7\u00f5es de marketing das principais editoras do pa\u00eds, verificando os instrumentos e a\u00e7\u00f5es de log\u00edstica, bem como apresentar\u00a0<i>cases<\/i>\u00a0de sucesso de gest\u00e3o de editoras e, ainda, verificar os desafios das editoras universit\u00e1rias frente \u00e0s novas tecnologias de informa\u00e7\u00e3o.<\/p>\n<p>O evento ser\u00e1 realizado nas depend\u00eancias da Associa\u00e7\u00e3o dos Professores Universit\u00e1rios de Santa Maria &#8211; APUSM, localizada na Av. Nossa Senhora das Dores, 791, no bairro Dores.<\/p>\n<hr \/>\n<p><strong><b>\u00a0<\/b>Palestrantes<\/strong><\/p>\n<hr \/>\n<ul>\n<li><strong>Bruno Weiblen<\/strong><\/li>\n<\/ul>\n<p id=\"yui_3_16_0_1_1427715824314_10350\" class=\"yiv7038585787MsoNormal\">Graduado em Administra\u00e7\u00e3o pela UFSM e Mestre em Administra\u00e7\u00e3o pela UFSM.\u00a0Foi Professor de Administra\u00e7\u00e3o da UFSM e Coordenador de Planejamento da Faculdade Metodista de Santa Maria. Foi Presidente da OBJETIVA JR, Empresa J\u00fanior da UFSM e da Federa\u00e7\u00e3o das Empresas Juniores do RS. Fundador da GSI Online, empresa que iniciou na Incubadora Tecnol\u00f3gica da UFSM, especializada em solu\u00e7\u00f5es para Educa\u00e7\u00e3o a Dist\u00e2ncia e que foi posteriormente adquirida pelo Grupo A Educa\u00e7\u00e3o, onde foi Gerente de Novos Neg\u00f3cios, Gerente Geral da joint-venture com a empresa americana Blackboard e atualmente \u00e9 Diretor Comercial de todos os produtos e solu\u00e7\u00f5es do Grupo A, incluindo a\u00ed o mais o recente neg\u00f3cio da empresa, a SAGAH, joint-venture com a maior consultoria de educa\u00e7\u00e3o do Brasil, Hoper Educa\u00e7\u00e3o, que oferece uma solu\u00e7\u00e3o completa de conte\u00fado, servi\u00e7os e tecnologia para institui\u00e7\u00f5es de ensino.<\/p>\n<ul>\n<li><strong>Diego Drumond<\/strong><\/li>\n<\/ul>\n<p>Formado em Ci\u00eancias Econ\u00f4micas e p\u00f3s-graduado em Marketing e Vendas, atua na \u00e1rea editorial h\u00e1 18 anos, acumulando experi\u00eancias ao dirigir neg\u00f3cios nos mais diversos segmentos do mercado, desde os focados em programas governamentais aos que se dedicam a livrarias, bancas, supermercados, assinaturas, feiras, pontos de conveni\u00eancia, cat\u00e1logos e porta a porta. Formou e coordenou equipes editoriais, comerciais, log\u00edsticas, de produ\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica, financeiras, de marketing e administrativas em empresas de m\u00e9dio e grande porte. Capitaneou severas redu\u00e7\u00f5es de custo e mudan\u00e7as culturais profundas. Formou desde o zero diversos departamentos e fundou uma empresa, al\u00e9m de ter sido s\u00f3cio de outras duas. Prospectou e fechou neg\u00f3cios e licenciamentos nacionais e internacionais de livros, revistas, cursos, filmes e marcas. Representou e projetou empresas e selos no mercado, desenvolvendo e aplicando suas estrat\u00e9gias institucionais, em clientes, associa\u00e7\u00f5es de classe, \u00f3rg\u00e3os governamentais e regulat\u00f3rios. Em sua mais recente experi\u00eancia dirige simultaneamente duas editoras, uma com foco em livros did\u00e1ticos e paradid\u00e1ticos e outra com atua\u00e7\u00e3o concentrada em livrarias e varejo em geral. Atualmente \u00e9 Vice Presidente de Comunica\u00e7\u00e3o na Associa\u00e7\u00e3o Brasileira de Difus\u00e3o do Livro; Conselheiro Fiscal na C\u00e2mara Brasileira do Livro; Diretor Comercial na Girassol Brasil Edi\u00e7\u00f5es; Diretor Comercial na Faro Editorial \/ Edi\u00e7\u00e3o Limitada. Foi presidente na Associa\u00e7\u00e3o Brasileira de Difus\u00e3o do Livro de Mar\u00e7o de 2011 \u00e0 Mar\u00e7o de 2015.<\/p>\n<ul>\n<li><strong>Fernando Cesar Quaglia<\/strong><\/li>\n<\/ul>\n<p>\u00c9 publicit\u00e1rio e conta com mais de\u00a09 anos de vasta experi\u00eancia no mundo editorial nacional e internacional.\u00a0\u00c9 fundador e diretor da Cap\u00edtulo Sete,\u00a0empresa especializada em oferecer servi\u00e7os editoriais. Atualmente atende diversas editoras do Brasil dos mais variados segmentos. Entre seus clientes encontram-se editoras de livros did\u00e1ticos, t\u00e9cnicos, universit\u00e1rios, infantis, religiosos e editoras de literatura em geral.\u00a0A empresa esta especializada em publica\u00e7\u00f5es digitais, oferecendo consultorias e treinamentos para o mercado editorial.\u00a0Ministra cursos, palestras e treinamentos na Universidade do Livro (UNIL) da UNESP e em outras institui\u00e7\u00f5es de ensino.<\/p>\n<ul>\n<li><strong>Fernando Luce<\/strong><\/li>\n<\/ul>\n<p>Possui gradua\u00e7\u00e3o em Administra\u00e7\u00e3o de Empresas pela Universidade Federal do Rio Grande do Sul (1971), mestrado em Master of Business Administration \u2013 Michigan State University (1974) e doutorado em Administra\u00e7\u00e3o de Empresas \u2013 Michigan State University (1982). Professor Titular da Escola de Administra\u00e7\u00e3o da UFRGS. Foi Diretor Cient\u00edfico da ANPAD (Associa\u00e7\u00e3o Nacional de P\u00f3s Gradua\u00e7\u00e3o e Pesquisa) nos per\u00edodos 1997-2000 e 2010-2014. Tem publica\u00e7\u00f5es nos principais peri\u00f3dicos brasileiros de Administra\u00e7\u00e3o (RAC, RAUSP e ERA) e tamb\u00e9m no exterior (Journal of Business Research e Marketing Intelligence and Planning). Participante, com apresenta\u00e7\u00e3o de trabalhos, em confer\u00eancias nacionais e internacionais de Administra\u00e7\u00e3o (AMA \u2013 American Marketing Association, EMAC \u2013 European Marketing Academy, BALAS \u2013 The Business Association of Latin American Studies, CLADEA \u2013 Conselho Latino Americano de Escolas de Administra\u00e7\u00e3o, ENANPAD \u2013 Encontro Nacional da ANPAD, EMA \u2013 Encontro de Marketing da ANPAD). Tem experi\u00eancia docente e em consultoria na \u00e1rea de Administra\u00e7\u00e3o, com \u00eanfase em Administra\u00e7\u00e3o de Empresas, atuando principalmente nos seguintes temas: marketing (marketing e o valor da firma, customer equity, brand equity e produtividade em marketing), planejamento e estrat\u00e9gia empresarial, estrat\u00e9gias de marketing<strong>.<\/strong><\/p>\n<ul>\n<li><strong>Geraldo Francisco Huff<\/strong><\/li>\n<\/ul>\n<p>Jornalista. Coordenador-geral do Sistema de Educa\u00e7\u00e3o Continuada a Dist\u00e2ncia (SECAD), da Artmed Panamericana Editora. Ex-presidente da Editora da UFRGS e da Editora da ULBRA. Coordenou a Feira do Livro de Porto Alegre e foi presidente da C\u00e2mara Rio-Grandense do Livro. Tamb\u00e9m foi professor nos cursos de Comunica\u00e7\u00e3o Social da UFRGS e da ULBRA.<\/p>\n<ul>\n<li><strong>Jonas Mateus<\/strong><\/li>\n<\/ul>\n<p>Profissional com mais de 25 anos de experi\u00eancia avan\u00e7ada no ramo das artes gr\u00e1ficas, vivenciados em empresas de editora\u00e7\u00e3o eletr\u00f4nica, design e bureaus digitais de pr\u00e9-impress\u00e3o e sinaliza\u00e7\u00e3o. Atua como Consultor T\u00e9cnico e instrutor nas \u00e1reas de Pr\u00e9-impress\u00e3o, Sistemas de Impress\u00e3o\/Sinaliza\u00e7\u00e3o, Design, Editora\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica, Inform\u00e1tica com \u00eanfase em Redes, Internet e Workflows.<\/p>\n<ul>\n<li><strong>\u00a0Lu\u00eds Antonio Torelli<\/strong><\/li>\n<\/ul>\n<p>Foi eleito presidente da C\u00e2mara Brasileira do Livro (CBL) para o bi\u00eanio 2015-2017. Desde 2011 integra a diretoria da entidade.\u00a0Graduado em Administra\u00e7\u00e3o de Empresas, atua no mercado editorial desde 1982. Em 2003 iniciou as atividades da Trilha Educacional Editora, da qual \u00e9 o diretor geral.\u00a0Foi presidente por duas gest\u00f5es da Associa\u00e7\u00e3o Brasileira de Difus\u00e3o do Livro (ABDL).\u00a0Exerceu a fun\u00e7\u00e3o de membro do Conselho Nacional de Pol\u00edticas Culturais (CNPC) e da Comiss\u00e3o Nacional de Incentivo \u00e0 Cultura (CNIC), ambos \u00f3rg\u00e3os do Minist\u00e9rio da Cultura (MinC), na \u00e1rea de Livro, Leitura e Literatura.\u00a0Participou tamb\u00e9m da diretoria do Instituto Pr\u00f3-Livro (IPL), cuja miss\u00e3o \u00e9 desenvolver programas para transformar o Brasil em uma na\u00e7\u00e3o de leitores.<\/p>\n<ul>\n<li><strong>Marieta de Moraes Ferreira<\/strong><\/li>\n<\/ul>\n<p>Doutora em Hist\u00f3ria pela Universidade Federal Fluminense (1991), p\u00f3s-doutora pela \u00c9cole des Hautes en Sciences Sociales (1997) e pela Universidade de S\u00e3o Paulo (2011). Professora Associada (4) do Instituto de Hist\u00f3ria da UFRJ. Coodernadora Nacional do Mestrado Profissional em Ensino de Hist\u00f3ria(2013 at\u00e9 o momento); Coordenadora do Programa de Hist\u00f3ria Oral do CPDOC (1992-1995); editora da Revista Brasileira de Hist\u00f3ria (2009-2013); Presidente da Associa\u00e7\u00e3o brasileira de Hist\u00f3ria Oral (1992-1994); Presidente da International Oral History Association (IOHA) diretora do CPDOC (1999-2005); Pesquisadora e professora titular do CPDOC\/FGV (1978\/2012) e editora da Revista Estudos Hist\u00f3ricos (1992\/1998). Atualmente \u00e9 coordenadora do programa de livros did\u00e1ticos da Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas RJ, membro do conselho editorial de diversas revistas nacionais e internacionais, Diretora executiva da Editora FGV. Tem experi\u00eancia na \u00e1rea de Hist\u00f3ria, com \u00eanfase em Hist\u00f3ria do Brasil Rep\u00fablica, atuando principalmente nas seguintes \u00e1reas: historiografia, hist\u00f3ria oral, hist\u00f3ria pol\u00edtica, hist\u00f3ria do Rio de Janeiro, ensino de Hist\u00f3ria, entre outros.<\/p>\n<ul>\n<li><strong>Raquel Menezes<\/strong><\/li>\n<\/ul>\n<p>Foi\u00a0eleita presidente da Liga Brasileira de Editoras (LIBRE) para o bi\u00eanio 2015-2017. Desde 2013 integra a diretoria da entidade.\u00a0\u00c9 formada em Letras pela UFRJ, onde\u00a0 atualmente cursa o Doutorado em Literatura Portuguesa.<\/p>\n<p><strong>Representante Associa\u00e7\u00e3o Nacional de Livrarias (ANL)<\/strong><\/p>\n<ul>\n<li><strong>Roberto Romano da Silva<\/strong><\/li>\n<\/ul>\n<p>Possui gradua\u00e7\u00e3o pela Universidade de S\u00e3o Paulo (1973) , doutorado em Filosofia pela Ecole des Hautes Etudes en Sciences Sociales (1978) e p\u00f3s-doutorado pela Universidade Estadual de Campinas (1991) . Atualmente \u00e9 Professor titular MS6 da Universidade Estadual de Campinas. Tem experi\u00eancia na \u00e1rea de Filosofia. Atuando principalmente nos seguintes temas: Eglise, Etat.<\/p>\n<ul>\n<li><strong>Wrana Maria Panizzi<\/strong><\/li>\n<\/ul>\n<p>Graduada em Filosofia pela Universidade de Passo Fundo (1970), bacharel em Direito pela Universidade de Passo Fundo (1972), com mestrado em Planejamento Urbano e Regional pela Universidade Federal do Rio Grande do Sul (1977), especializa\u00e7\u00e3o em Urbanisme et Amenagement pela Universite de Paris XII (Paris-Val-de-Marne) (1979), doutorado de III Cycle en Urbanisme et Amenagement pela Universite de Paris XII (Paris-Val-de-Marne) (1984) e doutorado em Science Sociale pela Universit\u00e9 Paris 1 (Panth\u00e9on-Sorbonne) (1988). \u00c9 Professora Titular da Universidade Federal do Rio Grande do Sul, onde foi coordenadora do Programa de P\u00f3s-Gradua\u00e7\u00e3o em Planejamento Urbano e Regional (1981-1983), Pr\u00f3-Reitora de Planejamento (1992-1994) e de Administra\u00e7\u00e3o (1992-1993) e Reitora, por dois mandatos (1996-2004). Pesquisadora e Consultora do CNPq, foi membro e coordenou o Comit\u00ea Assessor de Ci\u00eancias Sociais Aplicadas. Foi membro do Conselho Superior da FAPERGS, tendo tamb\u00e9m participado do Conselho da CIENTEC, FINEP, CGEE e EMBRAPA. Foi Presidente da Funda\u00e7\u00e3o de Economia e Estat\u00edstica do RS (FEE) e do SEBRAE-RS. Atuou como Presidente do Conselho Universit\u00e1rio Iberoamericano (CUIB) (2002-2003), tamb\u00e9m do F\u00f3rum das Institui\u00e7\u00f5es de Ensino Superior do RS (2002-2004) e da Associa\u00e7\u00e3o Nacional dos Dirigentes das Institui\u00e7\u00f5es Federais de Ensino Superior ANDIFES (2003-2004). Foi ainda membro da Associa\u00e7\u00e3o de Universidades do Grupo Montevid\u00e9u (AUGM \u2013 1997-2004). Possui livros e artigos nacionais e internacionais na \u00e1rea de educa\u00e7\u00e3o superior, CT&amp;I e estudos urbanos e regionais. Tem participado em diferentes conselhos administrativos e deliberativos de institui\u00e7\u00f5es de fomento \u00e0 forma\u00e7\u00e3o de recursos humanos e \u00e0 pesquisa, bem como de organiza\u00e7\u00e3o e coordena\u00e7\u00e3o de atividades cient\u00edficas e acad\u00eamicas nacionais e internacionais. Em 2008, foi condecorada com a Ordem Nacional do M\u00e9rito Cient\u00edfico \u2013 Classe Gr\u00e3-Cruz \u2013 em 2002, na categoria Comendador pelo MCT, e, em 1989, recebeu condecora\u00e7\u00e3o da Ordem Militar do Ex\u00e9rcito Nacional. Em 2001 recebeu o Pr\u00eamio Direitos Humanos no RS, concedido pela Unesco e, em 2004, o Pr\u00eamio Pena Libert\u00e1ria da Educa\u00e7\u00e3o pelo Sindicato dos Professores do Rio Grande do Sul Sinpro\/RS. Entre as homenagens recebidas est\u00e3o os t\u00edtulos de Cidad\u00e3 de Porto Alegre, em 1998; a Medalha Cidade de Porto Alegre, em 2001; o Pr\u00eamio de Mulher Cidad\u00e3 na categoria Profissionaliza\u00e7\u00e3o e Emprego, em 2002; e na categoria de Educa\u00e7\u00e3o, em 2004, pela Assembleia Legislativa do Rio Grande do Sul. Recebeu, ainda, a Medalha de Servi\u00e7os Distintos, concedida pela Brigada Militar do Estado; a Medalha Negrinho do Patoreio, em 2000; e foi tamb\u00e9m condecorada pela Ordem do Ponche Verde, Grau Oficial, em 2004, todas pelo Governo do Estado do Rio Grande do Sul. Recebeu a Grande Medalha da Inconfid\u00eancia pelo Governo do Estado de Minas Gerais, em 2004.<\/p>\n<hr \/>\n<p><strong>Realiza\u00e7\u00e3o<\/strong><\/p>\n<hr \/>\n<ul>\n<li><strong>ABEU<\/strong><\/li>\n<\/ul>\n<p>A ABEU congrega hoje mais de cem editoras universit\u00e1rias distribu\u00eddas no pa\u00eds, com o objetivo de promover a cultura e socializar o conhecimento atrav\u00e9s da produ\u00e7\u00e3o e difus\u00e3o do livro universit\u00e1rio.<\/p>\n<p>Durante seus mais de 25 anos de exist\u00eancia, a ABEU tem ocupado espa\u00e7os no cen\u00e1rio nacional, dando mais visibilidade aos editores associados e \u00e0 produ\u00e7\u00e3o cient\u00edfica, acad\u00eamica e cultural das universidades. A participa\u00e7\u00e3o nas Bienais do Livro de S\u00e3o Paulo e do Rio de Janeiro, onde a ABEU tem sido destaque tanto pela qualidade do seu material como pelo tamanho e impacto de sua presen\u00e7a, e a participa\u00e7\u00e3o nos principais eventos cient\u00edficos, tal como a SBPC, s\u00e3o exemplos da atua\u00e7\u00e3o da Associa\u00e7\u00e3o para cumprir sua grande miss\u00e3o, que \u00e9 a de difundir o conhecimento produzido nas Institui\u00e7\u00f5es de Ensino Superior.<\/p>\n<p>A miss\u00e3o da ABEU \u00e9 atuar no desenvolvimento da cultura editorial universit\u00e1ria, de modo corporativo e \u00e9tico, fornecendo solu\u00e7\u00f5es, produtos e servi\u00e7os adequados \u00e0s necessidades dos associados, das institui\u00e7\u00f5es parceiras e leitores, e contribuindo para as pol\u00edticas do livro e da leitura no pa\u00eds.<\/p>\n<ul>\n<li><strong>UFSM<\/strong><\/li>\n<\/ul>\n<p><strong>Hist\u00f3rico<\/strong><\/p>\n<p>A Universidade Federal de Santa Maria foi a primeira universidade federal criada no interior, fora de uma capital brasileira. Esse fato representou um marco importante no processo de interioriza\u00e7\u00e3o do ensino universit\u00e1rio p\u00fablico no Brasil e contribuiu para o Rio Grande do Sul tornar-se o primeiro Estado da Federa\u00e7\u00e3o a contar com duas universidades federais.<\/p>\n<p>Idealizada e fundada pelo Prof. Dr. Jos\u00e9 Mariano da Rocha Filho, foi criada pela Lei n. 3.834-C, de 14 de dezembro de 1960, com a denomina\u00e7\u00e3o de Universidade de Santa Maria (USM). O ato oficial de cria\u00e7\u00e3o deu-se juntamente com a cria\u00e7\u00e3o da Universidade Federal de Goi\u00e1s, no dia 18 de mar\u00e7o de 1961, em cerim\u00f4nia realizada em pra\u00e7a p\u00fablica, na cidade de Goi\u00e2nia, ocasi\u00e3o em que o ent\u00e3o Presidente Juscelino Kubitschek de Oliveira discorreu sobre a necessidade de interiorizar o ensino superior oficial.<\/p>\n<p>A Universidade Federal de Santa Maria \u00e9 uma Institui\u00e7\u00e3o Federal de Ensino Superior, constitu\u00edda como Autarquia Especial vinculada ao Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o. Est\u00e1 localizada na Cidade de Santa Maria, situada no Centro Geogr\u00e1fico do Rio Grande do Sul (latitude de 29\u00ba 33\u2019 06\u201d S e longitude de 53\u00ba 46\u2019 02\u201d O), distante 290 km da capital do estado, Porto Alegre. Tem sua sede localizada no Bairro Camobi, na Cidade Universit\u00e1ria \u201cProf. Jos\u00e9 Mariano da Rocha Filho\u201d, onde acontece a maior parte de suas atividades acad\u00eamicas e administrativas. Possui, ainda, quatro campi fora de sede, localizados em Frederico Westphalen, Palmeira das Miss\u00f5es, Silveira Martins e em Cachoeira do Sul.<\/p>\n<p>A regulamenta\u00e7\u00e3o das suas atividades est\u00e1 ancorada na Lei n. 9.394, Lei das Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional, de 20 de dezembro de 1996; pelo Estatuto, aprovado pela Portaria\/MEC n. 156, de 12 de mar\u00e7o de 2014 e pelo Regimento Geral, aprovado na 722\u00aa Sess\u00e3o do Conselho Universit\u00e1rio, pelo Parecer n. 031\/2011, de 15 de abril de 2011.<\/p>\n<p>A Universidade foi federalizada pela Lei n. 4.759, de 20 de agosto de 1965, e passou a denominar-se Universidade Federal de Santa Maria (UFSM).<\/p>\n<p>Destaca-se que pelo Decreto n. 62.178\/68, de 25 de janeiro de 1968, os Col\u00e9gios Agr\u00edcolas de Santa Maria, de Alegrete, de General Vargas e Frederico Westphalen foram transferidos para a UFSM.<\/p>\n<p>O Parecer n. 465\/71\/CFE, aprovou o Estatuto UFSM\/1970, que reestruturou a UFSM, com a cria\u00e7\u00e3o dos seguintes \u00f3rg\u00e3os na sua estrutura superior, o Conselho de Ensino e Pesquisa, o Conselho de Curadores e a Reitoria; na sua estrutura intermedi\u00e1ria, as Faculdades e Institutos foram substitu\u00eddos por oito Unidades de Ensino, sendo uma de Estudos B\u00e1sicos e sete de Forma\u00e7\u00e3o Profissional; na sua estrutura inferior, os Departamentos Did\u00e1ticos. Foram agregadas as faculdades j\u00e1 existentes \u00e0 Faculdade de Direito de Santo \u00c2ngelo, e integrou a UFSM o Col\u00e9gio Industrial \u201c\u00c1lvaro Leit\u00e3o\u201d, de Ira\u00ed.<\/p>\n<p>No Estatuto UFSM\/1978, foi realizada uma nova reestrutura\u00e7\u00e3o nos Centros de Ensino, criando, transformando ou alterando a denomina\u00e7\u00e3o das oito Unidades de Ensino para Centros e criando as Pr\u00f3-Reitorias e subunidades.<\/p>\n<p>No Estatuto UFSM\/2010, estabeleceu em sua constitui\u00e7\u00e3o dez Unidades Universit\u00e1rias: Centro de Artes e Letras, Centro de Ci\u00eancias Naturais e Exatas, Centro de Ci\u00eancias Rurais, Centro de Ci\u00eancias da Sa\u00fade, Centro de Ci\u00eancias Sociais e Humanas, Centro de Educa\u00e7\u00e3o, Centro de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica e Desportos, Centro de Educa\u00e7\u00e3o Superior Norte-RS, Centro de Tecnologia e Unidade Descentralizada de Educa\u00e7\u00e3o Superior de Silveira Martins-RS.<\/p>\n<p>A atual estrutura estabelece a constitui\u00e7\u00e3o de onze Unidades Universit\u00e1rias: Centro de Artes e Letras, Centro de Ci\u00eancias Naturais e Exatas, Centro de Ci\u00eancias Rurais, Centro de Ci\u00eancias da Sa\u00fade, Centro de Ci\u00eancias Sociais e Humanas, Centro de Educa\u00e7\u00e3o, Centro de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica e Desportos, Centro de Educa\u00e7\u00e3o Superior Norte-RS, Centro de Tecnologia, Unidade Descentralizada de Educa\u00e7\u00e3o Superior de Silveira Martins-RS e Campus da UFSM em Cachoeira do Sul. Al\u00e9m disso, a Institui\u00e7\u00e3o possui tr\u00eas unidades de educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica, t\u00e9cnica e tecnol\u00f3gica: o Col\u00e9gio T\u00e9cnico Industrial de Santa Maria, o Col\u00e9gio Polit\u00e9cnico da Universidade Federal de Santa Maria e o Col\u00e9gio Agr\u00edcola de Frederico Westphalen.<\/p>\n<p>No ensino presencial, oferece 111 cursos\/habilita\u00e7\u00f5es de gradua\u00e7\u00e3o e 92 Cursos de P\u00f3s-Gradua\u00e7\u00e3o permanentes, sendo 26 de doutorado, 48 de mestrado e 18 de especializa\u00e7\u00e3o (dados de 05\/2014, Fonte: Portal Indicadores UFSM).<\/p>\n<p>Nas unidades de educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica, t\u00e9cnica e tecnol\u00f3gica, acontecem as modalidades de educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica, t\u00e9cnica e tecnol\u00f3gica, agregando recentemente o ensino de p\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o profissional, na modalidade de mestrado. Na gradua\u00e7\u00e3o s\u00e3o treze cursos superiores de tecnologia, na educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica e t\u00e9cnica s\u00e3o 23 e no ensino m\u00e9dio 8 (dados do 1\u00ba semestre de 2014). Al\u00e9m disso, os col\u00e9gios atuam na educa\u00e7\u00e3o continuada de n\u00edvel t\u00e9cnico e no ensino de jovens e adultos.<\/p>\n<p>A Institui\u00e7\u00e3o incorporou o ensino a dist\u00e2ncia no ano de 2004. A aprova\u00e7\u00e3o ocorreu na 632\u00aa Sess\u00e3o do Conselho Universit\u00e1rio, de 23 de janeiro de 2004. A regulamenta\u00e7\u00e3o foi feita pela Resolu\u00e7\u00e3o n. 002\/2004, de 30 de janeiro de 2004, e pela Portaria n. 4.208, de 17 de dezembro de 2004, do Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o. O credenciamento para atuar nessa modalidade de ensino deu-se pela implementa\u00e7\u00e3o do Curso de Gradua\u00e7\u00e3o em Educa\u00e7\u00e3o Especial (licenciatura) e do Curso de P\u00f3s-Gradua\u00e7\u00e3o Lato Sensu em Educa\u00e7\u00e3o Especial \u2013 Audiocomunica\u00e7\u00e3o e Deficientes Mentais.<\/p>\n<p>O corpo discente \u00e9 constitu\u00eddo de 29.703 estudantes, em todas as modalidades de ensino. No ensino presencial, a gradua\u00e7\u00e3o, totaliza 18.312; na p\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o, 4.195; e na educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica e t\u00e9cnica, 3.211 estudantes. No ensino a dist\u00e2ncia, s\u00e3o 2.086 estudantes de gradua\u00e7\u00e3o, 1.142 de p\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o e 757 na educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica e t\u00e9cnica (dados de 04.06.2014, Fonte: Portal Indicadores UFSM). O expressivo aumento de vagas dos \u00faltimos anos foi reflexo da ades\u00e3o da UFSM ao processo de expans\u00e3o das universidades.<\/p>\n<p>O quadro de pessoal conta com 4.674 servidores, incluindo docentes do ensino superior, docentes da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica, t\u00e9cnica e tecnol\u00f3gica e t\u00e9cnico-administrativos em educa\u00e7\u00e3o. Destes, 1.653 s\u00e3o docentes permanentes de n\u00edvel superior e 215 da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica, t\u00e9cnica e tecnol\u00f3gica, al\u00e9m de 2.806 t\u00e9cnico-administrativos em educa\u00e7\u00e3o, dos quais 1.216 atuam no Hospital Universit\u00e1rio de Santa Maria (HUSM). (Dados de 04.06.2014, Fonte: Portal Indicadores UFSM).<\/p>\n<p>Fundado em 1970, o HUSM representa uma refer\u00eancia em sa\u00fade para a regi\u00e3o centro do Rio Grande do Sul. Atua como hospital-escola, com sua aten\u00e7\u00e3o voltada para o desenvolvimento do ensino, da pesquisa e assist\u00eancia em sa\u00fade. Possui capacidade instalada de 307 leitos, disp\u00f5e de 58 salas de ambulat\u00f3rios, que atendem 38 especialidades, numa m\u00e9dia de 12.556 consultas\/m\u00eas. Tamb\u00e9m \u00e9 refer\u00eancia regional para Pronto-Socorro e gesta\u00e7\u00e3o de alto risco para uma abrang\u00eancia de 45 munic\u00edpios e popula\u00e7\u00e3o de mais de um milh\u00e3o de habitantes. No Pronto-Socorro, s\u00e3o atendidos em m\u00e9dia 3.755 pessoas\/m\u00eas (Fonte: Relat\u00f3rio de Estat\u00edstica \u2013 jan. a dez.\/2013 \u2013 HUSM).<\/p>\n<p>O hospital representa um importante campo de pr\u00e1ticas a estudantes de gradua\u00e7\u00e3o e p\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o do Centro de Ci\u00eancias da Sa\u00fade e demais cursos e programas da UFSM nas \u00e1reas do ensino e da pesquisa. No \u00e2mbito da\u00a0 p\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o, possui programa de resid\u00eancia m\u00e9dica; um programa de resid\u00eancia multiprofissional integrada em Gest\u00e3o e Aten\u00e7\u00e3o Hospitalar no Sistema P\u00fablico de Sa\u00fade. Atualmente, tem seu Planejamento Estrat\u00e9gico vinculado ao Programa de Reestrutura\u00e7\u00e3o dos Hospitais Universit\u00e1rios e ao Plano de Desenvolvimento Institucional.<\/p>\n<ul>\n<li><strong>Editora UFSM<\/strong><\/li>\n<\/ul>\n<p>A Editora da Universidade Federal de Santa Maria tem por finalidade a implementa\u00e7\u00e3o e execu\u00e7\u00e3o da pol\u00edtica editorial da Institui\u00e7\u00e3o e, especificamente, incentivar a produ\u00e7\u00e3o cient\u00edfica, liter\u00e1ria, tecnol\u00f3gica, did\u00e1tica e cultural da Universidade Federal de Santa Maria (UFSM) e da sua regi\u00e3o de influ\u00eancia e do pa\u00eds; editar, coeditar e divulgar os trabalhos que interessem \u00e0s atividades de ensino, pesquisa e extens\u00e3o nas diversas \u00e1reas do conhecimento; promover o interc\u00e2mbio bibliogr\u00e1fico com outras unidades, bibliotecas e\u00a0 entidades similares; manter postos de venda, permanentes e ocasionais, com a finalidade de facilitar \u00e0 comunidade acad\u00eamica e aos demais interessados o acesso ao material publicado. Enquanto institui\u00e7\u00e3o de car\u00e1ter p\u00fablico, a Editora da UFSM, nos mais de trinta anos de exist\u00eancia, tem estabelecido o seu papel social de atender prioritariamente \u00e0 produ\u00e7\u00e3o t\u00e9cnico-cient\u00edfica, cultural e art\u00edstica da sua comunidade universit\u00e1ria e regional.<\/p>\n<p>A Editora da Universidade Federal de Santa Maria foi criada pelaResolu\u00e7\u00e3o\/UFSM n. 117, de 22-10-1981, a qual foi alterada pelas\u00a0Resolu\u00e7\u00f5es\/UFSM n. 025, de 15-05-1987 e n. 012, de 23-07-1991, passando a ser um \u00d3rg\u00e3o Suplementar Central, diretamente subordinada ao Gabinete do Reitor, conforme redefini\u00e7\u00e3o de sua inser\u00e7\u00e3o institucional a partir de 1994, com autonomia administrativa, financeira e editorial.<\/p>\n<p>A Editora da UFSM conta tamb\u00e9m, para o desenvolvimento de suas atividades, com a livraria e a grife, as quais atendem ao p\u00fablico interno e externo \u00e0 institui\u00e7\u00e3o, atrav\u00e9s da venda de livros e produtos com a marca UFSM.<\/p>\n<p>Site:<a href=\"https:\/\/editoraufsm.com.br\/\">\u00a0<\/a><a href=\"https:\/\/editoraufsm.com.br\/\">www.editoraufsm.com.br<\/a><\/p>\n<hr \/>\n<p><strong><b>\u00a0<\/b>Comiss\u00e3o Organizadora<\/strong><\/p>\n<hr \/>\n<div>Coordena\u00e7\u00e3o-Geral:<\/div>\n<div><\/div>\n<div>Daniel Arruda Coronel (Diretor da Editora UFSM)<\/div>\n<div><span id=\"cloak61398\"><a href=\"mailto:daniel.coronel@uol.com.br\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">\u00a0<\/a><\/span><span id=\"cloak5732\"><a href=\"mailto:daniel.coronel@uol.com.br\">daniel.coronel@uol.com.br<\/a><\/span><\/div>\n<div><\/div>\n<div>Jo\u00e3o Canossa (Presidente da Abeu)<\/div>\n<div align=\"justify\"><span id=\"cloak8075\"><a href=\"mailto:jcanossa@fiocruz.br\">\u00a0<\/a><\/span><span id=\"cloak45177\"><a href=\"mailto:jcanossa@fiocruz.br\">jcanossa@fiocruz.br<\/a><\/span><\/div>\n<div align=\"justify\"><\/div>\n<div align=\"justify\">Denise Garcia Bortolotto (Coordenadora de Comunica\u00e7\u00e3o da Editora UFSM)<\/div>\n<div align=\"justify\"><span id=\"cloak63095\"><a href=\"mailto:desegarcia@gmail.com\">\u00a0<\/a><\/span><span id=\"cloak2174\"><a href=\"mailto:desegarcia@gmail.com\">desegarcia@gmail.com<\/a><\/span><\/div>\n<div><\/div>\n<div>Secretaria:<\/div>\n<div><\/div>\n<div align=\"justify\">Rubens Mandelli Nery (Secret\u00e1rio Executivo ABEU)<\/div>\n<div>Bibiana Dalmolin Matzenbacher (Editora UFSM)<\/div>\n<div><\/div>\n<div>Projeto Gr\u00e1fico:<\/div>\n<div><\/div>\n<div>Gilberto Moraes Junior (Editora UFSM)<\/div>\n<div><\/div>\n<div>Abeu T\u00e9cnico:<\/div>\n<div><\/div>\n<div>Maristela B\u00fcrger (Editora UFSM)<\/div>\n<div>Gustavo de Souza Carvalho (Editora UFSM)<\/div>\n<div><\/div>\n<div>Programa\u00e7\u00e3o Cultural:<\/div>\n<div><\/div>\n<div>Marta Teresa Gasparetto (Editora UFSM)<\/div>\n<div><\/div>\n<div>Financeiro:<\/div>\n<div><\/div>\n<div>Z\u00e9lide Baier Zucheto (Editora UFSM)<\/div>\n<div><\/div>\n<div align=\"justify\"><strong>Telefones<\/strong><\/div>\n<div align=\"justify\">(55) 3220 8610 (Editora UFSM)<\/div>\n<div align=\"justify\">(11) 5078 8826 (ABEU)<\/div>\n<div align=\"justify\"><\/div>\n<hr \/>\n<p align=\"justify\"><strong>Grupos Tem\u00e1ticos<\/strong><\/p>\n<hr \/>\n<div align=\"justify\">\n<p>Os pesquisadores, professores e editores poder\u00e3o enviar trabalhos nos seguintes grupos tem\u00e1ticos:<\/p>\n<p>1) Gest\u00e3o de Editoras Universit\u00e1rias;<\/p>\n<p>2) Casos de experi\u00eancias de sucesso em editoras universit\u00e1rias.<\/p>\n<p><strong>Normas para envio dos trabalhos:<\/strong><\/p>\n<p>Ser\u00e3o recebidos, inicialmente, resumos expandidos, que devem seguir a seguinte formata\u00e7\u00e3o b\u00e1sica: t\u00edtulo em caixa alta; indica\u00e7\u00e3o, tamb\u00e9m em caixa alta, do GT; nome do(s) autor(es) (m\u00e1ximo de quatro por trabalho); filia\u00e7\u00e3o institucional e email; e texto, sem par\u00e1grafo, de 4 a 5 mil caracteres sem espa\u00e7o (no Word, fonte Arial, espa\u00e7amento 1,5).<\/p>\n<p>Na escrita do texto, devem constar: apresenta\u00e7\u00e3o do(s) objetivo(s) do trabalho; uma breve descri\u00e7\u00e3o da metodologia e dos aportes te\u00f3ricos e os resultados. N\u00e3o \u00e9 obrigado apresentar, j\u00e1 nos resumos, as refer\u00eancias bibliogr\u00e1ficas. Ser\u00e3o recebidos ensaios e resultados de investiga\u00e7\u00f5es emp\u00edricas e\/ou te\u00f3ricas.<\/p>\n<p><strong>Aten\u00e7\u00e3o:<\/strong>\u00a0O t\u00edtulo da mensagem deve ser\u00a0<strong>Grupo Tem\u00e1tico ABEU<\/strong>.<\/p>\n<p>Os trabalhos devem ser enviados para o e-mail:\u00a0<span id=\"cloak27744\"><a href=\"mailto:secretaria@abeu.org.br\">secretaria@abeu.org.br<\/a><\/span>\u00a0com c\u00f3pia para\u00a0<span id=\"cloak15074\"><a href=\"mailto:xxviiiabeusm@gmail.com\">xxviiiabeusm@gmail.com<\/a><\/span><\/p>\n<p><strong>A submiss\u00e3o de trabalhos aos GTs ser\u00e1 feita do dia 10 de mar\u00e7o at\u00e9 17 de abril<\/strong>\u00a0e os trabalhos devem ser divulgados no dia 24 de abril. As apresenta\u00e7\u00f5es ser\u00e3o realizadas no dia 06 de maio.<\/p>\n<p>A submiss\u00e3o dos trabalhos nos Grupos Tem\u00e1ticos \u00e9 gratuita.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>Trabalhos selecionados:<\/strong><\/p>\n<p>1. EDUFAL \u2013 Profa. Maria Stela Torres Barros Lameiras e Fernanda Lins : UMA EDITORA E UM TR\u00cdPLICE OBJETIVO:CRIA\u00c7\u00c3O DE ESPA\u00c7OS DE EXTENS\u00c3O, PUBLICA\u00c7\u00d5ES E EVENTOS \u2013 Apresenta\u00e7\u00e3o do trabalho, das 10h45 \u00e0s 11h25.<\/p>\n<p>2. Editora UFPR &#8211; Prof. Gilberto de Castro e Profa. Suzete de Paula Bornatto: CONVERS\u00c3O DE EDITORAS P\u00daBLICAS EM FILIAIS INSTITUCIONAIS \u2013 Apresenta\u00e7\u00e3o do trabalho, das 11h30 \u00e0s 12h30.<\/p>\n<\/div>\n<hr \/>\n<p><strong>Sobre Santa Maria<\/strong><\/p>\n<hr \/>\n<h4>A Cidade<\/h4>\n<div align=\"justify\"><strong>SANTA MARIA<\/strong><\/div>\n<div>Situada na regi\u00e3o central do estado do Rio Grande do Sul, distante a 290 km da capital, Porto Alegre, possui atualmente cerca de 261 mil habitantes. Santa Maria \u00e9 uma das principais cidades do estado, destacando-se como centro comercial, estudantil, militar e de presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os.<\/div>\n<div><\/div>\n<div><strong>Informa\u00e7\u00f5es<\/strong><\/div>\n<div>Popula\u00e7\u00e3o 261 mil habitantes<\/div>\n<div>\u00c1rea 1.788,121 km2<\/div>\n<div>Bioma Mata Atl\u00e2ntica e Pampa<\/div>\n<div>Emancipa\u00e7\u00e3o pol\u00edtica<\/div>\n<div>DDD 55<\/div>\n<div>Prefeitura Municipal 3921 7000<\/div>\n<div>Brigada Militar 3226 2667<\/div>\n<div>Rodovi\u00e1ria 3222 4747<\/div>\n<div>Aeroporto 3220 3630<\/div>\n<div>Ponto de T\u00e1xi 3025 1015<\/div>\n<div><\/div>\n<div><strong>Informa\u00e7\u00f5es Tur\u00edsticas<\/strong><\/div>\n<div>Secretaria de Turismo 3217 9415<\/div>\n<div>Centro de Atendimento ao Turista 0800 642 4802<\/div>\n<div><\/div>\n<div>\n<h4>Turismo e Lazer<\/h4>\n<p><strong>Bas\u00edlica da Medianeira:\u00a0<\/strong>O Santu\u00e1rio foi inaugurado e dedicado liturgicamente no dia 15 de agosto de 1985, quando ocorreu o 75\u00ba anivers\u00e1rio da cria\u00e7\u00e3o da Diocese e 50\u00b0 anivers\u00e1rio de ben\u00e7\u00e3o da Primeira Pedra. Os vitrais representam motivos b\u00edblicos marianos, bem como os principais marcos hist\u00f3ricos da devo\u00e7\u00e3o da Medianeira em Santa Maria. O Altar-Mor \u00e9 recoberto de madeira fossilizada proveniente do munic\u00edpio de Mata. Ao centro do presbit\u00e9rio \u00e9 vista a imagem de Deus Trindade, evidenciando o Cristo Ressuscitado.\u00a0O ano 1930 marcou in\u00edcio da Festa da Medianeira em Santa Maria e a partir de 1943 come\u00e7aram as Romarias Estaduais que at\u00e9 hoje atraem fi\u00e9is. Centenas de milhares de peregrinos, romeiros e devotos j\u00e1 passaram pelo Santu\u00e1rio Bas\u00edlica de Nossa Senhora Medianeira de Todas as Gra\u00e7as. A Romaria acontece sempre no segundo domingo do m\u00eas de novembro.<\/p>\n<p><strong>Theatro Treze de Maio<\/strong>:\u00a0Inaugurado em 1890, possui estilo arquitet\u00f4nico Neocl\u00e1ssico. Ap\u00f3s passar por restaura\u00e7\u00e3o, remodela\u00e7\u00e3o e amplia\u00e7\u00e3o, foi solenemente reaberto. Atualmente \u00e9 mantido pela Associa\u00e7\u00e3o dos Amigos do Theatro Treze de Maio, onde s\u00e3o realizados in\u00fameros espet\u00e1culos teatrais, de dan\u00e7a, de m\u00fasica, recitais, entre outros. Est\u00e1 localizado na Pra\u00e7a Saldanha Marinho, Centro. Fone\u00a0 (055)3222 9009.<\/p>\n<p><strong>Cal\u00e7ad\u00e3o Salvador Isaia<\/strong>:\u00a0\u00c9 uma \u00f3tima op\u00e7\u00e3o para lazer, compras e encontros. Possui lojas, bares, restaurantes, shopping e v\u00e1rias op\u00e7\u00f5es gastron\u00f4micas e culturais. Est\u00e1 localizado no centro da cidade, na primeira quadra da Rua Dr. Bozano.<\/p>\n<p><strong>Vila Belga<\/strong>:\u00a0Constru\u00edda no in\u00edcio do s\u00e9culo passado para servir de moradia aos funcion\u00e1rios da empresa belga que explorava a estrada de ferro, foi um dos primeiros conjuntos habitacionais do estado. A arquitetura ecl\u00e9tica das 84 casas, com a presen\u00e7a de elementos Art Nouveau decorando as fachadas, trouxe para Santa Maria reflexos da \u201cBelle \u00c9poque\u201d francesa. Faz parte do conjunto denominado Mancha Ferrovi\u00e1ria juntamente com o Col\u00e9gio Manoel Ribas e a Esta\u00e7\u00e3o Ferrovi\u00e1ria, tombada pelo IPHAE como Patrim\u00f4nio Hist\u00f3rico e Art\u00edstico do Rio Grande do Sul. Est\u00e1 localizada no final da Av. Rio Branco.<\/p>\n<p><strong>Museu Memorial Mallet<\/strong>:\u00a0Constitu\u00eddo de Museu Hist\u00f3rico e Mausol\u00e9u, possui um volumoso e significativo acervo, caracterizando-se num importante polo de atra\u00e7\u00e3o cultural, tur\u00edstica e de lazer. O Museu apresenta, de forma elucidativa e cronol\u00f3gica, a hist\u00f3ria do Regimento Mallet e da Artilharia, retratando a hist\u00f3ria brasileira a partir da Revolu\u00e7\u00e3o Farroupilha. Est\u00e1 localizado na Rua Marechal Hermes s\/n, Bairro Passo da Areia. Visitas: ter\u00e7a a domingo, das 8 \u00a0\u00e0s 17 horas \u2013 fone \u2013 (055) 3212 3388 ramal 206.<\/p>\n<p><strong>Monumento ao Ferrovi\u00e1rio<\/strong>:\u00a0Inaugurado em 1932, \u00e9 uma \u00f3tima op\u00e7\u00e3o para uma vista panor\u00e2mica da cidade de Santa Maria. Est\u00e1 localizado na Rua Ant\u00f4nio Dias, Bairro Itarar\u00e9.<\/p>\n<p><strong>Parque Itaimb\u00e9<\/strong>:\u00a0\u00c9 o parque mais conhecido da cidade, sendo um local de integra\u00e7\u00e3o social e de lazer no munic\u00edpio. Ao longo do parque voc\u00ea encontra a Casa do Mel, o Centro de Atividades M\u00faltiplas e a Concha Ac\u00fastica.<\/p>\n<p><strong>Pr\u00e9dios Hist\u00f3ricos<\/strong>: Por toda a cidade \u00e9 poss\u00edvel contemplar pr\u00e9dios com fachadas de arquitetura e estilos variados. Pr\u00f3ximo \u00e0 Pra\u00e7a Saldanha Marinho, est\u00e3o localizados o Clube Caixeiral; a Caixa Econ\u00f4mica Federal; a antiga Escola de Artes e Of\u00edcios dos Ferrovi\u00e1rios e a resid\u00eancia do reitor fundador da UFSM, Mariano da Rocha Filho \u2013 Ga\u00facho do S\u00e9culo; a Sociedade Uni\u00e3o dos Caixeiros Viajantes (SUCV), com uma bel\u00edssima fachada externa, tombada como Patrim\u00f4nio hist\u00f3rico do Munic\u00edpio. O pr\u00e9dio possui o primeiro elevador da cidade e est\u00e1 localizado na Rua Ven\u00e2ncio Aires, 1934. Fone: (055) 3222 7788.<\/p>\n<p><strong>Catedral Diocesana Nossa Senhora da Concei\u00e7\u00e3o<\/strong>:\u00a0Inaugurada em 1909. A fachada apresenta um estilo ecl\u00e9tico, com elementos arquitet\u00f4nicos de v\u00e1rios momentos da hist\u00f3ria da arte, especialmente dos per\u00edodos Barroco e Neocl\u00e1ssico. Na parte interna, \u00e9 enriquecida com obras do pintor italiano Aldo Locatelli. Est\u00e1 localizada na Av. Rio Branco, 821 \u2013 fone \u2013 (055) 3221 2695.<\/p>\n<p><strong>Igreja Nossa Senhora das Dores<\/strong>:\u00a0Inaugurada em 1936. A fachada conta com uma bel\u00edssima escultura de Cristo com os bra\u00e7os abertos. Possui elementos origin\u00e1rios da It\u00e1lia medieval e tamb\u00e9m aspectos da arte barroca. A pintura interna \u00e9 do pintor Lazzarini. Est\u00e1 localizada na Av. Nossa Senhora das Dores, 304. Agende sua visita pelo fone (055) 3221 3072.<\/p>\n<p><strong>Santu\u00e1rio da M\u00e3e Tr\u00eas Vezes Admir\u00e1vel de Schoenstatt<\/strong>:\u00a0Inaugurado em 1948, \u00e9 o 1\u00ba santu\u00e1rio no Brasil. Neste local iniciou a obra do Di\u00e1cono Jo\u00e3o Lu\u00eds Pozzobon (em processo de canoniza\u00e7\u00e3o pelo Vaticano): a ora\u00e7\u00e3o do ter\u00e7o, hoje difundida em mais de 40 pa\u00edses. No dia 18 de cada m\u00eas, \u00e9 renovada a Alian\u00e7a do Amor com a M\u00e3e, atrav\u00e9s de celebra\u00e7\u00f5es e ora\u00e7\u00f5es em todos os santu\u00e1rios. Est\u00e1 localizado na Av. Nossa Senhora das Dores, 849 \u2013 fone (055)3222 8188.<\/p>\n<p><strong>Base A\u00e9rea de Santa Maria (BASM)<\/strong>:\u00a0Criada em 1970, \u00e9 um local marcante na paisagem local, gra\u00e7as ao grande entrosamento que alcan\u00e7ou junto \u00e0 comunidade, realiza anualmente dois grandes eventos destinados a atender ao p\u00fablico externo: no m\u00eas de maio \u00e9 realizada a Mateada da Sentinela e em outubro, acontece a Exposi\u00e7\u00e3o Aeron\u00e1utica (EXPOAER), um dos maiores eventos aeron\u00e1uticos do sul do pa\u00eds. Est\u00e1 localizada na RST 287, Bairro Camobi, km 12 \u2013 fone: (055) 3226 6700.<\/p>\n<p><strong>Vale do Menino Deus<\/strong>:\u00a0Nas atribui\u00e7\u00f5es naturais, o Vale \u00e9 resultado de uma falha geol\u00f3gica, o desencontro de dois grandes blocos de rochas, caracter\u00edstica marcante do Planalto Vulc\u00e2nico. Embora esta forma de relevo seja comum no Estado, no munic\u00edpio de Santa Maria, apresenta-se como convite ao turismo ecol\u00f3gico. Sobre seu Vale, na d\u00e9cada de 1950, foi constru\u00eddo um viaduto em curva, popularmente conhecido como \u201cGarganta do Diabo\u201d.<\/p>\n<p><strong>Royal Plaza Shopping<\/strong>:\u00a0Com amplas e modernas instala\u00e7\u00f5es, o Royal Plaza Shopping oferece \u00f3timas oportunidades de compras, lazer e entretenimento. Sua infraestrutura completa, disposta em tr\u00eas pavimentos, oferece grande variedade de lojas e marcas, al\u00e9m de cinema 3D, pra\u00e7a de alimenta\u00e7\u00e3o com internet wirelees, play ground e servi\u00e7os. Est\u00e1 localizado na Avenida Nossa Senhora das Dores, n. 305, Nossa Senhora das Dores. Site:\u00a0<a href=\"http:\/\/www.royalplaza.com.br\/\">www.royalplaza.com.br<\/a><\/p>\n<p><strong>Santa Maria Shopping<\/strong>:\u00a0O Santa Maria Shopping \u00e9 uma empresa ga\u00facha voltada para as necessidades de conforto, seguran\u00e7a e variedade de op\u00e7\u00f5es do consumidor da regi\u00e3o central do Estado. O Shopping foi inaugurado em 26 de novembro de 1998, em pleno Cal\u00e7ad\u00e3o de Santa Maria. O empreendimento conta com 65 lojas. Cerca de 15 mil pessoas circulam diariamente pelos seus corredores. Periodicamente diversas a\u00e7\u00f5es culturais, sociais e recreativas s\u00e3o desenvolvidas a fim de atender as expectativas da comunidade local. Est\u00e1 localizado no Cal\u00e7ad\u00e3o Salvador Isaia, Centro. Site:\u00a0<a href=\"http:\/\/santamariashopping.com.br\/default\/\">www.santamariashopping.com.br<\/a><\/p>\n<p><strong>Monet Plaza Shopping<\/strong>:\u00a0Constru\u00eddo em uma \u00e1rea de 27.334,60m\u00b2, o Monet Plaza Shopping \u00e9 um empreendimento da Real Empreendimentos S.A. Foi inaugurado em 24\/03\/1997, sendo o primeiro shopping center da regi\u00e3o de Santa Maria. O Monet Plaza Shopping tornou-se uma das principais op\u00e7\u00f5es de lazer, compras, entretenimento da cidade e regi\u00e3o e contribuiu para firmar Santa Maria como maior e mais importante polo comercial do centro do Estado. Para conforto dos clientes, disp\u00f5e de 548 vagas de estacionamento gratuito, al\u00e9m de vagas para t\u00e1xi, bicicletas, motos e para pessoas portadoras de necessidades especiais. Oferece ainda: seguran\u00e7a, ambiente climatizado, Galeria Monet Plaza Arte e caixas eletr\u00f4nicos. Site:\u00a0<a href=\"http:\/\/monetplazashopping.com.br\/\">www.monetplazashopping.com.br<\/a><\/p>\n<\/div>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<h4>Op\u00e7\u00f5es de roteiro<\/h4>\n<p>A Comiss\u00e3o Organizadora do evento informa que a empresa Eventur \u2013 Viagens e Turismo estar\u00e1 oferecendo servi\u00e7o de city tour aos interessados em conhecer Santa Maria e regi\u00e3o. Os valores e condi\u00e7\u00f5es podem ser consultados atrav\u00e9s dos contatos abaixo.<\/p>\n<p>Recomendamos que os interessados entrem em contato direto com a ag\u00eancia de turismo para agendar os passeios, j\u00e1 que a Comiss\u00e3o Organizadora n\u00e3o ser\u00e1 respons\u00e1vel por isso.<\/p>\n<p><strong>Eventur Viagens e Turismo<\/strong><\/p>\n<div>Loja 09 \u2013 Centro Comercial do Campus da UFSM<\/div>\n<div>CEP: 97105-900 Santa Maria-RS<\/div>\n<div>Fone\/Fax: (55) 3226 2531<\/div>\n<div>E-mail:\u00a0<span id=\"cloak26768\"><a href=\"mailto:eventur1@terra.com.br\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">\u00a0<\/a><\/span><span id=\"cloak89239\"><a href=\"mailto:eventur1@terra.com.br\">eventur1@terra.com.br<\/a><\/span><\/div>\n<div><\/div>\n<div><\/div>\n<div>\n<h4>Acomoda\u00e7\u00f5es<\/h4>\n<p><strong>Park Hotel Morotin<\/strong><\/p>\n<p>RST 287 \u2013 Km 6,2 \u2013 Bairro Camobi, Santa Maria\/RS<\/p>\n<p>Fone: (55) 3220-1600<\/p>\n<p>Tool free: 0800 600 5500<\/p>\n<p>E-mail:\u00a0<span id=\"cloak16352\"><a href=\"mailto:park@morotin.com.br\">\u00a0<\/a><\/span><span id=\"cloak33952\"><a href=\"mailto:park@morotin.com.br\">\u00a0<\/a><\/span><span id=\"cloak95874\"><a href=\"mailto:park@morotin.com.br\">park@morotin.com.br<\/a><\/span><\/p>\n<p>Site:\u00a0<a href=\"http:\/\/parkhotelmorotin.com.br\/\">\u00a0<\/a><a href=\"http:\/\/parkhotelmorotin.com.br\/\">\u00a0<\/a><a href=\"http:\/\/parkhotelmorotin.com.br\/\">http:\/\/parkhotelmorotin.com.br\/<\/a><a href=\"http:\/\/parkhotelmorotin.com.br\/\">\u00a0<\/a><\/p>\n<p>* Tarifa acordo para participantes do evento:<\/p>\n<p>Apto individual \u2013 R$ 150,00<\/p>\n<p>Apto duplo \u2013 R$ 247,00<\/p>\n<p>Obs: Sujeito a disponibilidade. Valores referentes a categoria Luxo. Ser\u00e1 preciso identificar-se como participante da Reuni\u00e3o Anual da ABEU. Reservas com Zenir ou Elaine.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>Hotel Continental<\/strong><\/p>\n<p>Rua Benjamin Constant, n.\u00ba 1209<\/p>\n<p>Fone: (55) 3028-7071<\/p>\n<p>E-mail:\u00a0<span id=\"cloak91318\"><a href=\"mailto:reservas@continentalsantamaria.com.br\">\u00a0<\/a><\/span><span id=\"cloak273\"><a href=\"mailto:reservas@continentalsantamaria.com.br\">\u00a0<\/a><\/span><span id=\"cloak9713\"><a href=\"mailto:reservas@continentalsantamaria.com.br\">reservas@continentalsantamaria.com.br<\/a><\/span><\/p>\n<p>Site:<a href=\"http:\/\/www.continentalsantamaria.com.br\/\">\u00a0<\/a><a href=\"http:\/\/www.continentalsantamaria.com.br\/\">\u00a0<\/a><a href=\"http:\/\/www.continentalsantamaria.com.br\/\">http:\/\/www.continentalsantamaria.com.br\/<\/a><a href=\"http:\/\/www.continentalsantamaria.com.br\/\">\u00a0<\/a><\/p>\n<p>* Tarifa acordo para participantes do evento:<\/p>\n<p>Apto individual \u2013 R$ 194,00 + 5%<\/p>\n<p>Apto duplo \u2013 R$ 248,00 + 5%<\/p>\n<p>Obs: Sujeito a disponibilidade. Valores referentes a categoria Luxo. Ser\u00e1 preciso identificar-se como participante da Reuni\u00e3o Anual da ABEU. Reservas com Let\u00edcia ou Maira.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>Itaimb\u00e9 Palace Hotel<\/strong><\/p>\n<p>Rua Ven\u00e2ncio Aires n.\u00ba 2741, Centro \u2013 Santa Maria\/RS<\/p>\n<p>Fone: (55) 3220-1144<\/p>\n<p>E-mail:\u00a0<span id=\"cloak29008\"><a href=\"mailto:reservasitaimbe@hoteisobino.com.br\">\u00a0<\/a><\/span><span id=\"cloak70275\"><a href=\"mailto:reservasitaimbe@hoteisobino.com.br\">reservasitaimbe@hoteisobino.com.br<\/a><\/span><\/p>\n<p>Site:\u00a0<a href=\"http:\/\/www.hoteisobino.com.br\/\">\u00a0<\/a><a href=\"http:\/\/www.hoteisobino.com.br\/\">http:\/\/www.hoteisobino.com.br\/<\/a><a href=\"http:\/\/www.hoteisobino.com.br\/\">\u00a0<\/a><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>Hotel Dom Rafael Executivo<\/strong><\/p>\n<p>Av. Rio Branco n.\u00ba 228, Centro \u2013 Santa Maria\/RS<\/p>\n<p>Fone: (55) 2101-1919<\/p>\n<p><strong>CEL\u00a0<\/strong><strong>:<\/strong>\u00a0(55) 2101 1999<\/p>\n<p>E-mail:\u00a0<span id=\"cloak17626\"><a href=\"mailto:reservas@hoteldomrafael.com.br\">\u00a0<\/a><\/span><span id=\"cloak35860\"><a href=\"mailto:reservas@hoteldomrafael.com.br\">reservas@hoteldomrafael.com.br<\/a><\/span><\/p>\n<p>Site:\u00a0<a href=\"http:\/\/www.hoteldomrafael.com.br\/\">http:\/\/www.hoteldomrafael.com.br\/<\/a><a href=\"http:\/\/www.hoteldomrafael.com.br\/\">\u00a0<\/a><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>Hotel Dom Rafael Express<\/strong><\/p>\n<p>Av. Rio Branco n.\u00ba 192, Centro \u2013 Santa Maria\/RS<\/p>\n<p>Fone: (55) 2101-1919<\/p>\n<p><strong>CEL<\/strong><strong>:\u00a0<\/strong>\u00a055 2101 1999<\/p>\n<p>E-mail:\u00a0<span id=\"cloak61878\"><a href=\"mailto:reservas@hoteldomrafael.com.br\">\u00a0<\/a><\/span><span id=\"cloak56394\"><a href=\"mailto:reservas@hoteldomrafael.com.br\">reservas@hoteldomrafael.com.br<\/a><\/span><\/p>\n<p>Site:\u00a0<a href=\"http:\/\/www.hoteldomrafael.com.br\/express\/index.php\">http:\/\/www.hoteldomrafael.com.br\/express\/index.php<\/a><a href=\"http:\/\/www.hoteldomrafael.com.br\/express\/index.php\">\u00a0<\/a><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>Hotel Morotin<\/strong><\/p>\n<p>Rua \u00c2ngelo Uglione, n.\u00ba 1629, Centro \u2013 Santa Maria\/RS<\/p>\n<p>Fone: (55) 3220-5200<\/p>\n<p>Tool free: 0800 600 5500<\/p>\n<p>E-mail:\u00a0<span id=\"cloak4681\"><a href=\"mailto:morotin@morotin.com.br\">\u00a0<\/a><\/span><span id=\"cloak95216\"><a href=\"mailto:morotin@morotin.com.br\">morotin@morotin.com.br<\/a><\/span><\/p>\n<p>Site:\u00a0<a href=\"http:\/\/hotelmorotin.com.br\/\">\u00a0<\/a><a href=\"http:\/\/hotelmorotin.com.br\/\">http:\/\/hotelmorotin.com.br\/<\/a><a href=\"http:\/\/hotelmorotin.com.br\/\">\u00a0<\/a><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>Hotel Umberto<\/strong><\/p>\n<p>Rua Pinheiro Machado, n.\u00ba 2310, Centro \u2013 Santa Maria\/RS (em frente ao Hospital de Caridade)<\/p>\n<p>Fone: (55) 3223-1210 \/ (55) 3221-1270<\/p>\n<p>E-mail:\u00a0<span id=\"cloak66517\"><a href=\"mailto:contato@hotelumberto.com.br\">\u00a0<\/a><\/span><span id=\"cloak71671\"><a href=\"mailto:contato@hotelumberto.com.br\">contato@hotelumberto.com.br<\/a><\/span><\/p>\n<p>Site:<a href=\"http:\/\/www.hotelumberto.com.br\/index.php?page=home\">\u00a0<\/a><a href=\"http:\/\/www.hotelumberto.com.br\/index.php?page=home\">http:\/\/www.hotelumberto.com.br\/index.php?page=home<\/a><a href=\"http:\/\/www.hotelumberto.com.br\/index.php?page=home\">\u00a0<\/a><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>Appel Apart Hotel<\/strong><\/p>\n<p>Rua Appel, n.\u00ba 509, Centro \u2013 Santa Maria\/RS<\/p>\n<p>Fone: (55) 3225-4040 \/ (55) 3222-7094<\/p>\n<p>E-mail:\u00a0<span id=\"cloak9272\"><a href=\"mailto:appel@hotelappel.com.br\">\u00a0<\/a><\/span><span id=\"cloak33008\"><a href=\"mailto:appel@hotelappel.com.br\">appel@hotelappel.com.br<\/a><\/span><\/p>\n<p>Site:\u00a0<a href=\"http:\/\/www.hotelappel.com.br\/\">\u00a0<\/a><a href=\"http:\/\/www.hotelappel.com.br\/\">http:\/\/www.hotelappel.com.br\/<\/a><a href=\"http:\/\/www.hotelappel.com.br\/\">\u00a0<\/a><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>Hotel Santa Maria<\/strong><\/p>\n<p>Rua Tuiuti, n.\u00ba 1940, Centro \u2013 Santa Maria\/RS<\/p>\n<p>Fone: (55) 3223-2211<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>Rava\u2019s Hotel<\/strong><\/p>\n<p>Av. Nossa Senhora das Dores, n.\u00ba 399, Nossa Sra. Das Dores \u2013 Santa Maria\/RS<\/p>\n<p>Fone: (55) 3221-1589<\/p>\n<p>E-mail:<span id=\"cloak21046\"><a href=\"mailto:contato@hotelravanello.com.br\">\u00a0<\/a><\/span><span id=\"cloak88869\"><a href=\"mailto:contato@hotelravanello.com.br\">contato@hotelravanello.com.br<\/a><\/span><\/p>\n<p>Site:\u00a0<a href=\"http:\/\/www.hotelravas.com.br\/\">\u00a0<\/a><a href=\"http:\/\/www.hotelravas.com.br\/\">http:\/\/www.hotelravas.com.br\/<\/a><a href=\"http:\/\/www.hotelravas.com.br\/\">\u00a0<\/a><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>Hotel Para\u00edso<\/strong><\/p>\n<p>Rua Ven\u00e2ncio Aires, n.\u00ba 1585 , Centro \u2013 Santa Maria\/RS<\/p>\n<p>Fone: (55) 2103-3960<\/p>\n<p>Site:\u00a0<a href=\"http:\/\/www.hotelparaisosm.com.br\/\">\u00a0<\/a><a href=\"http:\/\/www.hotelparaisosm.com.br\/\">http:\/\/www.hotelparaisosm.com.br\/<\/a><a href=\"http:\/\/www.hotelparaisosm.com.br\/\">\u00a0<\/a><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>Apart Para\u00edso<\/strong><\/p>\n<p>Rua do Acampamento, n.\u00ba 365, Centro \u2013 Santa Maria\/RS<\/p>\n<p>Fone: (55) 3221-3911<\/p>\n<p>Site:\u00a0<a href=\"http:\/\/www.hotelparaisosm.com.br\/\">\u00a0<\/a><a href=\"http:\/\/www.hotelparaisosm.com.br\/\">http:\/\/www.hotelparaisosm.com.br\/<\/a><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<h4>Como Chegar<\/h4>\n<p>Santa Maria localiza-se no centro do interior do Estado do Rio Grande do Sul (mapa) e se distancia em 290 km da capital, Porto Alegre. As principais\u00a0<strong>formas de acesso\u00a0<\/strong>\u00e0 cidade s\u00e3o as seguintes:<\/p>\n<p><strong>Transporte a\u00e9reo<\/strong><br \/>\nA cidade possui um aeroporto de pequeno porte junto \u00e0 Base A\u00e9rea e \u00e9 atendido apenas pela empresa Azul Linhas A\u00e9reas.<br \/>\nOs hor\u00e1rios de voos entre Santa Maria e Porto Alegre e demais cidades da regi\u00e3o podem ser consultados pelo site da empresa:\u00a0<a href=\"http:\/\/www.voeazul.com.br\/\">http:\/\/www.voeazul.com.br\u00a0<\/a>\u00a0ou telefone 55 3217 0166<\/p>\n<p><strong>Transporte rodovi\u00e1rio<\/strong><br \/>\nA viagem de 290 km de Porto Alegre a Santa Maria (3h 50min) pode ser feita de \u00f4nibus pela empresa Planalto, que conta com \u00f4nibus executivo (com internet).\u00a0<a href=\"http:\/\/www.planalto.com.br\/site\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">http:\/\/www.planaltopassageiros.com.br<\/a><\/p>\n<p>As passagens de Porto Alegre a Santa Maria podem ser compradas no site da rodovi\u00e1ria de Porto Alegre\u00a0<a href=\"http:\/\/www.rodoviaria-poa.com.br\/inicio.php\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">http:\/\/www.rodoviaria-poa.com.br<\/a><\/p>\n<p>A passagem de retorno tamb\u00e9m pode ser comprada no site acima ou ainda no site da rodovi\u00e1ria\u00a0<strong>de Santa Maria<\/strong>\u00a0\u2013\u00a0<a href=\"http:\/\/www.rodoviariasantamaria.com.br\/site\/default.asp\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">http:\/\/www.rodoviariasantamaria.com.br\/<\/a><\/p>\n<\/div>\n",
      "evento_programacao": "<hr \/>\n<p>Programa\u00e7\u00e3o Geral<\/p>\n<hr \/>\n<p><strong>05-05-2015 (ter\u00e7a-feira)<\/strong><\/p>\n<p>09h \u2013 14h \u2013\u00a0<em>Workshop<\/em>\u00a0preparat\u00f3rio para Feira do Livro de Frankfurt\u00a0(para mais informa\u00e7\u00f5es, clique<a href=\"http:\/\/coral.ufsm.br\/reuniaoabeu\/index.php\/evento\/programacao\/workshop\">\u00a0aqui<\/a>)<\/p>\n<p>17h \u2013 Credenciamento<\/p>\n<p>19h \u2013\u00a0<strong>Cerim\u00f4nia de Abertura<\/strong><\/p>\n<p>Prof. Dr. Paulo Afonso Burmann \u2013 Reitor da UFSM<\/p>\n<p>Daniel Arruda Coronel \u2013 Coordenador Geral do Evento<\/p>\n<p>Jo\u00e3o Carlos Canossa \u2013 Presidente da ABEU<\/p>\n<p>20h \u2013\u00a0<strong>Confer\u00eancia de Abertura com Roberto Rom<\/strong><strong>ano da Silva \u2013 \u201cDo Renascimento aos nossos dias, as letras e suas formas\u201d<\/strong><\/p>\n<p>21h \u2013 Coquetel<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>06-05-2015 (quarta-feira)<\/strong><\/p>\n<p>9h \u2013\u00a0<strong>Mesa: Planejar uma Editora na Universidade<\/strong><\/p>\n<p>Geraldo Francisco Huff (SECAD)<\/p>\n<p>Wrana Maria Panizzi (UFRGS)<\/p>\n<p>Mediador \u2013 Rudi Weiblen (UFSM)<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>10h30min -10h45min \u2013 Intervalo para caf\u00e9<\/p>\n<p>10h45min \u2013 12h30min \u2013\u00a0<strong>Grupos Tem\u00e1ticos<\/strong><\/p>\n<p>12h30min \u2013 14h \u2013 Intervalo para Almo\u00e7o<\/p>\n<p>Para sugest\u00f5es de restaurantes pr\u00f3ximos ao evento,\u00a0<a href=\"http:\/\/coral.ufsm.br\/reuniaoabeu\/images\/MAPA2_1.jpg\">clique aqui.<\/a><\/p>\n<p>14h -15h \u2013\u00a0<strong>ABEU Regional<\/strong><\/p>\n<p>15h \u2013 18h \u2013\u00a0<strong>Assembleia ABEU<\/strong>: presta\u00e7\u00e3o de contas, defini\u00e7\u00e3o da sede da pr\u00f3xima reuni\u00e3o anual, inscri\u00e7\u00f5es de chapas para a nova diretoria da ABEU, elei\u00e7\u00e3o e posse da nova diretoria.<\/p>\n<p>18h \u2013 20h \u2013\u00a0<strong>Mostra de Exposi\u00e7\u00f5es na Feira do Livro de Santa Maria<\/strong><\/p>\n<p>21h \u2013\u00a0<strong>Jantar de Confraterniza\u00e7\u00e3o<\/strong><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>07-05-2015 (quinta-feira)<\/strong><\/p>\n<p>9h \u2013\u00a0<strong>Mesa: Marketing, marketing editorial e livro universit\u00e1rio<\/strong><\/p>\n<p>Bruno Weiblen\u00a0(Grupo A)<\/p>\n<p>Fernando Cesar Quaglia (Cap\u00edtulo Sete)<\/p>\n<p>Marieta de Moraes Ferreira (FGV)<\/p>\n<p>Fernando Luce (UFRGS)<\/p>\n<p>Mediador: Daniel Arruda Coronel (UFSM)<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>10h30min \u2013 10h45min \u2013 Intervalo para caf\u00e9<\/p>\n<p>10h45min \u2013 12h30min \u2013<strong>Mesa de Encerramento: A\u00e7\u00f5es pol\u00edticas para o livro e o leitor<\/strong><\/p>\n<p>Diego Drumond e Lima \u2013 Vice-presidente de Comunica\u00e7\u00e3o da Associa\u00e7\u00e3o Brasileira de Difus\u00e3o do Livro (ABDL)<\/p>\n<p>Afonso Martin \u2013 Diretor-presidente da Associa\u00e7\u00e3o Nacional das Livrarias (ANL)<\/p>\n<p>Lu\u00eds Antonio Torelli \u2013 Presidente da C\u00e2mara Brasileira do Livro (CBL)<\/p>\n<p>Raquel Menezes \u2013 Presidente da Liga Brasileira de Editoras (LIBRE)<\/p>\n<p>Mediador \u2013 Marcelo Luciano Martins Di Renzo (ABEU)<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>12h30min \u2013\u00a0<strong>Encerramento e avalia\u00e7\u00e3o do evento<\/strong><\/p>\n<p>13h \u2013 Almo\u00e7o<\/p>\n<p>Para sugest\u00f5es de restaurantes pr\u00f3ximos ao evento,\u00a0<a href=\"http:\/\/coral.ufsm.br\/reuniaoabeu\/images\/MAPA2_1.jpg\">clique aqui.<\/a><\/p>\n<p>Visita \u00e0 Gr\u00e1fica Palotti e UFSM durante a tarde, em hor\u00e1rio a ser definido.<\/p>\n<p>Obs: Esta programa\u00e7\u00e3o poder\u00e1 sofrer altera\u00e7\u00f5es devido \u00e0 disponibilidade dos palestrantes.<\/p>\n<hr \/>\n<p>Workshop<\/p>\n<hr \/>\n<p>A ABEU oferecer\u00e1, no dia\u00a0<strong>05 de maio (ter\u00e7a-feira), das 9 \u00e0s 14h<\/strong>,\u00a0um\u00a0<i>workshop<\/i>\u00a0preparat\u00f3rio \u00e0 Feira do Livro de Frankfurt, com o seguinte conte\u00fado:<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>1. Conhecendo a Feira Internacional do Livro de Frankfurt (a estrutura da feira; o perfil do visitante e os n\u00fameros da Feira de Frankfurt; por que ir \u00e0 Feira do Livro de Frankfurt?);<\/p>\n<p>2. Preparando sua participa\u00e7\u00e3o (sele\u00e7\u00e3o de t\u00edtulos e cat\u00e1logo em ingl\u00eas; construindo sua exposi\u00e7\u00e3o; prospec\u00e7\u00e3o de potenciais parceiros; a elabora\u00e7\u00e3o da sua agenda; dicas b\u00e1sicas para vender direitos);<\/p>\n<p>3. Ida a Frankfurt.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>Ministrar\u00e1 o\u00a0<i>workshop<\/i>\u00a0a profissional Cristiana Negr\u00e3o, agente especializada na Feira.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>Loca<\/strong><strong>l<\/strong><strong>:<\/strong>\u00a0APUSM \u2013\u00a0Av. Nossa Senhora das Dores, 791, bairro Dores.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>Para ades\u00e3o ao\u00a0<em>workshop<\/em>, inscrever-se por meio da ficha de inscri\u00e7\u00e3o da pr\u00f3pria reuni\u00e3o anual.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>Observa\u00e7\u00e3o<\/strong>:\u00a0o\u00a0<em>workshop<\/em>\u00a0s\u00f3 ser\u00e1 realizado se houver ades\u00e3o m\u00ednima de 20 pessoas.<\/p>\n<hr \/>\n<p>Abeu T\u00e9cnico<\/p>\n<hr \/>\n<p>Dentro da programa\u00e7\u00e3o do evento, ser\u00e1 oferecida uma oficina, que se destina a t\u00e9cnicos em editora\u00e7\u00e3o, capistas, produtores, design gr\u00e1ficos, assessores de imprensa, profissionais do livro de um modo geral.<\/p>\n<p><strong>Oficina: Editora\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica \u2013 hands-On,\u00a0finalizando arquivos digitais<\/strong><\/p>\n<p><strong>Instrutor: Jonas Mateus<\/strong><\/p>\n<p>Participa\u00e7\u00e3o de\u00a0 Ernesto Rigue (Produ\u00e7\u00e3o e controle de qualidade) e\u00a0 Ivete Concei\u00e7\u00e3o (Pr\u00e9\u2013impress\u00e3o) \u2013 profissionais da Gr\u00e1fica Pallotti para esclarecimentos de d\u00favidas de ordem mais pr\u00e1tica do dia a dia.<\/p>\n<p>Local: APUSM \u2013\u00a0Av. Nossa Senhora das Dores, 791, no bairro Dores.<\/p>\n<p>Data: 06 de maio de 2015<\/p>\n<p>Hor\u00e1rio: 8h30 \u00e0s 12h \u00a0e das 13h30 \u00e0s 15h30<\/p>\n<p>15h30 \u00e0s 17h30 \u2013 visita ao parque gr\u00e1fico da Pallotti<\/p>\n<p><strong>\u00a0T\u00f3picos que ser\u00e3o abordados<\/strong>:<\/p>\n<p>\u2013\u00a0<strong>Finalizando cores corretamente<\/strong>:\u00a0convers\u00f5es e espa\u00e7o de cores.<\/p>\n<p>\u2013\u00a0<strong>Modos de cores<\/strong>:\u00a0CMYK \u2013\u00a0Greyscale \u2013 cores especiais (pantone) \u2013 Perfis de cores Adobe Photoshop (Color Settings).<\/p>\n<p>\u2013<strong>\u00a0Bitmaps<\/strong>:\u00a0modo, resolu\u00e7\u00e3o, v\u00ednculos e formatos corretos.<\/p>\n<p>\u2013\u00a0<strong>Vetores<\/strong>:\u00a0n\u00f3s e objetos complexos (lentes, sombras e transpar\u00eancias).<\/p>\n<p>\u2013\u00a0<strong>Lineaturas<\/strong>:\u00a0escolha correta para cada publica\u00e7\u00e3o.<\/p>\n<p>\u2013<strong>\u00a0Fontes<\/strong>: tipos, compatibilidades e convers\u00e3o em curvas.<\/p>\n<p>\u2013\u00a0<strong>Diagrama\u00e7\u00e3o final de arquivo<\/strong>:\u00a0aproveitamento de papel \u2013 marcas de corte, dobra e registro \u2013 sangrias e informa\u00e7\u00f5es obrigat\u00f3rias \u2013 exemplo de Ordem de Servi\u00e7o.<\/p>\n<p>\u2013<strong>\u00a0Revis\u00e3o final<\/strong>:\u00a0provas de cor e impress\u00e3o final \u2013 soft-proof \u2013 contratual \u2013 check-list \u2013 PDF\/X1-a, gerando e revisando.<\/p>\n<p>\u2013\u00a0<strong>Problemas mais comuns na finaliza\u00e7\u00e3o.<\/strong><\/p>\n<p>\u2013<strong>\u00a0Transporte de arquivos<\/strong>:via m\u00eddias e via Internet.<\/p>\n<p>\u2013\u00a0<strong>Utiliza\u00e7\u00e3o do InSite.<\/strong><\/p>\n<p><strong>Jonas Mateus:\u00a0<\/strong>Profissional com mais de 25 anos de experi\u00eancia avan\u00e7ada no ramo das artes gr\u00e1ficas, vivenciados em empresas de editora\u00e7\u00e3o eletr\u00f4nica, design e bureaus digitais de pr\u00e9-impress\u00e3o e sinaliza\u00e7\u00e3o. Atua como Consultor T\u00e9cnico e instrutor nas \u00e1reas de Pr\u00e9-impress\u00e3o, Sistemas de Impress\u00e3o\/Sinaliza\u00e7\u00e3o, Design, Editora\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica, Inform\u00e1tica com \u00eanfase em Redes, Internet e Workflows.<\/p>\n<p>Obs:O n\u00famero de participantes dever\u00e1 ser no m\u00ednimo 25 e m\u00e1ximo 40 pessoas.<\/p>\n<p>As inscri\u00e7\u00f5es podem ser feitas nesta p\u00e1gina, no menu Inscri\u00e7\u00e3o.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n",
      "evento_inscricao": "<p>As inscri\u00e7\u00f5es para\u00a0<strong>a\u00a0XXVIII Reuni\u00e3o Anual da ABEU<\/strong>\u00a0podem ser feitas de 10 de mar\u00e7o a 17 de abril de 2015.<\/p>\n<p>O processo \u00e9 simples: Clique\u00a0<a href=\"https:\/\/www.ufsm.br\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/Ficha-de-inscricao-SM.doc\">aqui<\/a>,\u00a0preencha e encaminhe a ficha para\u00a0<span id=\"cloak77631\"><a href=\"mailto:abeu@abeu.org.br\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">\u00a0<\/a><\/span><span id=\"cloak83745\"><a href=\"mailto:abeu@abeu.org.br\">abeu@abeu.org.br<\/a><\/span>\u00a0com c\u00f3pia para\u00a0<span id=\"cloak91019\"><a href=\"mailto:xxviiiabeusm@gmail.com\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">\u00a0<\/a><\/span><span id=\"cloak76919\"><a href=\"mailto:xxviiiabeusm@gmail.com\">xxviiiabeusm@gmail.com<\/a><\/span><\/p>\n<p>O pagamento pode ser feito por boleto ou dep\u00f3sito banc\u00e1rio.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>UFSM:<\/strong>\u00a0Estudantes e servidores da UFSM t\u00eam a op\u00e7\u00e3o de participar somente da palestra de abertura ou de mesa espec\u00edfica. Exclusivo para esses casos, mediante apresenta\u00e7\u00e3o de comprovante de v\u00ednculo, clique\u00a0<a href=\"https:\/\/www.ufsm.br\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/ficha-de-inscricao2-SM.doc\">aqui<\/a>, preencha e encaminhe esta ficha para\u00a0<span id=\"cloak69896\"><a href=\"mailto:abeu@abeu.org.br\">abeu@abeu.org.br<\/a><\/span>\u00a0com c\u00f3pia para\u00a0<span id=\"cloak8215\"><a href=\"mailto:xxviiiabeusm@gmail.com\">xxviiiabeusm@gmail.com<\/a><\/span>. Nesse caso o pagamento poder\u00e1 ser feito apenas por boleto banc\u00e1rio.<\/p>\n<p>Obs: A apresenta\u00e7\u00e3o nos Grupos Tem\u00e1ticos n\u00e3o tem custo. Mais informa\u00e7\u00f5es est\u00e3o dispon\u00edveis aqui no site, na aba Grupos Tem\u00e1ticos.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>Valor da inscri\u00e7\u00e3o para associados ABEU<\/strong><\/p>\n<p>Reuni\u00e3o Geral: R$ 270,00<\/p>\n<p>Oficina do ABEU T\u00e9cnico: R$ 150,00<\/p>\n<p><em>Workshop<\/em>\u00a0para Frankfurt: R$ 100,00<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>Valor da inscri\u00e7\u00e3o para n\u00e3o associados\u00a0<\/strong><\/p>\n<p>Reuni\u00e3o Geral: R$ 320,00<\/p>\n<p>Oficina do ABEU T\u00e9cnico: R$ 200,00<\/p>\n<p><em>Workshop<\/em>\u00a0para Frankfurt: R$ 150,00<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>Valor da inscri\u00e7\u00e3o para palestra de abertura ou para mesa espec\u00edfica (SOMENTE alunos e servidores da UFSM, devendo apresentar comprovante de v\u00ednculo no ato da inscri\u00e7\u00e3o)<\/strong><\/p>\n<p>R$ 20,00 por atividade<\/p>\n",
      "evento_local": "APUSM - Associa\u00e7\u00e3o dos Professores Universit\u00e1rios de Santa Maria",
      "evento_contato": "<p><strong>Editora UFSM<\/strong><\/p>\n<p>Telefone: (55) 3220 8610<\/p>\n<p>E-mail:\u00a0<span id=\"cloak25010\"><a href=\"mailto:xxviiiabeusm@gmail.com\">xxviiiabeusm@gmail.com<\/a><\/span><span id=\"cloak23840\"><a href=\"mailto:xxviiiabeusm@gmail.com\">\u00a0<\/a><\/span><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>ABEU<\/strong><\/p>\n<p>Telefone: (11) 5078 8826<\/p>\n<p>E-mail:\u00a0<span id=\"cloak82368\"><a href=\"mailto:abeu@abeu.org.br\">abeu@abeu.org.br<\/a><\/span><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n"
    },
    "_links": {
      "self": [
        {
          "href": "https:\/\/www.ufsm.br\/wp-json\/wp\/v2\/eventos\/42395"
        }
      ],
      "collection": [
        {
          "href": "https:\/\/www.ufsm.br\/wp-json\/wp\/v2\/eventos"
        }
      ],
      "about": [
        {
          "href": "https:\/\/www.ufsm.br\/wp-json\/wp\/v2\/types\/eventos"
        }
      ],
      "wp:featuredmedia": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "https:\/\/www.ufsm.br\/wp-json\/wp\/v2\/media\/42398"
        }
      ],
      "wp:attachment": [
        {
          "href": "https:\/\/www.ufsm.br\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=42395"
        }
      ],
      "curies": [
        {
          "name": "wp",
          "href": "https:\/\/api.w.org\/{rel}",
          "templated": true
        }
      ]
    }
  },
  {
    "id": 42377,
    "date": "2018-07-26T16:37:32",
    "date_gmt": "2018-07-26T19:37:32",
    "guid": {
      "rendered": "https:\/\/www.ufsm.br\/?post_type=eventos&#038;p=42377"
    },
    "modified": "2018-07-26T16:42:36",
    "modified_gmt": "2018-07-26T19:42:36",
    "slug": "panambi2011",
    "status": "publish",
    "type": "eventos",
    "link": "https:\/\/www.ufsm.br\/eventos\/panambi2011",
    "parent": 0,
    "template": "",
    "acf": {
      "evento_nome": "II Congresso Internacional de Educa\u00e7\u00e3o Ambiental",
      "evento_inicio": "22\/09\/2011 00:00",
      "evento_termino": "24\/09\/2011 00:00",
      "evento_banner": {
        "ID": 42379,
        "id": 42379,
        "title": "3",
        "filename": "3.png",
        "filesize": 120814,
        "url": "https:\/\/www.ufsm.br\/app\/uploads\/2018\/07\/3.png",
        "link": "https:\/\/www.ufsm.br\/eventos\/panambi2011\/attachment\/3",
        "alt": "",
        "author": "124",
        "description": "",
        "caption": "",
        "name": "3",
        "status": "inherit",
        "uploaded_to": 42377,
        "date": "2018-07-26 19:35:50",
        "modified": "2018-07-26 19:35:50",
        "menu_order": 0,
        "mime_type": "image\/png",
        "type": "image",
        "subtype": "png",
        "icon": "https:\/\/www.ufsm.br\/wp-includes\/images\/media\/default.png",
        "width": 320,
        "height": 240,
        "sizes": {
          "thumbnail": "https:\/\/www.ufsm.br\/app\/uploads\/2018\/07\/3-150x150.png",
          "thumbnail-width": 150,
          "thumbnail-height": 150,
          "medium": "https:\/\/www.ufsm.br\/app\/uploads\/2018\/07\/3-300x225.png",
          "medium-width": 300,
          "medium-height": 225,
          "medium_large": "https:\/\/www.ufsm.br\/app\/uploads\/2018\/07\/3.png",
          "medium_large-width": 320,
          "medium_large-height": 240,
          "large": "https:\/\/www.ufsm.br\/app\/uploads\/2018\/07\/3.png",
          "large-width": 320,
          "large-height": 240,
          "1536x1536": "https:\/\/www.ufsm.br\/app\/uploads\/2018\/07\/3.png",
          "1536x1536-width": 320,
          "1536x1536-height": 240,
          "2048x2048": "https:\/\/www.ufsm.br\/app\/uploads\/2018\/07\/3.png",
          "2048x2048-width": 320,
          "2048x2048-height": 240,
          "sow-carousel-default": "https:\/\/www.ufsm.br\/app\/uploads\/2018\/07\/3-272x182.png",
          "sow-carousel-default-width": 272,
          "sow-carousel-default-height": 182
        }
      },
      "endereco_url": "panambi2011",
      "evento_categoria": "T\u00c9CNICO-CIENT\u00cdFICOS",
      "evento_descricao": "<p>A 2\u00aa edi\u00e7\u00e3o do Congresso Internacional de Educa\u00e7\u00e3o Ambiental, no \u00e2mbito da parceria com a Universidade Aberta de Brasil (UAB- P\u00f3lo Panambi), pretende com os projetos apresentados, gerar discuss\u00f5es multi e interdisciplinares, para que as Autoridades e a Sociedade tomem provid\u00eancias na solu\u00e7\u00e3o dos problemas Ambientais.<\/p>\n<p>Neste sentido, o congresso, al\u00e9m de divulgar as pesquisas, apresentar\u00e1 uma s\u00e9rie de palestras para esclarecer, conscientizar e sensibilizar a comunidade dos problemas ambientais, com discuss\u00f5es e pr\u00e1ticas sobre os problemas Ambientais, visando o\u00a0<b>DESENVOLVIMENTO SUSTENT\u00c1VEL E MELHORIA DE QUALIDADE DE VIDA DAS COMUNIDADES.<\/b><\/p>\n<p>Portanto, o congresso tem como refer\u00eancia tr\u00eas principais linhas de pesquisa (determinadas pelo Curso de Especializa\u00e7\u00e3o em Educa\u00e7\u00e3o Ambiental):\u00a0<b><i>Educa\u00e7\u00e3o Sociedade e Cultura, as Pr\u00e1ticas Educativas Ambientais e a Discuss\u00e3o dos Problemas Ambientais.<\/i><\/b><\/p>\n",
      "evento_programacao": "<p><strong>22\/09\/2011<\/strong><\/p>\n<p><strong>Manh\u00e3<\/strong><\/p>\n<p><b>8h-9h: SESI<\/b>\u00a0Inscri\u00e7\u00e3o e Recep\u00e7\u00e3o dos participantes<\/p>\n<p><b>9h-11h30min: SESI<\/b>\u00a0Apresenta\u00e7\u00e3o Art\u00edstica<br \/>\nMesa Redonda: Legisla\u00e7\u00e3o de Res\u00edduos S\u00f3lidos e RSC (Responsabilidade Social Corporativa)<br \/>\nPalestrantes:V.Exa: Dr. Marcos Rauber Promotor de Justi\u00e7a<br \/>\nProf. Dr Jorge Orlando Cuellar Noguera-UFSM<br \/>\nMediador: Prof. Dr. Djalma Silveira Dias-UFSM<\/p>\n<p><b>9h-11h30m: SAL\u00c3O DE EVENTOS DO PARQUE MUNICIPAL<\/b>\u00a0Apresenta\u00e7\u00e3o de trabalhos Escolas: P\u00f4ster e Oral<br \/>\nP\u00fablico alvo: acad\u00eamicos, professores alunos e demais interessados<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>Tarde<\/strong><\/p>\n<p><b>14h-17h30m: SESI<\/b>\u00a0Apresenta\u00e7\u00e3o de trabalhos<br \/>\nP\u00fablico alvo: acad\u00eamicos, professores e demais interessados<\/p>\n<p><b>14h30m-16h: SAL\u00c3O FARROUPILHA\u00a0<\/b>Mini curso: Agrofloresta- Uma Proposta de Produ\u00e7\u00e3o Sustent\u00e1vel-Jos\u00e9 Cl\u00e1udio Motta \u2013 EMATER\/RS-ASCAR<br \/>\nP\u00fablico alvo: acad\u00eamicos, professores e demais interessados<\/p>\n<p><b>14h30m-16h: TRILHA DO PARQUE MUNICIPAL<\/b>\u00a0Atividade de Orienta\u00e7\u00e3o &#8211; Projeto de Orienta\u00e7\u00e3o do Munic\u00edpio<br \/>\nP\u00fablico alvo: todos interessados<\/p>\n<p><b>14h-17h30m: SAL\u00c3O DE EVENTOS DO PARQUE MUNICIPAL<\/b>\u00a0Worshop:<br \/>\nProjeto Guardi\u00f5es do Planeta-APAE\/Panambi \/ Projeto Criar \u2013 EMEF 21 de Abril- Panambi\/RS<br \/>\nMinicurso: Biodiversidade- Resgate de Sementes Crioulas<br \/>\nRespons\u00e1veis: Gilberto Pozzobon e Edevin Bernich-EMATER\/RS-ASCAR<br \/>\nP\u00fablico alvo: todos interessados<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>Noite<\/strong><\/p>\n<p><b>19h-21h30m: SESI<\/b>\u00a0Abertura Oficial<br \/>\nExmo. Sr. Miguel Schmitt-Prym &#8211; Prefeito Municipal;<br \/>\nMagn\u00edfico vice-reitor Dalvan Jos\u00e9 Reinert-UFSM<br \/>\nExmo. Sr. Jo\u00e3o Carlos Teatini de Souza Cl\u00edmaco-Diretor EaD\/MEC<br \/>\nExma. Sra Elenir de F\u00e1tima Dill Winck-Secret\u00e1ria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o Panambi<br \/>\nExmo. Sr Julio Goergen-Secret\u00e1rio Municipal da Agricultura, Ind\u00fastria e Com\u00e9rcio Panambi.<\/p>\n<p><b>19h30m: SAL\u00c3O DE EVENTOS DO PARQUE MUNICIPAL<\/b>\u00a0Mini curso: Projeto BOMBAJA -Ve\u00edculos, tipos de Combust\u00edveis e Polui\u00e7\u00e3o- exposi\u00e7\u00e3o de prot\u00f3tipos de carros constru\u00eddos por alunos do curso de mec\u00e2nica da Universidade Federal de Santa Maria-UFSM<br \/>\nPalestrante: Prof D. Paulo Romeu Machado<br \/>\nP\u00fablico alvo: alunos do ensino m\u00e9dio, t\u00e9cnico, acad\u00eamicos, professores e demais interessados<\/p>\n<p><b>21h30m: SAL\u00c3O DE EVENTOS DO PARQUE MUNICIPAL<\/b>\u00a0Banda de rock Straight Flush-Santa Maria\/RS<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>23\/09\/2011<\/strong><\/p>\n<p><strong>Manh\u00e3<\/strong><\/p>\n<p><b>8h30m-10h30m: SESI<\/b>\u00a0Apresenta\u00e7\u00e3o Art\u00edstica<br \/>\nMesa Redonda: Plantas Medicinais e Fitoter\u00e1picas<br \/>\nPalestrantes: Exmo. Sr Miguel Schimitt-Prym-Prefeito Municipal<br \/>\nExma. Sra Jussara Cony-Secret\u00e1ria Estadual do Meio Ambiente<br \/>\nProf Dra Tha\u00eds Scotti do Canto Dorow-UFSM<br \/>\nWalmir Gamboa Schinoff-SENAR<br \/>\nMediadora: Prof Dra Jumaida Maria Rosito-UFSM<\/p>\n<p><b>8h30m-10h: SAL\u00c3O DE EVENTOS DO PARQUE MUNICIPAL<\/b>\u00a0Workshop: Reciclagem de casca de banana<br \/>\nProf Dr Paulo Peres-UFSM<br \/>\nJos\u00e9 Euclides Rodrigues Beltran-UFSM<\/p>\n<p><b>8h30m-10h30m: RANCHO FARROUPILHA<\/b>\u00a0Mini curso: Reciclagem de Lixo<br \/>\nMinistrantes:<br \/>\nEngenheiro Ambiental: Anderson Correa-Setor de Meio Ambiente-Kepler weber<br \/>\nProf Clea Hempe-Mestranda-UFSM<br \/>\nProf Dr Jos\u00e9 Orlando Cuellar Noguera-UFSM<br \/>\nP\u00fablico alvo: Alunos de 5\u00aa a 8\u00aa s\u00e9ries, professores, acad\u00eamicos e demais interessados<\/p>\n<p><b>10h30min-11h30min: GIN\u00c1SIO DE ESPORTES<\/b>\u00a0Apresenta\u00e7\u00e3o de trabalhos<\/p>\n<p><b>10h-11h: PARQUE MUNICIPAL<\/b>\u00a0Oficina: Trilha dos Sentidos<br \/>\nRespons\u00e1veis: Marcia Terezinha Barboza Breitembach e Tania Marisa Treviso-EMATER\/RS-ASCAR<br \/>\nP\u00fablico alvo: adulto &#8211; todos interessados<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>Tarde<\/strong><\/p>\n<p><b>14h-16h:<\/b>\u00a0Palestra: Qualidade de alimentos ecol\u00f3gicos (org\u00e2nicos) e cultura alimentar.<br \/>\nPalestrante: Prof Dra Angelika Ploger-Universidade de Kassel-Alemanha<br \/>\nP\u00fablico alvo: adultos interessados no tema<\/p>\n<p><b>14h-16h:SESI<\/b>\u00a0Apresenta\u00e7\u00e3o dos Trabalhos<br \/>\nP\u00fablico alvo:Acad\u00eamicos, professores e demais interessados<\/p>\n<p><b>14-15h30m: PARQUE MUNICIPAL<\/b>\u00a0Oficina:Trilha dos sentidos- EMATER<br \/>\nRespons\u00e1veis: Marcia Terezinha Barboza Breitembach e Tania Maria Treviso-EMATER\/RS-ASCAR<br \/>\nP\u00fablico alvo: estudantes e demais interessados<\/p>\n<p><b>14h-16h: RANCHO FARROUPILHA<\/b>\u00a0Minicurso \u2013 Consumo consciente de energia el\u00e9trica \u2013 HIDROPAN<br \/>\nP\u00fablico alvo: alunos do 1\u00ba ao 4\u00ba ano do Ensino Fundamental<\/p>\n<p><b>16h-18h: SESI<\/b>\u00a0Apresenta\u00e7\u00e3o dos trabalhos: Oral<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>Noite<\/strong><\/p>\n<p><b>19h-21h: SESI<\/b>\u00a0Apresenta\u00e7\u00e3o art\u00edstica<br \/>\nAula Magna: Agricultura Org\u00e2nica<br \/>\nPalestrante: Hartmut Vogtmann-Gr\u00e3 Bretanha Alemanha<br \/>\nTradutor: Prof Dr Marcelo Barcellos da Rosa-UFSM<br \/>\nMediador: Exmo Sr Miguel Schmitt-Prym-Prefeito Municipal<br \/>\nP\u00fablico alvo: todos os interessados<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>24\/09\/2011<\/strong><\/p>\n<p><strong>Manh\u00e3<\/strong><\/p>\n<p><b>9h-12 h: SESI<\/b>\u00a0Mini curso: Promo\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade na Terceira idade, Grupo PET Odonto UFSM<br \/>\nRespons\u00e1vel: Prof Dr Paulo Peres-UFSM<\/p>\n<p><b>9h-11h:AUDIT\u00d3RIO POLO UAB<\/b>\u00a0Palestra: Ecologia Integral a servi\u00e7o da Sustentabilidade (Investiga\u00e7\u00e3o hol\u00edstica sobre a natureza relacional entre seres humanos e meio ambiente)<br \/>\nPalestrante: Psic\u00f3loga Transpessoal Maria de Lurdes Pereira de Freitas<\/p>\n<p><b>9h-11h: GIN\u00c1SIO DE ESPORTES<\/b>\u00a0Oficina pedag\u00f3gica com Palha de milho-<br \/>\nSandra Spada-EMATER<br \/>\nP\u00fablico alvo: acad\u00eamicos de pedagogia, professores e interessados<\/p>\n<p><b>12h: SAL\u00c3O DE EVENTOS GIN\u00c1SIO MUNICIPAL<\/b>\u00a0Almo\u00e7o de Confraterniza\u00e7\u00e3o<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>Tarde<\/strong><\/p>\n<p><b>14h: SA\u00cdDA PARQUE MUNICIPAL<\/b>\u00a0Trilha 21 de Abril &#8211; RINC\u00c3O FUNDO<\/p>\n<p><b>14h: SA\u00cdDA PARQUE MUNICIPAL<\/b>\u00a0Visita a propriedade rural Guarita Agrosul S\/A LINHA ENCARNA\u00c7\u00c3O<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>Noite<\/strong><\/p>\n<p><b>18h30m: SESI<\/b>\u00a0Sess\u00e3o de Premia\u00e7\u00e3o, Divulga\u00e7\u00e3o dos melhores Trabalhos apresentados no Evento<\/p>\n<p><b>19h: ESTACIONAMENTO SESI<\/b>\u00a0Apresenta\u00e7\u00e3o da Orquestra Sinf\u00f4nica UFSM.<\/p>\n",
      "evento_inscricao": "<p><strong>Envio de resumos\/trabalhos: ENCERRADO<\/strong><\/p>\n<p>\u2022 A inscri\u00e7\u00e3o dever\u00e1 ser feita mediante preenchimento de formul\u00e1rio no site, clique no menu Inscri\u00e7\u00e3o<\/p>\n<p><u><b>PARTICIPANTES:<\/b><\/u><b><br \/>\nDe 28 de junho a 15 de agosto R$ 50,00<br \/>\nDe 16 de agosto a 15 de setembro R$ 70,00<\/b><\/p>\n<p><b><u>INSCRI\u00c7\u00d5ES EM GRUPO:<\/u><br \/>\nM\u00ednimo de 6 pessoas-R$40,00 por pessoa<\/b><\/p>\n<p><i>Na inscri\u00e7\u00e3o no campo observa\u00e7\u00e3o colocar que \u00e9 inscri\u00e7\u00e3o em grupo e nome dos componentes.<\/i><\/p>\n<p><b>Valor de inscri\u00e7\u00e3o por palestra: R$15,00(fazer inscri\u00e7\u00e3o e marcar a palestra(s)que vai participar)<\/b><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>\u2022 O Dep\u00f3sito dever\u00e1 estar identificado com o nome da pessoa inscrita e seu CPF.<\/strong><\/p>\n<p>Levar comprovante para apresentar no credenciamento ou enviar saneado para o e-mail:<br \/>\nuabsecretaria@panambi.rs.gov.br<\/p>\n<h4>Envio de Trabalhos Completos para a Edi\u00e7\u00e3o na Revista at\u00e9 dia 14 de Novembro de 2011<\/h4>\n<p><i>O CERTIFICADO SER\u00c1 EMITIDO MEDIANTE PARTICIPA\u00c7\u00c3O EM 75% DO CONGRESSO.<\/i><\/p>\n<p><b><a href=\"http:\/\/www.uabpanambi.com.br\/novo\/ver.php?codigo=506\">Veja os exemplos<\/a>\u00a0de Resumo e modelo de Banner<\/b><\/p>\n",
      "evento_local": "Parque Municipal e SESI",
      "evento_contato": "<p><strong>UFSM<\/strong><\/p>\n<p>Telefone:\u00a0(55)3220-8607 ou\u00a0(55)3220-8738<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>Polo Panambi<\/strong><\/p>\n<p>Telefone:\u00a0(55) 3375-4718 ou\u00a0(55) 3376-9100<\/p>\n"
    },
    "_links": {
      "self": [
        {
          "href": "https:\/\/www.ufsm.br\/wp-json\/wp\/v2\/eventos\/42377"
        }
      ],
      "collection": [
        {
          "href": "https:\/\/www.ufsm.br\/wp-json\/wp\/v2\/eventos"
        }
      ],
      "about": [
        {
          "href": "https:\/\/www.ufsm.br\/wp-json\/wp\/v2\/types\/eventos"
        }
      ],
      "wp:featuredmedia": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "https:\/\/www.ufsm.br\/wp-json\/wp\/v2\/media\/42379"
        }
      ],
      "wp:attachment": [
        {
          "href": "https:\/\/www.ufsm.br\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=42377"
        }
      ],
      "curies": [
        {
          "name": "wp",
          "href": "https:\/\/api.w.org\/{rel}",
          "templated": true
        }
      ]
    }
  },
  {
    "id": 42363,
    "date": "2018-07-25T17:11:14",
    "date_gmt": "2018-07-25T20:11:14",
    "guid": {
      "rendered": "https:\/\/www.ufsm.br\/?post_type=eventos&#038;p=42363"
    },
    "modified": "2019-09-13T15:00:13",
    "modified_gmt": "2019-09-13T18:00:13",
    "slug": "mpde12",
    "status": "publish",
    "type": "eventos",
    "link": "https:\/\/www.ufsm.br\/eventos\/mpde12",
    "parent": 0,
    "template": "",
    "acf": {
      "evento_nome": "MPDE12 Models in Population Dynamics and Ecology",
      "evento_inicio": "10\/09\/2012 00:00",
      "evento_termino": "13\/09\/2012 00:00",
      "evento_banner": {
        "ID": 42364,
        "id": 42364,
        "title": "banner-mpde12",
        "filename": "banner-mpde12.jpg",
        "filesize": 54366,
        "url": "https:\/\/www.ufsm.br\/app\/uploads\/2018\/07\/banner-mpde12.jpg",
        "link": "https:\/\/www.ufsm.br\/eventos\/mpde12\/banner-mpde12",
        "alt": "",
        "author": "124",
        "description": "",
        "caption": "",
        "name": "banner-mpde12",
        "status": "inherit",
        "uploaded_to": 42363,
        "date": "2018-07-25 20:10:32",
        "modified": "2018-07-25 20:10:32",
        "menu_order": 0,
        "mime_type": "image\/jpeg",
        "type": "image",
        "subtype": "jpeg",
        "icon": "https:\/\/www.ufsm.br\/wp-includes\/images\/media\/default.png",
        "width": 1242,
        "height": 142,
        "sizes": {
          "thumbnail": "https:\/\/www.ufsm.br\/app\/uploads\/2018\/07\/banner-mpde12-150x142.jpg",
          "thumbnail-width": 150,
          "thumbnail-height": 142,
          "medium": "https:\/\/www.ufsm.br\/app\/uploads\/2018\/07\/banner-mpde12-300x34.jpg",
          "medium-width": 300,
          "medium-height": 34,
          "medium_large": "https:\/\/www.ufsm.br\/app\/uploads\/2018\/07\/banner-mpde12-768x88.jpg",
          "medium_large-width": 768,
          "medium_large-height": 88,
          "large": "https:\/\/www.ufsm.br\/app\/uploads\/2018\/07\/banner-mpde12-1024x117.jpg",
          "large-width": 1024,
          "large-height": 117,
          "1536x1536": "https:\/\/www.ufsm.br\/app\/uploads\/2018\/07\/banner-mpde12.jpg",
          "1536x1536-width": 1242,
          "1536x1536-height": 142,
          "2048x2048": "https:\/\/www.ufsm.br\/app\/uploads\/2018\/07\/banner-mpde12.jpg",
          "2048x2048-width": 1242,
          "2048x2048-height": 142,
          "sow-carousel-default": "https:\/\/www.ufsm.br\/app\/uploads\/2018\/07\/banner-mpde12-272x142.jpg",
          "sow-carousel-default-width": 272,
          "sow-carousel-default-height": 142
        }
      },
      "endereco_url": "mpde12",
      "evento_categoria": "T\u00c9CNICO-CIENT\u00cdFICOS",
      "evento_descricao": "<div>The meeting will focus on various aspects of population dynamics and ecosystem functioning and is expected to explore the processes and mechanisms ranging from the micro-scale of individual movement to the macro-scale of populations and communities, with applications to metapopulations, regional dynamics and geographical invasions. It is also expected to explore similarities between the modelling techniques traditionally applied in ecology and those used in other life sciences with the purpose to enhance interdisciplinary approaches and to stimulate further advances in mathematical ecology and population dynamics.<\/div>\n<p>The scope of the conference is outlined by (although not necessarily restricted to) the following topics:<\/p>\n<table border=\"0\">\n<tbody>\n<tr>\n<td>* population dynamics and ecological complexity<br \/>\n* biological invasions and spread of epidemics<br \/>\n* behavioral ecology<br \/>\n* collective dynamics<\/td>\n<td>* individual animal movement<br \/>\n* ecological pattern formation<br \/>\n* evolutionary dynamics<br \/>\n*\u00a0epidemiology and ecoepidemiology<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<div>\n<p align=\"justify\"><span style=\"color: #000000\">Frequently asked questions<\/span><\/p>\n<p align=\"justify\"><span style=\"color: #000000;font-family: Tahoma\">A short list of frequently asked questions (FAQ) relating to the PMDE12 meeting is now available to<a href=\"https:\/\/www.ufsm.br\/wp-content\/uploads\/2019\/09\/MPDE12FAQ.pdf\">\u00a0download\u00a0here.<\/a> We will update this with any new questions as they arise.<\/span><\/p>\n<\/div>\n<div><span style=\"color: #000000\">A copy of the provisional timetable is now available to view\u00a0<\/span><a href=\"https:\/\/www.ufsm.br\/wp-content\/uploads\/2019\/09\/MPDE12Programme.pdf\">here<span style=\"color: #000000\">.<\/span><\/a><\/div>\n<div>\n<p><span style=\"color: #000000\">Please note that the timetable is provisional and the order and timing may change slightly before the meeting.<\/span><\/p>\n<p>The meeting will take place at the\u00a0auditorium of the Col\u00e9gio Polit\u00e9cnico\u00a0at UFSM.\u00a0Please, find the UFSM map\u00a0<a href=\"https:\/\/maps.google.com\/maps\/ms?msa=0&amp;msid=212747412110554487366.0004c8fc3eeee649ceb0e&amp;hl=pt-BR&amp;ie=UTF8&amp;t=m&amp;z=15&amp;vpsrc=1\">here<\/a>.<\/p>\n<p>For your convenience, you can find the Santa Maria map\u00a0<a href=\"https:\/\/maps.google.com\/maps\/ms?msa=0&amp;msid=212747412110554487366.0004c7e2fac86d6eff3c8&amp;hl=pt-BR&amp;ie=UTF8&amp;t=m&amp;z=15&amp;vpsrc=1\">here<\/a>.<\/p>\n<\/div>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<div>\n<p><span style=\"color: #000000\">Preparing talks and posters:<\/span><\/p>\n<p><span style=\"color: #000000;font-family: Tahoma\">Please note that contributed talks should be\u00a0<u><b>15 minutes long<\/b><\/u>\u00a0and hence the timetable allows for up to 5 minutes for questions and changeover. Plenary\u00a0 talks will be 50 minutes long.<\/span><\/p>\n<p><span style=\"color: #000000;font-family: Tahoma\">Talks should be formatted to display on a standard Windows computer (i.e. Powerpoint or Pdf formats).<\/span><\/p>\n<p><span style=\"color: #000000;font-family: Tahoma\">Posters should be prepared in Portrait format and should be no larger than 90cm by 120cm.<\/span><\/p>\n<\/div>\n<p><strong>Travel and Accomodation<\/strong><\/p>\n<div>Considered the \u2018Heart of the State\u2019, Santa Maria is located in the central area of the state of Rio Grande do Sul, &#8220;Great River of the South&#8221;, the southernmost state in Brazil. Despite the European influence, the \u201cgauchos\u201d &#8211; the inhabitants of Rio Grande do Sul,- strongly cultivate the traditions of the Pampas \u2014 region around the border with Uruguay and Argentina \u2014 such as drinking \u201cchimarr\u00e3o\u201d (a tea drunk in special gourd cups), eating \u201cchurrasco\u201d (the typical barbecue) and wearing the traditional clothes which are the \u201cbombachas\u201d (baggy trousers), boots and large hats for men and long dresses for women.<\/div>\n<div><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"alignnone wp-image-49589\" src=\"https:\/\/www.ufsm.br\/wp-content\/uploads\/2019\/09\/89796996-300x103.jpg\" alt=\"\" width=\"542\" height=\"186\" srcset=\"https:\/\/www.ufsm.br\/app\/uploads\/2019\/09\/89796996-300x103.jpg 300w, https:\/\/www.ufsm.br\/app\/uploads\/2019\/09\/89796996-768x264.jpg 768w, https:\/\/www.ufsm.br\/app\/uploads\/2019\/09\/89796996.jpg 1023w\" sizes=\"(max-width: 542px) 100vw, 542px\" \/><\/div>\n<div>\n<p>The population of Santa Maria is around 250.000 inhabitants. It is located 280 Km from the States\u2019 capital, Porto Alegre.<\/p>\n<p>Santa Maria in brief:<br \/>\nArea: 1693 km\u00b2<br \/>\nMaximum height: 485m<br \/>\nMinimum height: 41m<br \/>\nWeather: Subtropical humid<br \/>\nPopulation 243.392 inhabitants<\/p>\n<p>Surrounded by national and local highways and a national airport, our city has become an important reference point of study and economic convergence.<br style=\"font-weight: 400\" \/><br style=\"font-weight: 400\" \/><span style=\"font-weight: 400\">\u00a0\u00a0<\/span><b>Access to the city<\/b><br style=\"font-weight: 400\" \/><br style=\"font-weight: 400\" \/>Santa Maria can be reached relatively easy through Porto Alegre.<\/p>\n<p>People from Europe, can fly directly to Porto Alegre by TAP (from Portugal) while people coming from North America, can reach Porto Alegre by COPA (from Panama). There are also direct flights from many South American countries to Porto Alegre. However, the option of travelling first to S\u00e3o Paulo or Rio de Janeiro is also possible; many airlines run regular flights from all over the world to these cities.<\/p>\n<p>Once in Porto Alegre, you can take a flight (by NHT) as well as a bus (Planalto) to Santa Maria. Regular buses to Santa Maria run from the Porto Alegre bus station, which can be reached, from the airport, by taxi (around US$ 10) or by tram called &#8220;trensurb&#8221;.<\/p>\n<p>Some buses will be organised to run from the airport at Porto Alegre to Santa Maria, timed to connect with intercontinental flights.<\/p>\n<p>Accomodation<\/p>\n<p>The hotels listed below have promotional prices for meeting delegates. In order to book a room, people from abroad shall send an e-mail to the preferred hotel. Please, do not use the hotels web-site since they require Brazilian ID numbers. In all the hotels, the breakfeast is included in the price. One Brazilian Real (R$ 1) corresponds approximately to US$ 0.50.<br \/>\n<strong>Hotel Itaimb\u00e9<\/strong><\/p>\n<ul style=\"font-weight: 400\">\n<li>Phone : (55) 55 3220-1144<\/li>\n<li>Web page:\u00a0<a href=\"http:\/\/www.hotelitaimbe.com.br\/\">www.hotelitaimbe.com.br<\/a><\/li>\n<li>e-mail: itaimbe@terra.com.br<\/li>\n<\/ul>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<table>\n<tbody>\n<tr>\n<td><\/td>\n<td>Single<\/td>\n<td>Double<\/td>\n<td>Triple<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Standard<\/td>\n<td>R$ 127,00<\/td>\n<td><\/td>\n<td><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Deluxe<\/td>\n<td>R$ 140,00<\/td>\n<td>R$ 196,00<\/td>\n<td>R$ 210,00<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Superior Deluxe<\/td>\n<td>R$ 160,00<\/td>\n<td>R$ 216,00<\/td>\n<td>R$ 245,00<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p><strong>Hotel Continental<\/strong><\/p>\n<ul style=\"font-weight: 400\">\n<li>Phone : (55) 55 3028-7070<\/li>\n<li>Web page :\u00a0<a href=\"http:\/\/www.continentalsantamaria.com.br\/\">www.continentalsantamaria.com.br<\/a><\/li>\n<li>e-mail: reservas@continentalsantamaria.com.br<\/li>\n<\/ul>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<table>\n<tbody>\n<tr>\n<td><\/td>\n<td>Single<\/td>\n<td>Double<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td><b>Deluxe<\/b><\/td>\n<td>R$ 160,00<\/td>\n<td>R$ 204,00<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p><strong><br \/>\n<\/strong><strong>Hotel Morotin<\/strong><\/p>\n<ul style=\"font-weight: 400\">\n<li>Phone : (55) 55 3222-4453<\/li>\n<li>Web page :\u00a0<a href=\"http:\/\/www.morotin.com.br\/\">www.morotin.com.br<\/a><\/li>\n<li>e-mail: morotin@morotin.com.br<\/li>\n<\/ul>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<table>\n<tbody>\n<tr>\n<td><\/td>\n<td>Single<\/td>\n<td>Double<\/td>\n<td>Triple<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Standard<\/td>\n<td>R$ 83,00<\/td>\n<td>R$ 114,00<\/td>\n<td>R$ 156,00<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Deluxe<\/td>\n<td>R$ 103,00<\/td>\n<td>R$ 133,00<\/td>\n<td>R$ 180,00<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Suite<\/td>\n<td>R$ 180,00<\/td>\n<td>R$ 210,00<\/td>\n<td>&#8211;<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Executive Suite<\/td>\n<td>R$ 210,00<\/td>\n<td>R$ 229,00<\/td>\n<td>&#8211;<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p><strong><br \/>\nPark Hotel Morotin<\/strong><\/p>\n<ul style=\"font-weight: 400\">(it is not located in the city center, with limited transport options)<\/p>\n<li>Phone : (55) 55 3226-5500<\/li>\n<li>Web page:\u00a0<a href=\"http:\/\/www.morotin.com.br\/\">www.morotin.com.br<\/a><\/li>\n<\/ul>\n<p><br style=\"font-weight: 400\" \/><span style=\"font-weight: 400\">\u00a0\u00a0<\/span><strong>Weather<\/strong><\/p>\n<p style=\"font-weight: 400\">You will find a typical subtropical weather, with hot and dry Summer days from November to March as well as cold and windy days on Winter time, from June to September.<\/p>\n<p style=\"font-weight: 400\"><a href=\"http:\/\/www.weather-forecast.com\/locations\/Santa-Maria\/forecasts\/latest\">Check the weather in Santa Maria today<\/a><\/p>\n<p>Records and Averages in Santa Maria:<\/p>\n<table>\n<tbody>\n<tr>\n<td width=\"14%\"><strong>Month<\/strong><\/td>\n<td colspan=\"2\" width=\"28%\"><strong>Average High<\/strong><\/td>\n<td colspan=\"2\" width=\"28%\"><strong>Average Low<\/strong><\/td>\n<td colspan=\"2\" width=\"30%\"><strong>Average Preciptation<\/strong><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"14%\"><strong>January<\/strong><\/td>\n<td width=\"14%\">30\u00ba C<\/td>\n<td width=\"14%\">86.7\u00b0 F<\/td>\n<td width=\"14%\">19 \u00b0C<\/td>\n<td width=\"14%\">66.4\u00b0 F<\/td>\n<td width=\"15%\">145 mm<\/td>\n<td width=\"15%\">5.7 in<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"14%\"><strong>February<\/strong><\/td>\n<td width=\"14%\">30\u00ba C<\/td>\n<td width=\"14%\">86.0\u00b0 F<\/td>\n<td width=\"14%\">19 \u00b0C<\/td>\n<td width=\"14%\">67.1\u00b0 F<\/td>\n<td width=\"15%\">130 mm<\/td>\n<td width=\"15%\">5.1 in<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"14%\"><strong>March<\/strong><\/td>\n<td width=\"14%\">28\u00b0C<\/td>\n<td width=\"14%\">82.8\u00b0 F<\/td>\n<td width=\"14%\">18 \u00b0C<\/td>\n<td width=\"14%\">64.2\u00b0 F<\/td>\n<td width=\"15%\">152 mm<\/td>\n<td width=\"15%\">6.0 in<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"14%\"><strong>April<\/strong><\/td>\n<td width=\"14%\">25 \u00b0C<\/td>\n<td width=\"14%\">77.0\u00b0 F<\/td>\n<td width=\"14%\">14 \u00b0C<\/td>\n<td width=\"14%\">58.1\u00b0 F<\/td>\n<td width=\"15%\">135 mm<\/td>\n<td width=\"15%\">5.3 in<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"14%\"><strong>May<\/strong><\/td>\n<td width=\"14%\">22 \u00b0C<\/td>\n<td width=\"14%\">71.8\u00b0 F<\/td>\n<td width=\"14%\">12 \u00b0C<\/td>\n<td width=\"14%\">53.2\u00b0 F<\/td>\n<td width=\"15%\">130 mm<\/td>\n<td width=\"15%\">5.1 in<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"14%\"><strong>June<\/strong><\/td>\n<td width=\"14%\">19 \u00b0C<\/td>\n<td width=\"14%\">67.1\u00b0 F<\/td>\n<td width=\"14%\">9 \u00b0C<\/td>\n<td width=\"14%\">48.7\u00b0 F<\/td>\n<td width=\"15%\">145 mm<\/td>\n<td width=\"15%\">5.7 in<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"14%\"><strong>July<\/strong><\/td>\n<td width=\"14%\">19 \u00b0C<\/td>\n<td width=\"14%\">66.2\u00b0 F<\/td>\n<td width=\"14%\">9 \u00b0C<\/td>\n<td width=\"14%\">49.1\u00b0 F<\/td>\n<td width=\"15%\">150 mm<\/td>\n<td width=\"15%\">5.9 in<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"14%\"><strong>August<\/strong><\/td>\n<td width=\"14%\">20 \u00b0C<\/td>\n<td width=\"14%\">68.5\u00b0 F<\/td>\n<td width=\"14%\">10 \u00b0C<\/td>\n<td width=\"14%\">50.7\u00b0 F<\/td>\n<td width=\"15%\">137 mm<\/td>\n<td width=\"15%\">5.4 in<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"14%\"><strong>September<\/strong><\/td>\n<td width=\"14%\">22 \u00b0C<\/td>\n<td width=\"14%\">71.4\u00b0 F<\/td>\n<td width=\"14%\">11 \u00b0C<\/td>\n<td width=\"14%\">52.3\u00b0 F<\/td>\n<td width=\"15%\">155 mm<\/td>\n<td width=\"15%\">6.1 in<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"14%\"><strong>October<\/strong><\/td>\n<td width=\"14%\">24 \u00b0C<\/td>\n<td width=\"14%\">75.2\u00b0 F<\/td>\n<td width=\"14%\">13 \u00b0C<\/td>\n<td width=\"14%\">56.3\u00b0 F<\/td>\n<td width=\"15%\">145 mm<\/td>\n<td width=\"15%\">5.7 in<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"14%\"><strong>November<\/strong><\/td>\n<td width=\"14%\">27 \u00b0C<\/td>\n<td width=\"14%\">81.1\u00b0 F<\/td>\n<td width=\"14%\">16 \u00b0C<\/td>\n<td width=\"14%\">60.6\u00b0 F<\/td>\n<td width=\"15%\">132 mm<\/td>\n<td width=\"15%\">5.2 in<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"14%\"><strong>December<\/strong><\/td>\n<td width=\"14%\">29 \u00b0C<\/td>\n<td width=\"14%\">85.1\u00b0 F<\/td>\n<td width=\"14%\">18 \u00b0C<\/td>\n<td width=\"14%\">64.9\u00b0 F<\/td>\n<td width=\"15%\">135 mm<\/td>\n<td width=\"15%\">5.3 in<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p style=\"font-weight: 400\">If you have questions, please contact\u00a0<a href=\"mailto:dcmistro@ufsm.br\">mpde12@ufsm.br<\/a><\/p>\n<div>\n<p><span style=\"font-size: xx-small\">Venue<\/span><\/p>\n<\/div>\n<p>The campus of the Federal University of Santa Maria (<a href=\"http:\/\/www.ufsm.br\/\">UFSM<\/a>) is located in the district of Camobi, approximately 9km from the city centre of Santa Maria. UFSM campus has 1.960,57 ha and 270.945,39 square meters of contructed buildings. Shuttle buses will be organized to connect the city centre to the venue.<\/p>\n<p>The meeting will take place at the\u00a0auditorium of the Col\u00e9gio Polit\u00e9cnico\u00a0at UFSM.\u00a0Please, find the UFSM map\u00a0<a href=\"https:\/\/maps.google.com\/maps\/ms?msa=0&amp;msid=212747412110554487366.0004c8fc3eeee649ceb0e&amp;hl=pt-BR&amp;ie=UTF8&amp;t=m&amp;z=15&amp;vpsrc=1\">here<\/a>.<\/p>\n<p><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"alignnone wp-image-49590\" src=\"https:\/\/www.ufsm.br\/wp-content\/uploads\/2019\/09\/ufsm-300x203.jpg\" alt=\"\" width=\"420\" height=\"284\" srcset=\"https:\/\/www.ufsm.br\/app\/uploads\/2019\/09\/ufsm-300x203.jpg 300w, https:\/\/www.ufsm.br\/app\/uploads\/2019\/09\/ufsm-768x520.jpg 768w, https:\/\/www.ufsm.br\/app\/uploads\/2019\/09\/ufsm.jpg 800w\" sizes=\"(max-width: 420px) 100vw, 420px\" \/><\/p>\n<\/div>\n",
      "evento_programacao": "<table>\n<tbody>\n<tr>\n<td colspan=\"2\" width=\"576\"><strong>Monday, 10th Sep<\/strong><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"127\">8:30 \u2013 9:20<\/td>\n<td width=\"449\">Registration<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"127\">9:20 \u2013 9:30<\/td>\n<td width=\"449\">Welcome talk<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"127\">9:30 \u2013 10:20<\/td>\n<td width=\"449\">Plenary Talk &#8211;\u00a0<strong>Mark Lewis<\/strong><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"127\">10:20 \u2013 10:40<\/td>\n<td width=\"449\">Coffee Break<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"127\">10:40 \u2013 12:20<\/td>\n<td width=\"449\">Contributed Talks I<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"127\">12:20 \u2013 13:40<\/td>\n<td width=\"449\">Lunch<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"127\">13:40 \u2013 14:30<\/td>\n<td width=\"449\">Plenary Talk &#8211;\u00a0<strong>Wilson Castro Ferreira Jr.<\/strong><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"127\">14:30 \u2013 15:20<\/td>\n<td width=\"449\">Plenary Talk &#8211;\u00a0<strong>Ulrike Feudel<\/strong><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"127\">15:20 \u2013 15:40<\/td>\n<td width=\"449\">Coffee Break<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"127\">15:40 \u2013 17:20<\/td>\n<td width=\"449\">Contributed Talks II<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"127\">18:00 \u2013 20:00<\/td>\n<td width=\"449\">Poster Section and Reception<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<table>\n<tbody>\n<tr>\n<td colspan=\"2\" width=\"576\"><strong>Tuesday, 11th Sep<\/strong><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"127\">9:00 \u2013 9:50<\/td>\n<td width=\"449\">Plenary Talk &#8211;\u00a0<strong>Nick Britton<\/strong><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"127\">9:50 \u2013 10:40<\/td>\n<td width=\"449\">Plenary Talk &#8211;\u00a0<strong>Bernd Blasius<\/strong><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"127\">10:40 \u2013 11:00<\/td>\n<td width=\"449\">Coffee Break<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"127\">11:00 \u2013 12:40<\/td>\n<td width=\"449\">Contributed Talks III<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"127\">12:40 \u2013 14:00<\/td>\n<td width=\"449\">Lunch<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"127\">14:00 \u2013 16:00<\/td>\n<td width=\"449\">Minisymposium I<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"127\">16:00 \u2013 16:20<\/td>\n<td width=\"449\">Coffee Break<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"127\">16:20 \u2013 18:00<\/td>\n<td width=\"449\">Contributed Talks IV<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<table>\n<tbody>\n<tr>\n<td colspan=\"2\" width=\"576\"><strong>Wednesday, 12th Sep<\/strong><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"127\">9:00 \u2013 9:50<\/td>\n<td width=\"449\">Plenary Talk &#8211;\u00a0<strong>Horst Malchow<\/strong><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"127\">9:50 \u2013 10:40<\/td>\n<td width=\"449\">Plenary Talk &#8211;\u00a0<strong>Sergei<\/strong><strong>\u00a0Petrovskii<\/strong><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"127\">10:40 \u2013 11:00<\/td>\n<td width=\"449\">Coffee Break<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"127\">11:00 \u2013 12:40<\/td>\n<td width=\"449\">Contributed Talks V<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"127\">12:40 \u2013 14:00<\/td>\n<td width=\"449\">Lunch<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"127\">14:00 \u2013 16:00<\/td>\n<td width=\"449\">Minisymposium II<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"127\">16:00 \u2013 16:20<\/td>\n<td width=\"449\">Coffee Break<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"127\">16:20 \u2013 18:00<\/td>\n<td width=\"449\">Contributed Talks VI<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"127\">19h<\/td>\n<td width=\"449\">Conference Dinner at \u201cCTG Sentinela da Quer\u00eancia\u201d<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<table>\n<tbody>\n<tr>\n<td colspan=\"2\" width=\"576\"><strong>Thursday, 13th Sep<\/strong><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"127\">9:00 \u2013 9:50<\/td>\n<td width=\"449\">Plenary Talk &#8211;\u00a0<strong>Vitaly Volpert<\/strong><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"127\">9:50 \u2013 10:40<\/td>\n<td width=\"449\">Plenary Talk &#8211;\u00a0<strong>Alan Hastings<\/strong><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"127\">10:40 \u2013 11:00<\/td>\n<td width=\"449\">Coffee Break<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"127\">11:00 \u2013 12:40<\/td>\n<td width=\"449\">Contributed Talks VII<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"127\">12:40 \u2013 14:00<\/td>\n<td width=\"449\">Lunch<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"127\">14:00 \u2013 16:00<\/td>\n<td width=\"449\">Minisymposium III<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"127\">16:00 \u2013 16:20<\/td>\n<td width=\"449\">Coffee Break<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"127\">16:20 \u2013 18:00<\/td>\n<td width=\"449\">Contributed Talks VIII<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"127\"><\/td>\n<td width=\"449\">End of the meeting and closing talk<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n",
      "evento_inscricao": "<p><strong>Registration<\/strong><\/p>\n<p>To register, please send the completed registration form to mpde12@ufsm.br<\/p>\n<p>To submitt an abstract either for poster or talk, please include Title, authors and abstract text in the sections reserved for these information in your registration form.<\/p>\n<p>Download the registration form\u00a0<a href=\"https:\/\/www.ufsm.br\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/MPDE12RegistrationForm.doc\">here<\/a>.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>Registration Fees<\/strong><\/p>\n<table border=\"0\">\n<tbody>\n<tr>\n<td>Students (from all countries) and SBMAC* members (Brazilians)<\/p>\n<p>All the others<\/td>\n<td>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 US$ 120.00\u00a0\u00a0 or\u00a0 \u00a0 R$ 230,00 (reais)<\/p>\n<p>US$ 190.00\u00a0\u00a0 or\u00a0 \u00a0 R$ 360,00 (reais)<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p>The conference fees include: coffee breaks and lunches, welcome cocktail and abstract book.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>Payment details<\/strong><\/p>\n<ul>\n<li>Brazilian participants should make a bank deposit to SBMAC<\/li>\n<\/ul>\n<p>Bank: Santander<br \/>\nBranch number id.: 0024<br \/>\nAccount number: 13-004460-8<br \/>\nand send,\u00a0along with the registration form, the scanned image of the deposit receipt, identifying name and CPF or RG, to mpde12@ufsm.br<\/p>\n<ul>\n<li>Participants from other countries should pay by cash upon arrival.<\/li>\n<\/ul>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>Minisymposium proposal<\/strong><\/p>\n<p>A minisymposium is going to be two hours in duration and will normally include either 4 talks by 30 minutes or 3 talks by 40 minutes each.<\/p>\n<p>To propose a minisymposium, please include in your registration form a brief description of its goals and a list of suggested speakers. It is responsibility of the minisymposium organisers to contact the suggested speakers and to discuss with them conditions of their participation and details of their talks. Also, please note that we currently only have funds to support the plenary speakers, but not the minisymposium organisers and\/or minisymposium participants.<\/p>\n<p>*SBMAC is the Brazilian Society for Computational and Applied Mathematics<\/p>\n<div><\/div>\n<div>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<\/div>\n",
      "evento_local": "Col\u00e9gio Polit\u00e9cnico - Universidade Federal de Santa Maria",
      "evento_contato": "<p>Contato pelo e-mail.<\/p>\n"
    },
    "_links": {
      "self": [
        {
          "href": "https:\/\/www.ufsm.br\/wp-json\/wp\/v2\/eventos\/42363"
        }
      ],
      "collection": [
        {
          "href": "https:\/\/www.ufsm.br\/wp-json\/wp\/v2\/eventos"
        }
      ],
      "about": [
        {
          "href": "https:\/\/www.ufsm.br\/wp-json\/wp\/v2\/types\/eventos"
        }
      ],
      "wp:featuredmedia": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "https:\/\/www.ufsm.br\/wp-json\/wp\/v2\/media\/42364"
        }
      ],
      "wp:attachment": [
        {
          "href": "https:\/\/www.ufsm.br\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=42363"
        }
      ],
      "curies": [
        {
          "name": "wp",
          "href": "https:\/\/api.w.org\/{rel}",
          "templated": true
        }
      ]
    }
  },
  {
    "id": 42349,
    "date": "2018-07-24T18:02:10",
    "date_gmt": "2018-07-24T21:02:10",
    "guid": {
      "rendered": "https:\/\/www.ufsm.br\/?post_type=eventos&#038;p=42349"
    },
    "modified": "2018-07-24T18:02:11",
    "modified_gmt": "2018-07-24T21:02:11",
    "slug": "festival",
    "status": "publish",
    "type": "eventos",
    "link": "https:\/\/www.ufsm.br\/eventos\/festival",
    "parent": 0,
    "template": "",
    "acf": {
      "evento_nome": "2\u00ba Festival de Cultura Popular da UFSM",
      "evento_inicio": "23\/10\/2007 00:00",
      "evento_termino": "25\/10\/2007 00:00",
      "evento_banner": {
        "ID": 42350,
        "id": 42350,
        "title": "ufsm",
        "filename": "ufsm.jpg",
        "filesize": 135122,
        "url": "https:\/\/www.ufsm.br\/app\/uploads\/2018\/07\/ufsm.jpg",
        "link": "https:\/\/www.ufsm.br\/eventos\/festival\/ufsm-2",
        "alt": "",
        "author": "124",
        "description": "",
        "caption": "",
        "name": "ufsm-2",
        "status": "inherit",
        "uploaded_to": 42349,
        "date": "2018-07-24 21:01:57",
        "modified": "2018-07-24 21:02:10",
        "menu_order": 0,
        "mime_type": "image\/jpeg",
        "type": "image",
        "subtype": "jpeg",
        "icon": "https:\/\/www.ufsm.br\/wp-includes\/images\/media\/default.png",
        "width": 900,
        "height": 569,
        "sizes": {
          "thumbnail": "https:\/\/www.ufsm.br\/app\/uploads\/2018\/07\/ufsm-150x150.jpg",
          "thumbnail-width": 150,
          "thumbnail-height": 150,
          "medium": "https:\/\/www.ufsm.br\/app\/uploads\/2018\/07\/ufsm-300x190.jpg",
          "medium-width": 300,
          "medium-height": 190,
          "medium_large": "https:\/\/www.ufsm.br\/app\/uploads\/2018\/07\/ufsm-768x486.jpg",
          "medium_large-width": 768,
          "medium_large-height": 486,
          "large": "https:\/\/www.ufsm.br\/app\/uploads\/2018\/07\/ufsm.jpg",
          "large-width": 900,
          "large-height": 569,
          "1536x1536": "https:\/\/www.ufsm.br\/app\/uploads\/2018\/07\/ufsm.jpg",
          "1536x1536-width": 900,
          "1536x1536-height": 569,
          "2048x2048": "https:\/\/www.ufsm.br\/app\/uploads\/2018\/07\/ufsm.jpg",
          "2048x2048-width": 900,
          "2048x2048-height": 569,
          "sow-carousel-default": "https:\/\/www.ufsm.br\/app\/uploads\/2018\/07\/ufsm-272x182.jpg",
          "sow-carousel-default-width": 272,
          "sow-carousel-default-height": 182
        }
      },
      "endereco_url": "festival",
      "evento_categoria": "T\u00c9CNICO-CIENT\u00cdFICOS",
      "evento_descricao": "<p>A segunda edi\u00e7\u00e3o do\u00a0<strong>Festival de Cultura Popular da UFSM\u00a0<\/strong>ocorre nos dias\u00a0<strong>23, 24 e 25 de outubro de 2007\u00a0<\/strong>no est\u00e1dio do Centro de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica, campus da Universidade Federal de Santa Maria.<\/p>\n<p>Este evento \u00e9 proposto com a inten\u00e7\u00e3o de congregar a comunidade universit\u00e1ria e divulgar as manifesta\u00e7\u00f5es art\u00edsticas existentes, incentivando o surgimento de novos valores na Institui\u00e7\u00e3o.<\/p>\n<p>Com o tema\u00a0<strong>\u201cAl\u00e7ando V\u00f4o\u201d\u00a0<\/strong>, esta segunda edi\u00e7\u00e3o do Festival ter\u00e1 seu foco na\u00a0<strong>m\u00fasica.<\/strong><\/p>\n<p>Assim,\u00a0<strong>voc\u00ea est\u00e1 convidado a mostrar seus talentos musicais\u00a0<\/strong>e prestigiar o show dos nossos artistas da Universidade Federal de Santa Maria.<\/p>\n",
      "evento_programacao": "<h2>Ter\u00e7a-feira &#8211; 23 de outubro de 2007<\/h2>\n<p>In\u00edcio \u00e0s 18:00.<\/p>\n<p>ABERTURA &#8211; ORQUESTRA SINF\u00d4NICA DE SANTA MARIA &#8211; Regente: Maestro \u00canio Guerra<\/p>\n<p>1) LEONARDO SCHAEDLER &#8211; Solista Amador &#8211; Curso: Agronomia<\/p>\n<p>2) GLAUBERT N\u00dcSKE, DOUGLAS DUARTE e DANIEL MORALES &#8211; M\u00fasica Instrumental &#8211; Curso: Licenciatura em M\u00fasica<\/p>\n<p>3) JO\u00c3O FRANCISCO TAVARES e JOSIAS DA COSTA &#8211; Can\u00e7\u00f5es In\u00e9ditas &#8211; Curso: Licenciatura em M\u00fasica<\/p>\n<p>4) ANDR\u00c9 LUIS CABRAL DA SILVA &#8211; Solista Profissional &#8211; Can\u00e7\u00f5es N\u00e3o-in\u00e9ditas &#8211; Can\u00e7\u00f5es In\u00e9ditas<\/p>\n<p>5) MAXIMILIANO ANTAS &#8211; Solista &#8211; Tangos &#8211; Aluno de Interc\u00e2mbio &#8211; Programa Escala<\/p>\n<p>6) JOSIAS NASCIMENTO DA COSTA &#8211; Grupo Profissional &#8211; Can\u00e7\u00f5es N\u00e3o-in\u00e9ditas &#8211; Curso: Licenciatura em M\u00fasica<\/p>\n<h2>Quarta-feira &#8211; 24 de outubro de 2007<\/h2>\n<p>In\u00edcio \u00e0s 18:00.<\/p>\n<p>ABERTURA &#8211; GRUPO DE CADEIRANTES &#8211; CEFD &#8211; Coordena\u00e7\u00e3o: Professora Mara<\/p>\n<p>1) CORAL DA UFSM &#8211; Regente: Professor Diogo Braggio &#8211; Curso: M\u00fasica<\/p>\n<p>2) GRUPO VOCAL BRASILIANDO &#8211; Coordena\u00e7\u00e3o: Professor Diogo Braggio<\/p>\n<p>3) SANDRO BERTAZZO DA SILVA e GRUPO &#8211; Curso: Odontologia &#8211; Dan\u00e7a de Boleadeiras de Fogo<\/p>\n<p>4) SILVIO FORTES e LUIZ MARTINS &#8211; M\u00fasica Instrumental &#8211; Can\u00e7\u00f5es In\u00e9ditas &#8211; Curso: Licenciatura em M\u00fasica<\/p>\n<p>5) RAFAEL FRANCIS PEDROSO e BANDA &#8211; Curso: Licenciatura em M\u00fasica<\/p>\n<p>6) ENCERRAMENTO &#8211; ORQUESTRA DE SOPROS DA UFSM &#8211; Regente: Professor Jo\u00e3o Batista Sartor &#8211; Curso: M\u00fasica<\/p>\n<h2>Quinta-feira &#8211; 25 de outubro de 2007<\/h2>\n<p>In\u00edcio \u00e0s 18:00.<\/p>\n<p>ABERTURA &#8211; OFICINA DE PERCUSS\u00c3O DE CAMOBI &#8211; Projeto CUICA &#8211; Coordena\u00e7\u00e3o: Professor Z\u00e9 Everton<\/p>\n<p>1) GABRIEL DOTTA &#8211; Solista Viol\u00e3o &#8211; Curso: Medicina<\/p>\n<p>2) LUIS ENRIQUE DE SOUZA MARTINS &#8211; T\u00e9cnico Administrativo RU Centro &#8211; M\u00fasica Nativista &#8211; Can\u00e7\u00f5es In\u00e9ditas<\/p>\n<p>3) REJANE MIRANDA &#8211; Cantante Solista &#8211; R\u00e1dio Universidade<\/p>\n<p>4) JO\u00c3O ANTONIO FOGLIATTO &#8211; Solista Amador &#8211; Can\u00e7\u00f5es N\u00e3o-in\u00e9ditas &#8211; Curso: Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o<\/p>\n<p>5) ROBERTO MAIC\u00c1 DA SILVA &#8211; Solista Amador &#8211; Can\u00e7\u00f5es In\u00e9ditas<\/p>\n<p>6) JOS\u00c9 FRANCISCO DIAS e LEOC\u00c1DIO LAMEIRA &#8211; Duo Viol\u00e3o e Bandolim &#8211; Can\u00e7\u00f5es N\u00e3o-in\u00e9ditas &#8211; Professores<\/p>\n<p>7) RODRIGO DIAS FLORES &#8211; BANDA OCTAVARIUM &#8211; Grupo Amador &#8211; Can\u00e7\u00f5es N\u00e3o-in\u00e9ditas &#8211; Demais integrantes: Andrei Battistel, C\u00e9sar Bicca Pereira, Eric Souza, Lu\u00eds Nei Vargas Santejan, Marcos Vargas da Silva e Simone Becker Araujo Moraes<\/p>\n<p>8) FERNANDO GRACIOLA e GRUPO &#8211; Can\u00e7\u00f5es N\u00e3o-in\u00e9ditas &#8211; Curso: M\u00fasica<\/p>\n",
      "evento_inscricao": "<p>As inscri\u00e7\u00f5es podem ser realizadas no per\u00edodo de\u00a0<strong>24 de setembro a 19 de outubro\u00a0<\/strong>no\u00a0<strong>site www.ufsm.br\/festival<\/strong>.<\/p>\n<p>\u00c9 imprescind\u00edvel que todos os participantes tenham v\u00ednculo com a UFSM, sendo alunos, servidores t\u00e9cnicos-administrativos e\/ou professores da Institui\u00e7\u00e3o.<\/p>\n<p><strong>O Festival conta com as categorias:<\/strong><\/p>\n<p>\u2022\u00a0 solista ou grupo &#8211; m\u00fasica (dan\u00e7a);<br \/>\n\u2022\u00a0 amador ou profissional;<br \/>\n\u2022\u00a0 can\u00e7\u00f5es in\u00e9ditas ou n\u00e3o-in\u00e9ditas.<\/p>\n<p><strong>Se houver disponibilidade, entregar CD ou fita K7 na Pr\u00f3-Reitoria de Assuntos Estudantis (PRAE) at\u00e9 o \u00faltimo dia de inscri\u00e7\u00e3o.<\/strong><\/p>\n",
      "evento_local": "UFSM - Universidade Federal de Santa Maria",
      "evento_contato": "<p>Telefone:\u00a0(55) 3220.8774 ou (55) 3220.8934<\/p>\n"
    },
    "_links": {
      "self": [
        {
          "href": "https:\/\/www.ufsm.br\/wp-json\/wp\/v2\/eventos\/42349"
        }
      ],
      "collection": [
        {
          "href": "https:\/\/www.ufsm.br\/wp-json\/wp\/v2\/eventos"
        }
      ],
      "about": [
        {
          "href": "https:\/\/www.ufsm.br\/wp-json\/wp\/v2\/types\/eventos"
        }
      ],
      "wp:featuredmedia": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "https:\/\/www.ufsm.br\/wp-json\/wp\/v2\/media\/42350"
        }
      ],
      "wp:attachment": [
        {
          "href": "https:\/\/www.ufsm.br\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=42349"
        }
      ],
      "curies": [
        {
          "name": "wp",
          "href": "https:\/\/api.w.org\/{rel}",
          "templated": true
        }
      ]
    }
  },
  {
    "id": 42347,
    "date": "2018-07-24T17:22:00",
    "date_gmt": "2018-07-24T20:22:00",
    "guid": {
      "rendered": "https:\/\/www.ufsm.br\/?post_type=eventos&#038;p=42347"
    },
    "modified": "2018-07-24T17:45:38",
    "modified_gmt": "2018-07-24T20:45:38",
    "slug": "errc2017",
    "status": "publish",
    "type": "eventos",
    "link": "https:\/\/www.ufsm.br\/eventos\/errc2017",
    "parent": 0,
    "template": "",
    "acf": {
      "evento_nome": "15\u00aa Escola Regional de Redes de Computadores",
      "evento_inicio": "25\/09\/2017 00:00",
      "evento_termino": "29\/09\/2017 00:00",
      "evento_banner": {
        "ID": 42348,
        "id": 42348,
        "title": "banner-15errc",
        "filename": "banner-15errc.png",
        "filesize": 79465,
        "url": "https:\/\/www.ufsm.br\/app\/uploads\/2018\/07\/banner-15errc.png",
        "link": "https:\/\/www.ufsm.br\/eventos\/errc2017\/banner-15errc",
        "alt": "",
        "author": "124",
        "description": "",
        "caption": "",
        "name": "banner-15errc",
        "status": "inherit",
        "uploaded_to": 42347,
        "date": "2018-07-24 20:20:40",
        "modified": "2018-07-24 20:22:01",
        "menu_order": 0,
        "mime_type": "image\/png",
        "type": "image",
        "subtype": "png",
        "icon": "https:\/\/www.ufsm.br\/wp-includes\/images\/media\/default.png",
        "width": 3122,
        "height": 777,
        "sizes": {
          "thumbnail": "https:\/\/www.ufsm.br\/app\/uploads\/2018\/07\/banner-15errc-150x150.png",
          "thumbnail-width": 150,
          "thumbnail-height": 150,
          "medium": "https:\/\/www.ufsm.br\/app\/uploads\/2018\/07\/banner-15errc-300x75.png",
          "medium-width": 300,
          "medium-height": 75,
          "medium_large": "https:\/\/www.ufsm.br\/app\/uploads\/2018\/07\/banner-15errc-768x191.png",
          "medium_large-width": 768,
          "medium_large-height": 191,
          "large": "https:\/\/www.ufsm.br\/app\/uploads\/2018\/07\/banner-15errc-1024x255.png",
          "large-width": 1024,
          "large-height": 255,
          "1536x1536": "https:\/\/www.ufsm.br\/app\/uploads\/2018\/07\/banner-15errc.png",
          "1536x1536-width": 1536,
          "1536x1536-height": 382,
          "2048x2048": "https:\/\/www.ufsm.br\/app\/uploads\/2018\/07\/banner-15errc.png",
          "2048x2048-width": 2048,
          "2048x2048-height": 510,
          "sow-carousel-default": "https:\/\/www.ufsm.br\/app\/uploads\/2018\/07\/banner-15errc-272x182.png",
          "sow-carousel-default-width": 272,
          "sow-carousel-default-height": 182
        }
      },
      "endereco_url": "errc2017",
      "evento_categoria": "T\u00c9CNICO-CIENT\u00cdFICOS",
      "evento_descricao": "<p>A 15\u00aa Escola Regional de Redes de Computadores \u2013 ERRC 2017 \u2013 ocorrer\u00e1 em Santa Maria\/RS, entre os dias 25 a 29 de Setembro\/2017, sendo organizada pela Universidade Federal de Santa Maria (UFSM).<\/p>\n<p>O ERRC \u00e9 um evento anual promovido pela Sociedade Brasileira de Computa\u00e7\u00e3o (SBC). Ao longo dos anos, a ERRC tornou-se um dos mais importantes eventos cient\u00edficos em redes de computadores no Rio Grande do Sul. O evento segue a mesma filosofia de outras escolas realizadas no Rio Grande do Sul, tais como a ERAD (Escola Regional de Alto Desempenho) e ERBD (Escola Regional de Banco de Dados)<\/p>\n<p>A Escola dirige seu foco principalmente aos alunos de gradua\u00e7\u00e3o e p\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o, bem como aos profissionais que atuam em redes de computadores dentro do \u00e2mbito do estado. O formato inclui palestras, minicursos e oficinas. Os alunos de programas de gradua\u00e7\u00e3o e p\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o com trabalhos relacionados aos temas do evento s\u00e3o convidados a apresentarem artigos e, caso estes sejam aceitos, apresent\u00e1-los no evento. Assim, a Escola de Redes de Computadores firma-se como um f\u00f3rum t\u00e9cnico-cient\u00edfico para a \u00e1rea, onde alunos e profissionais podem discutir o estado-da-arte e as tend\u00eancias em redes de computadores.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n",
      "evento_programacao": "<table border=\"0\" width=\"750\" align=\"center\">\n<tbody>\n<tr>\n<td bgcolor=\"#000000\" width=\"150\">\n<div align=\"center\"><strong><span style=\"color: #ffffff;\">Segunda<\/span><\/strong><\/div>\n<div align=\"center\">\n<div align=\"center\"><span style=\"color: #ffffff; font-size: xx-small;\"><em>25\/09\/2017<\/em><\/span><\/div>\n<\/div>\n<\/td>\n<td width=\"1\"><\/td>\n<td colspan=\"2\" bgcolor=\"#000000\">\n<div align=\"center\"><strong><span style=\"color: #ffffff;\">Ter\u00e7a<\/span><\/strong><\/div>\n<div align=\"center\"><span style=\"color: #ffffff; font-size: xx-small;\"><em>26\/09\/2017<\/em><\/span><\/div>\n<\/td>\n<td width=\"1\"><\/td>\n<td colspan=\"2\" bgcolor=\"#000000\">\n<div align=\"center\"><strong><span style=\"color: #ffffff;\">Quarta<\/span><\/strong><\/div>\n<div align=\"center\"><span style=\"color: #ffffff; font-size: xx-small;\"><em>27\/09\/2017<\/em><\/span><\/div>\n<\/td>\n<td width=\"1\"><\/td>\n<td colspan=\"2\" bgcolor=\"#000000\">\n<div align=\"center\"><strong><span style=\"color: #ffffff;\">Quinta<\/span><\/strong><\/div>\n<div align=\"center\"><span style=\"color: #ffffff; font-size: xx-small;\"><em>28\/09\/2017<\/em><\/span><\/div>\n<\/td>\n<td width=\"3\"><\/td>\n<td bgcolor=\"#000000\" width=\"130\">\n<div align=\"center\"><strong><span style=\"color: #ffffff;\">Sexta<\/span><\/strong><\/div>\n<div align=\"center\"><span style=\"color: #ffffff; font-size: xx-small;\"><em>29\/09\/2017<\/em><\/span><\/div>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td bgcolor=\"#DBDBDB\">\n<div align=\"center\"><span style=\"font-size: small;\">08:00<\/span><\/div>\n<\/td>\n<td><\/td>\n<td colspan=\"2\" bgcolor=\"#DBDBDB\">\n<div align=\"center\"><span style=\"font-size: small;\">08:00<\/span><\/div>\n<\/td>\n<td><\/td>\n<td colspan=\"2\" bgcolor=\"#DBDBDB\">\n<div align=\"center\"><span style=\"font-size: small;\">08:00<\/span><\/div>\n<\/td>\n<td><\/td>\n<td colspan=\"2\" bgcolor=\"#DBDBDB\">\n<div align=\"center\"><span style=\"font-size: small;\">08:00<\/span><\/div>\n<\/td>\n<td><\/td>\n<td bgcolor=\"#DBDBDB\">\n<div align=\"center\"><span style=\"font-size: small;\">08:00<\/span><\/div>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td rowspan=\"3\" bgcolor=\"#FF9595\">\n<div align=\"center\"><span style=\"font-size: small;\"><em>Credenciamento<\/em><\/span><\/div>\n<div align=\"center\"><span style=\"font-size: small;\"><em>INPE<\/em><\/span><\/div>\n<\/td>\n<td height=\"40\"><\/td>\n<td colspan=\"2\" rowspan=\"3\" bgcolor=\"#FF9595\">\n<div align=\"center\"><span style=\"font-size: small;\"><em>Credenciamento<\/em><\/span><\/div>\n<div align=\"center\"><em><span style=\"font-size: small;\">Anexo C &#8211; CT<\/span><\/em><\/div>\n<\/td>\n<td><\/td>\n<td colspan=\"2\" rowspan=\"3\" bgcolor=\"#FF9595\">\n<div align=\"center\"><span style=\"font-size: small;\"><em>Credenciamento<\/em><\/span><\/div>\n<div align=\"center\"><em><span style=\"font-size: small;\">Anexo C &#8211; CT<\/span><\/em><\/div>\n<\/td>\n<td><\/td>\n<td colspan=\"2\" bgcolor=\"#FF9595\">\n<div align=\"center\"><span style=\"font-size: small;\"><em>Credenciamento<\/em><\/span><\/div>\n<div align=\"center\"><em><span style=\"font-size: small;\">Anexo C &#8211; CT<\/span><\/em><\/div>\n<\/td>\n<td><\/td>\n<td bgcolor=\"#FF9595\">\n<div align=\"center\"><span style=\"font-size: small;\"><em>Credenciamento<\/em><\/span><\/div>\n<div align=\"center\"><em><span style=\"font-size: small;\">Anexo C &#8211; CT<\/span><\/em><\/div>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td height=\"23\"><\/td>\n<td><\/td>\n<td><\/td>\n<td colspan=\"2\" bgcolor=\"#DBDBDB\">\n<div align=\"center\"><span style=\"font-size: small;\">08:30<\/span><\/div>\n<\/td>\n<td><\/td>\n<td bgcolor=\"#DBDBDB\">\n<div align=\"center\"><span style=\"font-size: small;\">08:30<\/span><\/div>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td height=\"62\"><\/td>\n<td><\/td>\n<td><\/td>\n<td colspan=\"2\" bgcolor=\"#FFBB77\">\n<div align=\"center\"><span style=\"font-size: small;\"><em>Minicurso\u00a0<a href=\"http:\/\/coral.ufsm.br\/errc2017\/minicursos.html#minicurso3\">3<\/a><\/em><\/span><\/div>\n<div align=\"center\"><\/div>\n<\/td>\n<td><\/td>\n<td bgcolor=\"#FFBB77\">\n<div align=\"center\"><span style=\"font-size: small;\"><em>Minicursos\u00a0<a href=\"http:\/\/coral.ufsm.br\/errc2017\/minicursos.html#minicurso4\">4<\/a>\u00a0e\u00a0<a href=\"http:\/\/coral.ufsm.br\/errc2017\/minicursos.html#minicurso5\">5<\/a><\/em><\/span><\/div>\n<div align=\"center\"><\/div>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td bgcolor=\"#DBDBDB\">\n<div align=\"center\"><span style=\"font-size: small;\">10:30<\/span><\/div>\n<\/td>\n<td><\/td>\n<td colspan=\"2\" bgcolor=\"#DBDBDB\">\n<div align=\"center\">\n<div align=\"center\"><span style=\"font-size: small;\">10:30<\/span><\/div>\n<\/div>\n<\/td>\n<td><\/td>\n<td colspan=\"2\" bgcolor=\"#DBDBDB\">\n<div align=\"center\">\n<div align=\"center\"><span style=\"font-size: small;\">10:30<\/span><\/div>\n<\/div>\n<\/td>\n<td><\/td>\n<td colspan=\"2\" bgcolor=\"#DBDBDB\">\n<div align=\"center\">\n<div align=\"center\"><span style=\"font-size: small;\">10:30<\/span><\/div>\n<\/div>\n<\/td>\n<td><\/td>\n<td bgcolor=\"#DBDBDB\">\n<div align=\"center\">\n<div align=\"center\"><span style=\"font-size: small;\">10:30<\/span><\/div>\n<\/div>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td rowspan=\"3\" bgcolor=\"#66CCFF\">\n<div align=\"center\">\n<p><span style=\"font-size: small;\"><em>WRSeg &#8211; Sess\u00e3o T\u00e9cnica<a href=\"http:\/\/coral.ufsm.br\/errc2017\/sessaotecnicaWRSeg.html#WRSeg-ST1\">\u00a01<\/a><\/em><\/span><\/p>\n<\/div>\n<div align=\"center\"><\/div>\n<\/td>\n<td height=\"28\">\n<div align=\"center\"><\/div>\n<\/td>\n<td colspan=\"2\" rowspan=\"3\" bgcolor=\"#7DFFBE\">\n<div align=\"center\"><span style=\"font-size: small;\"><em><a href=\"http:\/\/coral.ufsm.br\/errc2017\/palestrasEmpresariais.html\">Palestra Empresarial<\/a><\/em><\/span><\/div>\n<\/td>\n<td>\n<div align=\"center\"><\/div>\n<\/td>\n<td colspan=\"2\" rowspan=\"3\" bgcolor=\"#7DFFBE\">\n<div align=\"center\"><span style=\"font-size: small;\"><em><a href=\"http:\/\/coral.ufsm.br\/errc2017\/palestras.html#elias\">Palestra 4<\/a><\/em><\/span><\/div>\n<\/td>\n<td>\n<div align=\"center\"><\/div>\n<\/td>\n<td rowspan=\"3\" bgcolor=\"#7DFFBE\" width=\"92\">\n<div align=\"center\"><span style=\"font-size: small;\"><em><a href=\"http:\/\/coral.ufsm.br\/errc2017\/palestras.html#palestra6\">Palestra 6<\/a><\/em><\/span><\/div>\n<div align=\"center\"><\/div>\n<\/td>\n<td rowspan=\"3\" bgcolor=\"#FFBB77\" width=\"61\">\n<div align=\"center\"><span style=\"font-size: small;\"><em>Minicurso<a href=\"http:\/\/coral.ufsm.br\/errc2017\/minicursos.html#minicurso3\">3<\/a><\/em><\/span><\/div>\n<div align=\"center\"><\/div>\n<\/td>\n<td>\n<div align=\"center\"><\/div>\n<\/td>\n<td bgcolor=\"#FFFF99\">\n<div align=\"center\"><span style=\"font-size: small;\"><em>Coffee-break<\/em><\/span><\/div>\n<div align=\"center\"><span style=\"font-size: small;\"><em>CTISM sala204<\/em><\/span><\/div>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td><\/td>\n<td><\/td>\n<td><\/td>\n<td><\/td>\n<td bgcolor=\"#DBDBDB\">\n<div align=\"center\">\n<div align=\"center\"><span style=\"font-size: small;\">11:00<\/span><\/div>\n<\/div>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td height=\"35\"><\/td>\n<td><\/td>\n<td><\/td>\n<td><\/td>\n<td bgcolor=\"#FFBB77\">\n<div align=\"center\"><span style=\"font-size: small;\"><em>Minicurso\u00a0<a href=\"http:\/\/coral.ufsm.br\/errc2017\/minicursos.html#minicurso4\">4<\/a>\u00a0e\u00a0<a href=\"http:\/\/coral.ufsm.br\/errc2017\/minicursos.html#minicurso5\">5<\/a><\/em><\/span><\/div>\n<div align=\"center\"><\/div>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td bgcolor=\"#DBDBDB\">\n<div align=\"center\"><span style=\"font-size: small;\">12:00<\/span><\/div>\n<\/td>\n<td><\/td>\n<td colspan=\"2\" bgcolor=\"#DBDBDB\">\n<div align=\"center\">\n<div align=\"center\"><span style=\"font-size: small;\">12:00<\/span><\/div>\n<\/div>\n<\/td>\n<td><\/td>\n<td colspan=\"2\" bgcolor=\"#DBDBDB\">\n<div align=\"center\">\n<div align=\"center\"><span style=\"font-size: small;\">12:00<\/span><\/div>\n<\/div>\n<\/td>\n<td><\/td>\n<td colspan=\"2\" bgcolor=\"#DBDBDB\">\n<div align=\"center\">\n<div align=\"center\"><span style=\"font-size: small;\">12:00<\/span><\/div>\n<\/div>\n<\/td>\n<td><\/td>\n<td bgcolor=\"#DBDBDB\">\n<div align=\"center\">\n<div align=\"center\"><span style=\"font-size: small;\">13:00<\/span><\/div>\n<\/div>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td rowspan=\"2\" bgcolor=\"#FFFFCC\">\n<div align=\"center\"><span style=\"font-size: small;\"><em>Almo\u00e7o<\/em><\/span><\/div>\n<div align=\"center\"><\/div>\n<\/td>\n<td height=\"40\">\n<div align=\"center\"><\/div>\n<\/td>\n<td colspan=\"2\" bgcolor=\"#FFFFCC\">\n<div align=\"center\"><span style=\"font-size: small;\"><em>Almo\u00e7o<\/em><\/span><\/div>\n<\/td>\n<td>\n<div align=\"center\"><\/div>\n<\/td>\n<td colspan=\"2\" bgcolor=\"#FFFFCC\">\n<div align=\"center\"><span style=\"font-size: small;\"><em>Almo\u00e7o<\/em><\/span><\/div>\n<\/td>\n<td>\n<div align=\"center\"><\/div>\n<\/td>\n<td colspan=\"2\" bgcolor=\"#FFFFCC\">\n<div align=\"center\"><span style=\"font-size: small;\"><em>Almo\u00e7o<\/em><\/span><\/div>\n<\/td>\n<td>\n<div align=\"center\"><\/div>\n<\/td>\n<td bgcolor=\"#FFFFCC\">\n<div align=\"center\"><span style=\"font-size: small;\"><em>Almo\u00e7o<\/em><\/span><\/div>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td><\/td>\n<td colspan=\"2\" bgcolor=\"#DBDBDB\">\n<div align=\"center\">\n<div align=\"center\"><span style=\"font-size: small;\">13:30<\/span><\/div>\n<\/div>\n<\/td>\n<td><\/td>\n<td colspan=\"2\" bgcolor=\"#DBDBDB\">\n<div align=\"center\">\n<div align=\"center\"><span style=\"font-size: small;\">13:30<\/span><\/div>\n<\/div>\n<\/td>\n<td><\/td>\n<td colspan=\"2\" bgcolor=\"#DBDBDB\">\n<div align=\"center\">\n<div align=\"center\"><span style=\"font-size: small;\">13:30<\/span><\/div>\n<\/div>\n<\/td>\n<td><\/td>\n<td><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td bgcolor=\"#DBDBDB\" height=\"35\">\n<div align=\"center\">\n<div align=\"center\"><span style=\"font-size: small;\">14:00<\/span><\/div>\n<\/div>\n<\/td>\n<td rowspan=\"2\"><\/td>\n<td rowspan=\"2\" bgcolor=\"#FFBB77\" width=\"78\">\n<div align=\"center\"><span style=\"font-size: small;\"><em>Minicursos\u00a0<a href=\"http:\/\/coral.ufsm.br\/errc2017\/minicursos.html#minicurso1\">1<\/a>e<a href=\"http:\/\/coral.ufsm.br\/errc2017\/minicursos.html#minicurso2\">\u00a02<\/a><\/em><\/span><\/div>\n<div align=\"center\"><\/div>\n<\/td>\n<td rowspan=\"2\" bgcolor=\"#7DFFBE\" width=\"43\">\n<div align=\"center\"><span style=\"font-size: small;\"><em><a href=\"http:\/\/coral.ufsm.br\/errc2017\/palestrasEmpresariais.html\">Palestra Empresarial<\/a><\/em><\/span><\/div>\n<\/td>\n<td rowspan=\"2\"><\/td>\n<td rowspan=\"2\" bgcolor=\"#66CCFF\" height=\"35\">\n<div align=\"center\">\n<div align=\"center\"><span style=\"font-size: small;\"><em><a href=\"http:\/\/coral.ufsm.br\/errc2017\/sessaotecnica.html#sessao1\">Sess\u00e3o T\u00e9cnica 1<\/a><\/em><\/span><\/div>\n<\/div>\n<\/td>\n<td rowspan=\"2\" bgcolor=\"#99FF66\">\n<div align=\"center\"><span style=\"font-size: small;\"><em><a href=\"http:\/\/coral.ufsm.br\/errc2017\/hack.html\">Hack ERRC<\/a><\/em><\/span><\/div>\n<\/td>\n<td rowspan=\"2\"><\/td>\n<td rowspan=\"2\" bgcolor=\"#66CCFF\">\n<div align=\"center\"><span style=\"font-size: small;\"><em>Sess\u00e3o T\u00e9cnica\u00a0<a href=\"http:\/\/coral.ufsm.br\/errc2017\/sessaotecnica.html#sessao4\">4<\/a><\/em><\/span><\/div>\n<\/td>\n<td rowspan=\"2\" bgcolor=\"#FFBB77\">\n<div align=\"center\"><span style=\"font-size: small;\"><em>Minicurso<a href=\"http:\/\/coral.ufsm.br\/errc2017\/minicursos.html#minicurso3\">3<\/a><\/em><\/span><\/div>\n<\/td>\n<td rowspan=\"2\"><\/td>\n<td rowspan=\"2\"><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td bgcolor=\"#7DFFBE\" height=\"53\">\n<div align=\"center\"><span style=\"font-size: small;\"><em><a href=\"http:\/\/coral.ufsm.br\/errc2017\/palestras.html#palestra1\">WRSeg &#8211; Palestra 1<\/a><\/em><\/span><\/div>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td bgcolor=\"#DBDBDB\">\n<div align=\"center\">\n<div align=\"center\"><span style=\"font-size: small;\">15:30<\/span><\/div>\n<\/div>\n<\/td>\n<td><\/td>\n<td colspan=\"2\" bgcolor=\"#DBDBDB\">\n<div align=\"center\">\n<div align=\"center\"><span style=\"font-size: small;\">15:30<\/span><\/div>\n<\/div>\n<\/td>\n<td><\/td>\n<td colspan=\"2\" bgcolor=\"#DBDBDB\">\n<div align=\"center\">\n<div align=\"center\"><span style=\"font-size: small;\">15:30<\/span><\/div>\n<\/div>\n<\/td>\n<td><\/td>\n<td colspan=\"2\" bgcolor=\"#DBDBDB\">\n<div align=\"center\">\n<div align=\"center\"><span style=\"font-size: small;\">15:30<\/span><\/div>\n<\/div>\n<\/td>\n<td><\/td>\n<td><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td bgcolor=\"#FFFF99\">\n<div align=\"center\"><span style=\"font-size: small;\"><em>Coffee-break<\/em><\/span><\/div>\n<div align=\"center\"><span style=\"font-size: small;\"><em>INPE<\/em><\/span><\/div>\n<\/td>\n<td height=\"44\">\n<div align=\"center\"><\/div>\n<\/td>\n<td colspan=\"2\" bgcolor=\"#FFFF99\">\n<div align=\"center\"><span style=\"font-size: small;\"><em>Coffee-break<\/em><\/span><\/div>\n<div align=\"center\"><span style=\"font-size: small;\"><em>INPE<\/em><\/span><\/div>\n<\/td>\n<td>\n<div align=\"center\"><\/div>\n<\/td>\n<td bgcolor=\"#FFFF99\">\n<div align=\"center\"><span style=\"font-size: small;\"><em>Coffee-break<\/em><\/span><\/div>\n<div align=\"center\"><em><span style=\"font-size: small;\">INPE<\/span><\/em><\/div>\n<div align=\"center\"><em><span style=\"font-size: small;\"><a href=\"http:\/\/coral.ufsm.br\/errc2017\/sessaoposters.html#sessao1\">Posters 1<\/a><\/span><\/em><\/div>\n<\/td>\n<td bgcolor=\"#99FF66\">\n<div align=\"center\"><span style=\"font-size: small;\"><em><a href=\"http:\/\/coral.ufsm.br\/errc2017\/hack.html\">Hack ERRC<\/a><\/em><\/span><\/div>\n<\/td>\n<td>\n<div align=\"center\"><\/div>\n<\/td>\n<td colspan=\"2\" bgcolor=\"#FFFF99\">\n<div align=\"center\"><span style=\"font-size: small;\"><em>Coffee-break<\/em><\/span><\/div>\n<div align=\"center\"><span style=\"font-size: small;\"><em>INPE<\/em><\/span><\/div>\n<div align=\"center\"><em><span style=\"font-size: small;\"><a href=\"http:\/\/coral.ufsm.br\/errc2017\/sessaoposters.html#sessao2\">Posters 2<\/a><\/span><\/em><\/div>\n<\/td>\n<td>\n<div align=\"center\"><\/div>\n<\/td>\n<td><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td bgcolor=\"#DBDBDB\">\n<div align=\"center\">\n<div align=\"center\"><span style=\"font-size: small;\">16:00<\/span><\/div>\n<\/div>\n<\/td>\n<td><\/td>\n<td colspan=\"2\" bgcolor=\"#DBDBDB\">\n<div align=\"center\">\n<div align=\"center\"><span style=\"font-size: small;\">16:00<\/span><\/div>\n<\/div>\n<\/td>\n<td><\/td>\n<td colspan=\"2\" bgcolor=\"#DBDBDB\">\n<div align=\"center\">\n<div align=\"center\"><span style=\"font-size: small;\">16:00<\/span><\/div>\n<\/div>\n<\/td>\n<td><\/td>\n<td colspan=\"2\" bgcolor=\"#DBDBDB\">\n<div align=\"center\">\n<div align=\"center\"><span style=\"font-size: small;\">16:00<\/span><\/div>\n<\/div>\n<\/td>\n<td><\/td>\n<td><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td bgcolor=\"#66CCFF\" height=\"47\">\n<div align=\"center\">\n<p align=\"right\"><span style=\"font-size: small;\"><em>WRSeg &#8211; Sess\u00e3o T\u00e9cnica\u00a0<a href=\"http:\/\/coral.ufsm.br\/errc2017\/sessaotecnicaWRSeg.html#WRSeg-ST2\">2<\/a><\/em><\/span><\/p>\n<\/div>\n<\/td>\n<td rowspan=\"2\"><\/td>\n<td colspan=\"2\" rowspan=\"2\" bgcolor=\"#FFBB77\">\n<div align=\"center\"><span style=\"font-size: small;\"><em>Minicursos\u00a0<a href=\"http:\/\/coral.ufsm.br\/errc2017\/minicursos.html#minicurso1\">1<\/a>\u00a0e\u00a0<a href=\"http:\/\/coral.ufsm.br\/errc2017\/minicursos.html#minicurso2\">2<\/a><\/em><\/span><\/div>\n<div align=\"center\"><\/div>\n<div align=\"center\"><\/div>\n<\/td>\n<td rowspan=\"2\"><\/td>\n<td rowspan=\"2\" bgcolor=\"#66CCFF\" width=\"85\" height=\"47\">\n<div align=\"center\">\n<p><span style=\"font-size: small;\"><em>Sess\u00e3o T\u00e9cnica<a href=\"http:\/\/coral.ufsm.br\/errc2017\/sessaotecnica.html#sessao2\">2<\/a>\u00a0e\u00a0<a href=\"http:\/\/coral.ufsm.br\/errc2017\/sessaotecnica.html#sessao3\">3<\/a><\/em><\/span><\/p>\n<\/div>\n<\/td>\n<td rowspan=\"2\" bgcolor=\"#99FF66\" width=\"55\">\n<div align=\"center\"><span style=\"font-size: small;\"><em><a href=\"http:\/\/coral.ufsm.br\/errc2017\/hack.html\">Hack ERRC<\/a><\/em><\/span><\/div>\n<\/td>\n<td rowspan=\"2\"><\/td>\n<td rowspan=\"2\" bgcolor=\"#66CCFF\">\n<div align=\"center\"><span style=\"font-size: small;\"><em>Sess\u00e3o T\u00e9cnica\u00a0<a href=\"http:\/\/coral.ufsm.br\/errc2017\/sessaotecnica.html#sessao5\">5<\/a>\u00a0e\u00a0<a href=\"http:\/\/coral.ufsm.br\/errc2017\/sessaotecnica.html#sessao6\">6<\/a><\/em><\/span><\/div>\n<\/td>\n<td rowspan=\"2\" bgcolor=\"#FFBB77\">\n<div align=\"center\"><span style=\"font-size: small;\"><em>Minicurso<a href=\"http:\/\/coral.ufsm.br\/errc2017\/minicursos.html#minicurso3\">3<\/a><\/em><\/span><\/div>\n<\/td>\n<td rowspan=\"2\"><\/td>\n<td rowspan=\"2\"><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td bgcolor=\"#DBDBDB\" height=\"29\">\n<div align=\"center\"><span style=\"font-size: small;\">17:30<\/span><\/div>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td rowspan=\"4\" bgcolor=\"#7DFFBE\">\n<div align=\"center\"><span style=\"font-size: small;\"><em><a href=\"http:\/\/coral.ufsm.br\/errc2017\/palestras.html#palestra2\">WRSeg &#8211; Palestra 2<\/a><\/em><\/span><\/div>\n<\/td>\n<td><\/td>\n<td colspan=\"2\" bgcolor=\"#DBDBDB\">\n<div align=\"center\">\n<div align=\"center\"><span style=\"font-size: small;\">18:00<\/span><\/div>\n<\/div>\n<\/td>\n<td><\/td>\n<td colspan=\"2\" bgcolor=\"#DBDBDB\">\n<div align=\"center\">\n<div align=\"center\"><span style=\"font-size: small;\">18:00<\/span><\/div>\n<\/div>\n<\/td>\n<td><\/td>\n<td colspan=\"2\" bgcolor=\"#DBDBDB\">\n<div align=\"center\">\n<div align=\"center\"><span style=\"font-size: small;\">18:00<\/span><\/div>\n<\/div>\n<\/td>\n<td><\/td>\n<td><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>\n<div align=\"center\"><\/div>\n<\/td>\n<td colspan=\"2\" bgcolor=\"#EED8AE\" height=\"31\">\n<div align=\"center\"><span style=\"font-size: small;\"><em>Abertura<\/em><\/span><\/div>\n<div align=\"center\"><em><span style=\"font-size: small;\">Audit\u00f3rio CT<\/span><\/em><\/div>\n<\/td>\n<td>\n<div align=\"center\"><\/div>\n<\/td>\n<td colspan=\"2\" rowspan=\"3\" bgcolor=\"#7DFFBE\" height=\"31\">\n<div align=\"center\"><span style=\"font-size: small;\"><em><a href=\"http:\/\/coral.ufsm.br\/errc2017\/palestras.html#palestra5\">Palestra 5<\/a><\/em><\/span><\/div>\n<\/td>\n<td>\n<div align=\"center\"><\/div>\n<\/td>\n<td colspan=\"2\" rowspan=\"3\" bgcolor=\"#7DFFBE\" height=\"31\">\n<div align=\"center\"><span style=\"font-size: small;\"><em><a href=\"http:\/\/coral.ufsm.br\/errc2017\/palestras.html#palestra7\">Palestra 7<\/a><\/em><\/span><\/div>\n<\/td>\n<td><\/td>\n<td><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td><\/td>\n<td colspan=\"2\" bgcolor=\"#DBDBDB\">\n<div align=\"center\"><span style=\"font-size: small;\">18:30<\/span><\/div>\n<\/td>\n<td>\n<div align=\"center\"><\/div>\n<\/td>\n<td><\/td>\n<td><\/td>\n<td><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td height=\"41\">\n<div align=\"center\"><\/div>\n<\/td>\n<td colspan=\"2\" bgcolor=\"#7DFFBE\">\n<div align=\"center\"><span style=\"font-size: small;\"><em><a href=\"http:\/\/coral.ufsm.br\/errc2017\/palestras.html#palestra3\">Palestra 3<\/a><\/em><\/span><\/div>\n<\/td>\n<td>\n<div align=\"center\"><\/div>\n<\/td>\n<td><\/td>\n<td><\/td>\n<td><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td><\/td>\n<td><\/td>\n<td colspan=\"2\" bgcolor=\"#DBDBDB\">\n<div align=\"center\"><span style=\"font-size: small;\">19:30<\/span><\/div>\n<\/td>\n<td>\n<div align=\"center\"><\/div>\n<\/td>\n<td colspan=\"2\" bgcolor=\"#DBDBDB\">\n<div align=\"center\"><span style=\"font-size: small;\">19:30<\/span><\/div>\n<\/td>\n<td>\n<div align=\"center\"><\/div>\n<\/td>\n<td colspan=\"2\" bgcolor=\"#DBDBDB\">\n<div align=\"center\">\n<div align=\"center\"><span style=\"font-size: small;\">19:30<\/span><\/div>\n<\/div>\n<\/td>\n<td><\/td>\n<td><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td height=\"61\"><\/td>\n<td><\/td>\n<td colspan=\"2\" bgcolor=\"#B7FFFF\">\n<div align=\"center\"><span style=\"font-size: small;\"><em><strong>Coquetel de<\/strong><\/em><\/span><\/div>\n<div align=\"center\"><strong><em><span style=\"font-size: small;\">Abertura<\/span><\/em><\/strong><\/div>\n<div align=\"center\"><em><span style=\"font-size: small;\">Restaurante do INPE<\/span><\/em><\/div>\n<\/td>\n<td><\/td>\n<td colspan=\"2\" bgcolor=\"#B7FFFF\">\n<div align=\"center\"><span style=\"font-size: small;\"><em><a href=\"http:\/\/coral.ufsm.br\/errc2017\/social.html\">Evento<\/a><\/em><\/span><\/div>\n<div align=\"center\"><a href=\"http:\/\/coral.ufsm.br\/errc2017\/social.html\"><span style=\"font-size: small;\"><em>Social<\/em><\/span><\/a><\/div>\n<\/td>\n<td><\/td>\n<td colspan=\"2\" bgcolor=\"#B7FFFF\">\n<div align=\"center\">\n<div align=\"center\"><span style=\"font-size: small;\"><em><strong>Assembl\u00e9ia<\/strong><\/em><\/span><\/div>\n<\/div>\n<div align=\"center\"><strong><span style=\"font-size: small;\"><em>Encerramento<\/em><\/span><\/strong><\/div>\n<div align=\"center\"><em><span style=\"font-size: small;\">Audit\u00f3rio CT<\/span><\/em><\/div>\n<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n",
      "evento_inscricao": "<h2>Informa\u00e7\u00f5es Gerais<\/h2>\n<ul>\n<li style=\"list-style-type: none;\">\n<ul>\n<li style=\"list-style-type: none;\">\n<ul>\n<li>Ap\u00f3s 22\/09\/2017, as inscri\u00e7\u00f5es s\u00f3 poder\u00e3o ser PAGAS somente no local do evento.<\/li>\n<li>Os s\u00f3cios da SBC devem estar em dia com a anuidade de 2017 para terem direito aos valores reduzidos.<\/li>\n<li>Pagamento da inscri\u00e7\u00e3o poder\u00e1 ser realizado por meio de boleto banc\u00e1rio, cart\u00e3o de cr\u00e9dito VISA, d\u00e9bito em conta do Banco do Brasil ou nota de empenho, atrav\u00e9s do portal.<\/li>\n<li>Caravanas de Estudantes: h\u00e1 uma promo\u00e7\u00e3o especial para estudantes no final desta p\u00e1gina.<\/li>\n<\/ul>\n<\/li>\n<\/ul>\n<\/li>\n<\/ul>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<h2>Inscri\u00e7\u00e3o<\/h2>\n<p>A taxa de Inscri\u00e7\u00e3o cobre a participa\u00e7\u00e3o nas sess\u00f5es t\u00e9cnicas, palestras, minicursos, debates e pain\u00e9is do ERRC. Cobre, ainda, material da Escola e coffee-breaks.<\/p>\n<table border=\"1\" width=\"571\" cellspacing=\"0\" cellpadding=\"0\">\n<tbody>\n<tr>\n<td align=\"center\" width=\"241\">\n<div align=\"center\"><strong>Categorias<\/strong><\/div>\n<\/td>\n<td align=\"center\" valign=\"top\" width=\"162\">\n<div align=\"center\"><strong>At\u00e9 o dia 08\/09\/2017<\/strong><\/div>\n<\/td>\n<td align=\"center\" width=\"160\">\n<div align=\"center\"><strong>At\u00e9 o dia 22\/09\/2017<\/strong><\/div>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"241\">\n<div align=\"center\">Estudante associado \u00e0 SBC<\/div>\n<\/td>\n<td width=\"162\">\n<div align=\"center\">R$ 40,00<\/div>\n<\/td>\n<td width=\"160\">\n<div align=\"center\">R$ 60,00<\/div>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"241\">\n<div align=\"center\">Estudante n\u00e3o associado \u00e0 SBC (inscri\u00e7\u00e3o + associa\u00e7\u00e3o)<\/div>\n<\/td>\n<td width=\"162\">\n<div align=\"center\">R$ 59,00<\/div>\n<\/td>\n<td width=\"160\">\n<div align=\"center\">R$ 79,00<\/div>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"241\">\n<div align=\"center\">Estudante n\u00e3o associado \u00e0 SBC (somente inscri\u00e7\u00e3o)<\/div>\n<\/td>\n<td width=\"162\">\n<div align=\"center\">R$ 63,00<\/div>\n<\/td>\n<td width=\"160\">\n<div align=\"center\">R$ 85,00<\/div>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"241\">\n<div align=\"center\">Estudante de p\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o associado \u00e0 SBC<\/div>\n<\/td>\n<td width=\"162\">\n<div align=\"center\">R$ 60,00<\/div>\n<\/td>\n<td width=\"160\">\n<div align=\"center\">R$ 80,00<\/div>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"241\">\n<div align=\"center\">Estudante de p\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o n\u00e3o associado \u00e0 SBC (inscri\u00e7\u00e3o + associa\u00e7\u00e3o)<\/div>\n<\/td>\n<td width=\"162\">\n<div align=\"center\">R$ 135,00<\/div>\n<\/td>\n<td width=\"160\">\n<div align=\"center\">R$ 155,00<\/div>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"241\">\n<div align=\"center\">Estudante de p\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o n\u00e3o associado \u00e0 SBC (somente inscri\u00e7\u00e3o)<\/div>\n<\/td>\n<td width=\"162\">\n<div align=\"center\">R$ 80,00<\/div>\n<\/td>\n<td width=\"160\">\n<div align=\"center\">R$ 100,00<\/div>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"241\">\n<div align=\"center\">Profissional associado \u00e0 SBC<\/div>\n<\/td>\n<td width=\"162\">\n<div align=\"center\">R$ 80,00<\/div>\n<\/td>\n<td width=\"160\">\n<div align=\"center\">R$ 100,00<\/div>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"241\">\n<div align=\"center\">Profissional n\u00e3o associado \u00e0 SBC (inscri\u00e7\u00e3o + associa\u00e7\u00e3o)<\/div>\n<\/td>\n<td width=\"162\">\n<div align=\"center\">R$ 275,00<\/div>\n<\/td>\n<td width=\"160\">\n<div align=\"center\">R$ 295,00<\/div>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"241\">\n<div align=\"center\">Profissional n\u00e3o associado \u00e0 SBC (somente inscri\u00e7\u00e3o)<\/div>\n<\/td>\n<td width=\"162\">\n<div align=\"center\">R$ 100,00<\/div>\n<\/td>\n<td width=\"160\">\n<div align=\"center\">R$ 120,00<\/div>\n<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<h2>Descontos para Caravanas<\/h2>\n<p>A organiza\u00e7\u00e3o do ERRC conceder\u00e1 descontos especiais para caravanas de estudantes. A cada dez estudantes inscritos e pagos, ser\u00e1 concedida uma nova inscri\u00e7\u00e3o de estudante gratuita.<\/p>\n<p>Os passos para a realiza\u00e7\u00e3o das inscri\u00e7\u00f5es em grupo s\u00e3o os seguintes:<\/p>\n<p>Os estudantes que forem participar da caravana devem preencher o formul\u00e1rio de inscri\u00e7\u00e3o on-line, confirmar e pagar suas inscri\u00e7\u00f5es. Os inscritos que ter\u00e3o o benef\u00edcio da gratuidade tamb\u00e9m devem preencher o formul\u00e1rio de inscri\u00e7\u00e3o, por\u00e9m n\u00e3o devem efetuar o pagamento.<br \/>\nCompletadas as inscri\u00e7\u00f5es, o coordenador da caravana dever\u00e1 enviar para Roben Lunardi &lt;roben@lunardi.inf.br&gt; uma mensagem com o assunto \u201cCaravana [nome da sua institui\u00e7\u00e3o]\u201c, contendo no corpo da mensagem a rela\u00e7\u00e3o com os nomes dos estudantes que fazem parte do grupo e indicando o(s) nome(s) do(s) estudante(s) com direito a gratuidade.<\/p>\n<h2>Pol\u00edtica de Cancelamento<\/h2>\n<p>Pol\u00edtica de cancelamento: At\u00e9 dia 15\/09\/2017 pode-se fazer uma devolu\u00e7\u00e3o de 80% do valor pago pela inscri\u00e7\u00e3o no ERRC 2017, o restante do valor \u00e9 utilizado para cobrir os custos administrativos. Ap\u00f3s esta data n\u00e3o haver\u00e1 devolu\u00e7\u00e3o de qualquer valor pago. A pol\u00edtica se aplica tanto para o cancelamento da inscri\u00e7\u00e3o no evento quanto para o cancelamento de qualquer atividade adicional (minicurso, workshop, jantar, dentre outras). Para solicitar o cancelamento, enviar um e-mail para\u00a0<a href=\"mailto:faturamento@sbc.org.br\">faturamento@sbc.org.br<\/a>.<\/p>\n",
      "evento_local": "UFSM - Universidade Federal de Santa Maria",
      "evento_contato": "<p>Telefone:\u00a0(55) 3220-6113<\/p>\n"
    },
    "_links": {
      "self": [
        {
          "href": "https:\/\/www.ufsm.br\/wp-json\/wp\/v2\/eventos\/42347"
        }
      ],
      "collection": [
        {
          "href": "https:\/\/www.ufsm.br\/wp-json\/wp\/v2\/eventos"
        }
      ],
      "about": [
        {
          "href": "https:\/\/www.ufsm.br\/wp-json\/wp\/v2\/types\/eventos"
        }
      ],
      "wp:featuredmedia": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "https:\/\/www.ufsm.br\/wp-json\/wp\/v2\/media\/42348"
        }
      ],
      "wp:attachment": [
        {
          "href": "https:\/\/www.ufsm.br\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=42347"
        }
      ],
      "curies": [
        {
          "name": "wp",
          "href": "https:\/\/api.w.org\/{rel}",
          "templated": true
        }
      ]
    }
  },
  {
    "id": 42341,
    "date": "2018-07-24T16:30:56",
    "date_gmt": "2018-07-24T19:30:56",
    "guid": {
      "rendered": "https:\/\/www.ufsm.br\/?post_type=eventos&#038;p=42341"
    },
    "modified": "2018-07-24T16:30:57",
    "modified_gmt": "2018-07-24T19:30:57",
    "slug": "encontroredereac",
    "status": "publish",
    "type": "eventos",
    "link": "https:\/\/www.ufsm.br\/eventos\/encontroredereac",
    "parent": 0,
    "template": "",
    "acf": {
      "evento_nome": "II Encontro Internacional da Rede UFSM-USAL-UDER",
      "evento_inicio": "23\/11\/2015 00:00",
      "evento_termino": "24\/11\/2015 00:00",
      "evento_banner": {
        "ID": 42342,
        "id": 42342,
        "title": "banner-iiencontroufsmusaluader",
        "filename": "banner-iiencontroufsmusaluader.jpg",
        "filesize": 59556,
        "url": "https:\/\/www.ufsm.br\/app\/uploads\/2018\/07\/banner-iiencontroufsmusaluader.jpg",
        "link": "https:\/\/www.ufsm.br\/eventos\/encontroredereac\/banner-iiencontroufsmusaluader",
        "alt": "",
        "author": "124",
        "description": "",
        "caption": "",
        "name": "banner-iiencontroufsmusaluader",
        "status": "inherit",
        "uploaded_to": 42341,
        "date": "2018-07-24 19:30:25",
        "modified": "2018-07-24 19:30:56",
        "menu_order": 0,
        "mime_type": "image\/jpeg",
        "type": "image",
        "subtype": "jpeg",
        "icon": "https:\/\/www.ufsm.br\/wp-includes\/images\/media\/default.png",
        "width": 570,
        "height": 210,
        "sizes": {
          "thumbnail": "https:\/\/www.ufsm.br\/app\/uploads\/2018\/07\/banner-iiencontroufsmusaluader-150x150.jpg",
          "thumbnail-width": 150,
          "thumbnail-height": 150,
          "medium": "https:\/\/www.ufsm.br\/app\/uploads\/2018\/07\/banner-iiencontroufsmusaluader-300x111.jpg",
          "medium-width": 300,
          "medium-height": 111,
          "medium_large": "https:\/\/www.ufsm.br\/app\/uploads\/2018\/07\/banner-iiencontroufsmusaluader.jpg",
          "medium_large-width": 570,
          "medium_large-height": 210,
          "large": "https:\/\/www.ufsm.br\/app\/uploads\/2018\/07\/banner-iiencontroufsmusaluader.jpg",
          "large-width": 570,
          "large-height": 210,
          "1536x1536": "https:\/\/www.ufsm.br\/app\/uploads\/2018\/07\/banner-iiencontroufsmusaluader.jpg",
          "1536x1536-width": 570,
          "1536x1536-height": 210,
          "2048x2048": "https:\/\/www.ufsm.br\/app\/uploads\/2018\/07\/banner-iiencontroufsmusaluader.jpg",
          "2048x2048-width": 570,
          "2048x2048-height": 210,
          "sow-carousel-default": "https:\/\/www.ufsm.br\/app\/uploads\/2018\/07\/banner-iiencontroufsmusaluader-272x182.jpg",
          "sow-carousel-default-width": 272,
          "sow-carousel-default-height": 182
        }
      },
      "endereco_url": "encontroredereac",
      "evento_categoria": "T\u00c9CNICO-CIENT\u00cdFICOS",
      "evento_descricao": "<p>Nos dias 23 e 24 de novembro de 2015 na UFSM ser\u00e1 realizado o encontro de pesquisadores da UFSM e das Universidades Argentinas de Salvador \u2013 USAL (Buenos Aires) e a Universidade Aut\u00f4noma de Entre Rios \u2013 UADER (Gualeguaych\u00fa \u2013 Entre Rios). Estas institui\u00e7\u00f5es firmaram um acordo de coopera\u00e7\u00e3o internacional para tratar de projetos e iniciativas de Interc\u00e2mbio entre as institui\u00e7\u00f5es parceiras.<\/p>\n<p>O encontro, que contar\u00e1 com pesquisadores do Departamento de Educa\u00e7\u00e3o Agr\u00edcola e Extens\u00e3o Rural (CCR), do Curso Superior de Tecnologia em Gest\u00e3o de Turismo (UDESSM) e do mestrado em Hist\u00f3ria e Patrim\u00f4nio (CCSH), ter\u00e1 como objetivo aprofundar as rela\u00e7\u00f5es de coopera\u00e7\u00e3o, definindo novas a\u00e7\u00f5es a serem realizadas em parceria nos pr\u00f3ximos anos pelas institui\u00e7\u00f5es envolvidas com o projeto.<\/p>\n",
      "evento_programacao": "<div class=\"item-page\">\n<div>\n<h3><strong>Dia: 24\/11\u2013 Manh\u00e3<\/strong><br \/>\n<strong>Local:\u00a0<\/strong>Audit\u00f3rio AUDIMAX &#8211; Centro de Educa\u00e7\u00e3o &#8211; UFSM<\/h3>\n<table class=\"table\">\n<tbody>\n<tr>\n<td><strong>09:00<\/strong><\/td>\n<td>Confer\u00eancia \u201cPaisagens da Ilha: patrim\u00f4nio, museus e sustentabilidade&#8221;<br \/>\nPalestrantes: \u00c1urea da Paz Pinheiro (UFPI) e Dr\u00aa Rita de C\u00e1ssia Moura Carvalho (UL).<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<h3><strong>Dia: 24\/11\u00a0\u2013 Tarde<\/strong><br \/>\n<strong>Local:\u00a0<\/strong>Audit\u00f3rio NESAF, pr\u00e9dio 44F<\/h3>\n<table class=\"table\">\n<tbody>\n<tr>\n<td><strong>14:00<\/strong><\/td>\n<td>O Projeto Red Sustentabilidad \u2013 Hist\u00f3rico e Desenvolvimento<br \/>\nPalestrante: Claudia Toselli (Universidad del Salvador \u2013 Argentina)<br \/>\nPalestrante: \u200bAndrea Mar\u00eda\u00a0Takats\u200b (UADER &#8211; Universidad Aut\u00f3noma de Entre R\u00edos\u200b)<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td><strong>15:00<\/strong><\/td>\n<td>Exibi\u00e7\u00e3o do document\u00e1rio sobre S\u00e3o Miguel das Miss\u00f5es e de V\u00eddeo Sobre Experi\u00eancia de Turismo em \u00c1reas Naturais na Argentina<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td><strong>15:30<\/strong><\/td>\n<td>Grupo de Trabalho<br \/>\nCoordenadores dos trabalhos: Gisele Guimar\u00e3es e Marcelo Ribeiro (UFSM)<br \/>\nTem\u00e1tica: Propostas para 2016 e Defini\u00e7\u00e3o de Futuros Encontros e Forma de Consolida\u00e7\u00e3o da REDE Sustentabilidade<br \/>\nParticipantes: representantes das Universidades envolvidas<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td><strong>17:00<\/strong><\/td>\n<td>Coquetel de confraterniza\u00e7\u00e3o e encerramento das atividades<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<\/div>\n<\/div>\n",
      "evento_inscricao": "<p><strong>Informa\u00e7\u00f5es para inscri\u00e7\u00e3o:<\/strong><\/p>\n<p>Favor enviar e-mail para o endere\u00e7o\u00a0<strong>Laturis (\u00a0<span id=\"cloak89753\"><a href=\"mailto:laturis@ufsm.br\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">laturis@ufsm.br\u00a0<\/a><\/span>)<\/strong>\u00a0com os seguintes dados:<\/p>\n<div class=\"gmail_default\">\n<ol>\n<li>Nome completo:<\/li>\n<li>Institui\u00e7\u00e3o:<\/li>\n<li>Cargo\/fun\u00e7\u00e3o:<\/li>\n<li>E-mail:<\/li>\n<li>Telefone:<\/li>\n<\/ol>\n<\/div>\n",
      "evento_local": "UFSM - Universidade Federal de Santa Maria",
      "evento_contato": "<p>Atrav\u00e9s do e-mail<\/p>\n"
    },
    "_links": {
      "self": [
        {
          "href": "https:\/\/www.ufsm.br\/wp-json\/wp\/v2\/eventos\/42341"
        }
      ],
      "collection": [
        {
          "href": "https:\/\/www.ufsm.br\/wp-json\/wp\/v2\/eventos"
        }
      ],
      "about": [
        {
          "href": "https:\/\/www.ufsm.br\/wp-json\/wp\/v2\/types\/eventos"
        }
      ],
      "wp:featuredmedia": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "https:\/\/www.ufsm.br\/wp-json\/wp\/v2\/media\/42342"
        }
      ],
      "wp:attachment": [
        {
          "href": "https:\/\/www.ufsm.br\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=42341"
        }
      ],
      "curies": [
        {
          "name": "wp",
          "href": "https:\/\/api.w.org\/{rel}",
          "templated": true
        }
      ]
    }
  },
  {
    "id": 42336,
    "date": "2018-07-24T15:17:36",
    "date_gmt": "2018-07-24T18:17:36",
    "guid": {
      "rendered": "https:\/\/www.ufsm.br\/?post_type=eventos&#038;p=42336"
    },
    "modified": "2020-08-12T15:54:00",
    "modified_gmt": "2020-08-12T18:54:00",
    "slug": "seminariomercosul",
    "status": "publish",
    "type": "eventos",
    "link": "https:\/\/www.ufsm.br\/eventos\/seminariomercosul",
    "parent": 0,
    "template": "",
    "acf": {
      "evento_nome": "XXII Semin\u00e1rio Internacional de Investiga\u00e7\u00e3o sobre forma\u00e7\u00e3o de Professores - Mercosul\/Cone Sul",
      "evento_inicio": "03\/11\/2014 00:00",
      "evento_termino": "07\/11\/2014 00:00",
      "evento_banner": {
        "ID": 42338,
        "id": 42338,
        "title": "mercosul",
        "filename": "mercosul.png",
        "filesize": 249475,
        "url": "https:\/\/www.ufsm.br\/app\/uploads\/2018\/07\/mercosul.png",
        "link": "https:\/\/www.ufsm.br\/eventos\/seminariomercosul\/mercosul",
        "alt": "",
        "author": "46",
        "description": "",
        "caption": "",
        "name": "mercosul",
        "status": "inherit",
        "uploaded_to": 42336,
        "date": "2018-07-24 18:17:20",
        "modified": "2018-07-24 18:17:36",
        "menu_order": 0,
        "mime_type": "image\/png",
        "type": "image",
        "subtype": "png",
        "icon": "https:\/\/www.ufsm.br\/wp-includes\/images\/media\/default.png",
        "width": 1285,
        "height": 445,
        "sizes": {
          "thumbnail": "https:\/\/www.ufsm.br\/app\/uploads\/2018\/07\/mercosul-150x150.png",
          "thumbnail-width": 150,
          "thumbnail-height": 150,
          "medium": "https:\/\/www.ufsm.br\/app\/uploads\/2018\/07\/mercosul-300x104.png",
          "medium-width": 300,
          "medium-height": 104,
          "medium_large": "https:\/\/www.ufsm.br\/app\/uploads\/2018\/07\/mercosul-768x266.png",
          "medium_large-width": 768,
          "medium_large-height": 266,
          "large": "https:\/\/www.ufsm.br\/app\/uploads\/2018\/07\/mercosul-1024x355.png",
          "large-width": 1024,
          "large-height": 355,
          "1536x1536": "https:\/\/www.ufsm.br\/app\/uploads\/2018\/07\/mercosul.png",
          "1536x1536-width": 1285,
          "1536x1536-height": 445,
          "2048x2048": "https:\/\/www.ufsm.br\/app\/uploads\/2018\/07\/mercosul.png",
          "2048x2048-width": 1285,
          "2048x2048-height": 445,
          "sow-carousel-default": "https:\/\/www.ufsm.br\/app\/uploads\/2018\/07\/mercosul-272x182.png",
          "sow-carousel-default-width": 272,
          "sow-carousel-default-height": 182
        }
      },
      "endereco_url": "seminariomercosul",
      "evento_categoria": "T\u00c9CNICO-CIENT\u00cdFICOS",
      "evento_descricao": "<p>O XXII Semin\u00e1rio de Forma\u00e7\u00e3o de Professores para o MERCOSUL\/ CONE SUL, est\u00e1 concebido dentro da problem\u00e1tica geral do projeto intitulado \u201cA forma\u00e7\u00e3o de professores para o MERCOSUL\/CONE SUL (Argentina, Bol\u00edvia, Brasil, Chile, Paraguai, Uruguai e Venezuela): princ\u00edpios, objetivos e modalidades. Perspectivas de uma forma\u00e7\u00e3o b\u00e1sica, comum, geral\u201d, fundado em agosto de 1993, com sede na Universidade Federal do Rio Grande do Sul \u2013 UFRGS, no qual participam professores pesquisadores dos sete pa\u00edses mencionados.<\/p>\n<p>Os vinte e dois anos de exist\u00eancia refletidos em vida intelectual e em bases de amizade, de fraternidade, de respeito, de coopera\u00e7\u00e3o, de sentimentos coletivos, al\u00e9m do interesse individual, de Grupo, de Na\u00e7\u00e3o, antecipam a possibilidade de intercambiar id\u00e9ias no<em>\u00a0XXII Semin\u00e1rio Internacional de Investiga\u00e7\u00e3o sobre a Forma\u00e7\u00e3o de Professores para o MERCOSUL\/CONE SUL<\/em>, com a tem\u00e1tica central:\u00a0<strong>Forma\u00e7\u00e3o do Professor como Pesquisador da\/para Am\u00e9rica Latina: Augusto Nibaldo Silva Trivi\u00f1os,<\/strong>\u00a0a ser realizado na Universidade Federal do Rio Grande do Sul, Porto Alegre, Rio Grande do Sul, de 03 a 07 de novembro de 2014.<\/p>\n<p>A realiza\u00e7\u00e3o do Semin\u00e1rio, organizado pelo Grupo brasileiro, permitir\u00e1 projetar os poss\u00edveis pr\u00f3ximos passos do Grupo, debater as pesquisas efetuadas, integrar os projetos sobre a Forma\u00e7\u00e3o do Professor como Pesquisador, apresentar proposi\u00e7\u00f5es, especialmente, para os sistemas educacionais do MERCOSUL\/CONE SUL, al\u00e9m de divulgar e organizar, pelo menos, uma publica\u00e7\u00e3o em forma de livro.<\/p>\n<p>Os Semin\u00e1rios anteriores foram realizados anualmente e de modo alternado entre os pa\u00edses integrantes do grupo: Brasil (1993, 1994, 2002, 2006, 2009 e 2010), Chile (1995, 1998, 2003, 2005 e 2012), Argentina (1996, 2000, 2004, 2008 e 2013), Uruguai (1997, 2001 e 2011), Paraguai (1999) e Venezuela (2007).<\/p>\n<p>Tal Evento, para sua realiza\u00e7\u00e3o, depende do apoio das universidades nas quais os pesquisadores est\u00e3o vinculados, das institui\u00e7\u00f5es participantes e dos organismos de fomento \u00e0 pesquisa para consolidar a forma\u00e7\u00e3o de professores e pesquisadores j\u00e1 realizada pelas institui\u00e7\u00f5es envolvidas, com possibilidade de divulga\u00e7\u00e3o para a sociedade brasileira, latino-americana e em particular do MERCOSUL\/CONE SUL.<\/p>\n<p>Coordena\u00e7\u00e3o Geral do XXII Semin\u00e1rio Internacional de Investiga\u00e7\u00e3o sobre a Forma\u00e7\u00e3o de Professores para o MERCOSUL\/ CONE SUL<\/p>\n<h5 class=\"entry-title\">Hist\u00f3rico dos Eventos<\/h5>\n<div id=\"page_section_section\" class=\"container-full-width\">\n<div class=\"container\">\n<div class=\"container-fluid\">\n<div id=\"container\" class=\"row-fluid\">\n<div id=\"content\" class=\" span12\">\n<div class=\"article-wrapper\">\n<article id=\"post-102\" class=\"post-102 page type-page status-publish hentry\">\n<div class=\"entry-summary\">\n<ul>\n<li>I Semin\u00e1rio Internacional de Forma\u00e7\u00e3o de Professores MERCOSUL CONE SUL \u2013 Porto Alegre \u2013 Brasil \u2013 1993 \u2013 Constitui\u00e7\u00e3o do Grupo de Investigadores com representantes dos pa\u00edses do MERCOSUL.<\/li>\n<\/ul>\n<ul>\n<li>II Semin\u00e1rio Internacional de Forma\u00e7\u00e3o de Professores MERCOSUL CONE SUL \u2013 Porto Alegre \u2013 Brasil \u2013 1994 \u2013 Sistemas Educacionais nos Pa\u00edses do MERCOSUL.<\/li>\n<\/ul>\n<ul>\n<li>III Semin\u00e1rio Internacional de Forma\u00e7\u00e3o de Professores MERCOSUL CONE SUL \u2013 Concepci\u00f3n \u2013 Chile \u2013 1995 \u2013 T\u00f3picos da Pr\u00e1tica e Forma\u00e7\u00e3o Docente.<\/li>\n<\/ul>\n<ul>\n<li>IV Semin\u00e1rio Internacional de Forma\u00e7\u00e3o de Professores MERCOSUL CONE SUL \u2013 Buenos Aires \u2013 Argentina \u2013 1996 \u2013 T\u00f3picos da Pr\u00e1tica e Forma\u00e7\u00e3o Docente.<\/li>\n<\/ul>\n<ul>\n<li>V Semin\u00e1rio Internacional de Forma\u00e7\u00e3o de Professores MERCOSUL CONE SUL \u2013 Montevid\u00e9u \u2013 Uruguai \u2013 1997 \u2013 Curr\u00edculos de Forma\u00e7\u00e3o de Professores para o Ensino Fundamental e M\u00e9dio.<\/li>\n<\/ul>\n<ul>\n<li>VI Semin\u00e1rio Internacional de Forma\u00e7\u00e3o de Professores MERCOSUL CONE SUL \u2013 Punta del Tralca \u2013 Chile \u2013 1998 \u2013 T\u00f3picos da Pr\u00e1tica e Forma\u00e7\u00e3o Docente.<\/li>\n<\/ul>\n<ul>\n<li>VII Semin\u00e1rio Internacional de Forma\u00e7\u00e3o de Professores MERCOSUL CONE SUL \u2013 Asunci\u00f3n \u2013 Paraguai \u2013 1999 \u2013 Pol\u00edticas P\u00fablicas para a Educa\u00e7\u00e3o e a Forma\u00e7\u00e3o de Professores na d\u00e9cada de 90 nos Pa\u00edses do CONE SUL.<\/li>\n<\/ul>\n<ul>\n<li>VIII Semin\u00e1rio Internacional de Forma\u00e7\u00e3o de Professores MERCOSUL CONE SUL \u2013 Buenos Aires \u2013 Argentina \u2013 2000 \u2013 Formaci\u00f3n de Profesores en el 2000: balance, perspectivas y propuestas.<\/li>\n<\/ul>\n<ul>\n<li>IX Semin\u00e1rio Internacional de Forma\u00e7\u00e3o de Professores MERCOSUL CONE SUL \u2013 Montevid\u00e9u \u2013 Uruguai \u2013 2001 \u2013 La Pr\u00e1ctica en la Formaci\u00f3n Docente.<\/li>\n<\/ul>\n<ul>\n<li>X Semin\u00e1rio Internacional de Forma\u00e7\u00e3o de Professores MERCOSUL CONE SUL \u2013 Porto Alegre \u2013 Brasil \u2013 2002 \u2013 A Forma\u00e7\u00e3o do Educador como Pesquisador nos Pa\u00edses do MERCOSUL\/ CONE SUL.<\/li>\n<\/ul>\n<ul>\n<li>XI Semin\u00e1rio Internacional de Forma\u00e7\u00e3o de Professores MERCOSUL CONE SUL \u2013 Santiago \u2013 Chile \u2013 2003 \u2013 A Forma\u00e7\u00e3o do Educador como Pesquisador no MERCOSUL\/CONE SUL.<\/li>\n<\/ul>\n<ul>\n<li>XII Semin\u00e1rio Internacional de Forma\u00e7\u00e3o de Professores MERCOSUL CONE SUL \u2013 Buenos Aires \u2013 Argentina \u2013 2004 \u2013 Estado, Sociedad y Formaci\u00f3n de Docentes. Pol\u00edticas Educacionales y Curr\u00edculos de Formaci\u00f3n.<\/li>\n<\/ul>\n<ul>\n<li>XIII Semin\u00e1rio Internacional de Forma\u00e7\u00e3o de Professores MERCOSUL CONE SUL \u2013 Osorno \u2013 Chile \u2013 2005 \u2013 T\u00f3picos da Pr\u00e1tica e Forma\u00e7\u00e3o Docente.<\/li>\n<\/ul>\n<ul>\n<li>XIV Semin\u00e1rio Internacional de Forma\u00e7\u00e3o de Professores MERCOSUL CONE SUL \u2013 Rio Grande \u2013 Brasil \u2013 2006 \u2013 A Forma\u00e7\u00e3o do Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica.<\/li>\n<\/ul>\n<ul>\n<li>XV Semin\u00e1rio Internacional de Forma\u00e7\u00e3o de Professores MERCOSUL CONE SUL \u2013 Caracas \u2013 Venezuela \u2013 2007 \u2013 T\u00f3picos da Pr\u00e1tica e Forma\u00e7\u00e3o Docente.<\/li>\n<\/ul>\n<ul>\n<li>XVI Semin\u00e1rio Internacional de Forma\u00e7\u00e3o de Professores MERCOSUL CONE SUL \u2013 Buenos Aires \u2013 Argentina \u2013 2008 \u2013 \u00bfQu\u00e9 cambi\u00f3 despu\u00e9s de los \u201990?.<\/li>\n<\/ul>\n<ul>\n<li>XVII Semin\u00e1rio Internacional de Forma\u00e7\u00e3o de Professores MERCOSUL CONE SUL \u2013 Porto Alegre \u2013 Brasil \u2013 2009 \u2013 Id\u00e9ias Fundamentais na Forma\u00e7\u00e3o do Professor para a Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica.<\/li>\n<\/ul>\n<ul>\n<li>XVIII Semin\u00e1rio Internacional de Forma\u00e7\u00e3o de Professores MERCOSUL CONE SUL \u2013 Florian\u00f3polis \u2013 Brasil \u2013 2010 \u2013 O Trabalho e a Forma\u00e7\u00e3o do Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica no MERCOSUL\/ CONE SUL.<\/li>\n<\/ul>\n<ul>\n<li>XIX Semin\u00e1rio Internacional de Forma\u00e7\u00e3o de Professores MERCOSUL CONE SUL \u2013 Montevideo \u2013 Uruguai \u2013 2011 \u2013 Estado, Sociedad y Formaci\u00f3n de Profesores.<\/li>\n<\/ul>\n<ul>\n<li>XX Semin\u00e1rio Internacional de Forma\u00e7\u00e3o de Professores MERCOSUL CONE SUL \u2013 Concepci\u00f3n \u2013 Chile \u2013 2012 \u2013 Pr\u00e1ctica Educativa y Social en la Universidad, Escuela y Comunidad.<\/li>\n<\/ul>\n<ul>\n<li>XXI Semin\u00e1rio Internacional de Forma\u00e7\u00e3o de Professores MERCOSUL CONE SUL \u2013 Bahia Blanca \u2013 Argentina \u2013 2013- Formaci\u00f3n de Profesores. La concreci\u00f3n de la utop\u00eda: una realidade latinoamericana.<\/li>\n<li>XXII Semin\u00e1rio Internacional de Forma\u00e7\u00e3o de Professores MERCOSUL CONE SUL \u2013 Porto Alegre \u2013 Brasil \u2013 2014- Forma\u00e7\u00e3o do professor como Pesquisador da\/para Am\u00e9rica Latina: Augusto Nibaldo Silva Trivi\u00f1os.<\/li>\n<\/ul>\n<\/div>\n<\/article>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<div class=\"ribbon-top\">\n<h5 class=\"entry-title\">Comiss\u00e3o Organizadora<\/h5>\n<\/div>\n<article id=\"post-29\" class=\"post-29 page type-page status-publish hentry\">\n<header class=\"entry-header\"><\/header>\n<div class=\"entry-summary\">\n<p>Prof. Dra. Carla Cristina Dutra B\u00farigo \u2013 UNIVERSIDADE FEDERAL DE SANTA CATARINA \u2013 UFSC<\/p>\n<p>Prof. Dra. Carmen Machado \u2013 UNIVERSIDADE FEDERAL DO RIO GRANDE DO SUL \u2013 UFRGS<\/p>\n<p>Prof. Dra. Graziela Macuglia Oyarzabal \u2013 UNIVERSIDADE LUTERANA DO BRASIL \u2013 ULBRA<\/p>\n<p>Prof. Dra. Janes Fraga Siqueira \u2013 UNIVERSIDADE DE SANTA CRUZ \u2013 UNISC<\/p>\n<p>Msc. Laura Wunsch \u2013 UNIVERSIDADE FEDERAL DO RIO GRANDE DO SUL \u2013 UFRGS<\/p>\n<p>Prof. Dra. Leni Hack \u2013 UNIVERSIDADE DO ESTADO\u00a0DE MATO GROSSO \u2013 UNEMAT<\/p>\n<p>Prof. Dra. Magda Maria Colao \u2013 UNIVERSIDADE DE CAXIAS DO SUL \u2013 UCS<\/p>\n<p>Prof. Dr. Miguel Alfredo Orth \u2013 UNIVERSIDADE FEDERAL DE PELOTAS- UFPeL<\/p>\n<p>Prof. Dra. Rosane Carneiro Sarturi \u2013 UNIVERSIDADE FEDERAL DE SANTA MARIA \u2013 UFSM<\/p>\n<p>Prof. Msc. Rosangela Martins Carrara \u2013 FACULDADE DE AMP\u00c9RE \u2013 FAMPER<\/p>\n<p>Prof. Dra. Veronica Regina Muller \u2013 UNIVERSIDADE ESTADUAL\u00a0DE MARING\u00c1 \u2013UEM<\/p>\n<p><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"alignnone wp-image-53242 size-large\" src=\"https:\/\/www.ufsm.br\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/Folder-XXII-Semin\u00e1rio-Internacional_curva_C11_frente-2-1024x747.jpg\" alt=\"\" width=\"1024\" height=\"747\" srcset=\"https:\/\/www.ufsm.br\/app\/uploads\/2018\/07\/Folder-XXII-Semin\u00e1rio-Internacional_curva_C11_frente-2-1024x747.jpg 1024w, https:\/\/www.ufsm.br\/app\/uploads\/2018\/07\/Folder-XXII-Semin\u00e1rio-Internacional_curva_C11_frente-2-300x219.jpg 300w, https:\/\/www.ufsm.br\/app\/uploads\/2018\/07\/Folder-XXII-Semin\u00e1rio-Internacional_curva_C11_frente-2-768x560.jpg 768w, https:\/\/www.ufsm.br\/app\/uploads\/2018\/07\/Folder-XXII-Semin\u00e1rio-Internacional_curva_C11_frente-2-1536x1120.jpg 1536w, https:\/\/www.ufsm.br\/app\/uploads\/2018\/07\/Folder-XXII-Semin\u00e1rio-Internacional_curva_C11_frente-2.jpg 1897w\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" \/><\/p>\n<h5>Hospedagem<\/h5>\n<p>Harbour Regente Su\u00edtes \u2013 Vig\u00e1rio Jos\u00e9 In\u00e1cio, 700<\/p>\n<p><a href=\"http:\/\/www.hotel.com.br\/hotel\/6776\/harbor-hotel-regent-suites.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">http:\/\/www.hotel.com.br\/hotel\/6776\/harbor-hotel-regent-suites.html<\/a><\/p>\n<p>Duque Center Hotel \u2013 Rua Duque de Caxias<\/p>\n<p><a href=\"http:\/\/www.duquecenter.com.br\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">http:\/\/www.duquecenter.com.br\/<\/a><\/p>\n<p>Eko Resid\u00eance \u2013 Av. Andr\u00e9 da Rocha<\/p>\n<p>http:\/\/www.ekoresidence.com.br\/site\/<\/p>\n<p>Hotel Dan Inn \u2013 Av. Salgado Filho<\/p>\n<p><a href=\"http:\/\/www.daninnhotel.com.br\/hoteis\/porto_alegre\/principal.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">http:\/\/www.daninnhotel.com.br\/hoteis\/porto_alegre\/principal.html<\/a><\/p>\n<p>Hotel Everest \u2013 Rua Duque de Caxias, 1357 \u2013 Centro Hist\u00f3rico \u2013 Porto Alegre<\/p>\n<p><a href=\"http:\/\/www.everest.com.br\/portoalegre\/?gclid=CJWqrIK5p74CFScV7AodRjYA6w\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">http:\/\/www.everest.com.br\/portoalegre\/?gclid=CJWqrIK5p74CFScV7AodRjYA6w<\/a><\/p>\n<p>Hotel Pampa \u2013 Rua Dem\u00e9trio Ribeiro, 1100\u00a0 Centro \u2013 Porto Alegre \u2013 RS<\/p>\n<p><a href=\"http:\/\/www.hotelpampa.com.br\/precos.htm\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">http:\/\/www.hotelpampa.com.br\/precos.htm<\/a><\/p>\n<p>Hotel Elevado \u2013 AV. FARRAPOS,75\u00a0\u00a0 (51) 3224.5250\u00a0\u00a0 PORTO ALEGRE -RS<\/p>\n<p><a href=\"http:\/\/www.hotelelevado.com.br\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">http:\/\/www.hotelelevado.com.br\/<\/a><\/p>\n<\/div>\n<\/article>\n",
      "evento_programacao": "<p>&nbsp;<\/p>\n<p><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"alignnone wp-image-42337\" src=\"https:\/\/www.ufsm.br\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/Folder-XXII-Semin\u00e1rio-Internacional_curva_C11_miolo-1-1024x747.jpg\" alt=\"\" width=\"1247\" height=\"910\" srcset=\"https:\/\/www.ufsm.br\/app\/uploads\/2018\/07\/Folder-XXII-Semin\u00e1rio-Internacional_curva_C11_miolo-1-1024x747.jpg 1024w, https:\/\/www.ufsm.br\/app\/uploads\/2018\/07\/Folder-XXII-Semin\u00e1rio-Internacional_curva_C11_miolo-1-300x219.jpg 300w, https:\/\/www.ufsm.br\/app\/uploads\/2018\/07\/Folder-XXII-Semin\u00e1rio-Internacional_curva_C11_miolo-1-768x560.jpg 768w, https:\/\/www.ufsm.br\/app\/uploads\/2018\/07\/Folder-XXII-Semin\u00e1rio-Internacional_curva_C11_miolo-1.jpg 1897w\" sizes=\"(max-width: 1247px) 100vw, 1247px\" \/><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n",
      "evento_inscricao": "<h5>TEMA CENTRAL DO SEMIN\u00c1RIO<\/h5>\n<p>Forma\u00e7\u00e3o do Professor como Pesquisador da\/para Am\u00e9rica Latina.<\/p>\n<p>Homenagem ao professor Augusto Nibaldo Silva Trivi\u00f1os.<\/p>\n<p>SUB-TEMAS<\/p>\n<ul>\n<li style=\"list-style-type: none\">\n<ul>\n<li>01.\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Forma\u00e7\u00e3o do Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica.<\/li>\n<li>02.\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Educa\u00e7\u00e3o e Trabalho.<\/li>\n<li>03.\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Educa\u00e7\u00e3o e Sociedade.<\/li>\n<li>04.\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Educa\u00e7\u00e3o a Dist\u00e2ncia.<\/li>\n<li>05.\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Curr\u00edculo.<\/li>\n<li>06.\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0M\u00e9todo e Pr\u00e1xis Educativa.<\/li>\n<\/ul>\n<\/li>\n<\/ul>\n<p>NOVOS PRAZOS PARA ENVIO DE TRABALHOS:<\/p>\n<ul>\n<li><strong>Envio do artigo completo e resumo: at\u00e9 15 de setembro<\/strong>.<\/li>\n<li><strong>Retorno do aceite dos artigos enviados: at\u00e9 30 de Setembro.<\/strong><\/li>\n<li>O envio do arquivo (artigo completo) dever\u00e1 ser feito por e-mail para o endere\u00e7o, com a indica\u00e7\u00e3o do Sub-Tema:\u00a0<a href=\"mailto:trivinos2014@gmail.com\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">trivinos2014@gmail.com<\/a><\/li>\n<\/ul>\n<p><strong><a href=\"https:\/\/www.ufsm.br\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/Normas-Trabalhos_FINAL-visto-1.pdf\">Normas para trabalho<\/a><\/strong><\/p>\n<p><strong><a href=\"https:\/\/www.ufsm.br\/wp-content\/uploads\/2020\/08\/ListaComunicacoesOraisProgramacao.pdf\">Programa\u00e7\u00e3o das comunica\u00e7\u00f5es orais<\/a><\/strong><\/p>\n",
      "evento_local": "Audit\u00f3rio da Economia",
      "evento_contato": "<p>Em caso de d\u00favidas gerais sobre o evento entre em contato atrav\u00e9s do e-mail:\u00a0<a href=\"mailto:xxiiseminariomercosulconesul@gmail.com\">xxiiseminariomercosulconesul@gmail.com<\/a><\/p>\n<hr \/>\n<h4>Coordena\u00e7\u00f5es Gerais<\/h4>\n<p>Voc\u00ea pode entrar em contato com membros das coordena\u00e7\u00f5es gerais de cada pa\u00eds atrav\u00e9s dos e-mails abaixo:<\/p>\n<p><strong>Argentina<\/strong><\/p>\n<p>Susana Vior \u2013\u00a0<a href=\"mailto:susanavior@gmail.com\">susanavior@gmail.com<\/a><\/p>\n<p>Maria Rosa Misuraca \u2013\u00a0<a href=\"mailto:mariarosamisuraca@fibertel.com.ar\">mariarosamisuraca@fibertel.com.ar<\/a><\/p>\n<p>Raul \u2013 Bah\u00eda Blanca \u2013\u00a0<a href=\"mailto:ramen@bvconline.com.ar\">ramen@bvconline.com.ar<\/a><\/p>\n<p><strong>Chile<\/strong><\/p>\n<p>Norma Cadenas &#8211;\u00a0<a href=\"mailto:ncardenasgodoy@gmail.com\">ncardenasgodoy@gmail.com<\/a><\/p>\n<p>Donatila Ferrada \u2013\u00a0<a href=\"mailto:donatila.ferrada@gmail.com\">donatila.ferrada@gmail.com<\/a><\/p>\n<p><strong>Uruguai<\/strong><\/p>\n<p>Maria Ines Copello \u2013\u00a0<a href=\"mailto:copello@adinet.com.uy\">copello@adinet.com.uy<\/a><\/p>\n<p><strong>Venezuela<\/strong><\/p>\n<p>Samuel H. Carvajal Ruiz \u2013\u00a0<a href=\"mailto:shcarvajal@gmail.com\">shcarvajal@gmail.com<\/a><\/p>\n<p><strong>Brasil<\/strong><\/p>\n<p>Carmen Lucia Bezerra Machado \u2013\u00a0<a href=\"mailto:carmen.machado@ufrgs.br\">carmen.machado@ufrgs.br<\/a><\/p>\n<p>Carla Cristina Dutra Burigo \u2013\u00a0<a href=\"mailto:carla.burigo@ufsc.br\">carla.burigo@ufsc.br<\/a><\/p>\n<p>Graziela Oyarzabal \u2013\u00a0<a href=\"mailto:grazioy@gmail.com\">grazioy@gmail.com<\/a><\/p>\n<p>Janes fraga siqueira \u2013\u00a0<a href=\"mailto:janes.siqueira@hotmail.com\">janes.siqueira@hotmail.com<\/a><\/p>\n<p>Laura Wunsch \u2013\u00a0<a href=\"mailto:laurawunsch80@gmail.com\">laurawunsch80@gmail.com<\/a><\/p>\n<p>Leni Hack \u2013\u00a0<a href=\"mailto:hackleni@gmail.com\">hackleni@gmail.com<\/a><\/p>\n<p>Magda Colao \u2013\u00a0<a href=\"mailto:magdacolao@gmail.com\">magdacolao@gmail.com<\/a><\/p>\n<p>Miguel Alfredo Orth \u2013\u00a0<a href=\"mailto:miorth2@yahoo.com.br\">miorth2@yahoo.com.br<\/a><\/p>\n<p>Rosane Sarturi \u2013\u00a0<a href=\"mailto:rcsarturi@gmail.com\">rcsarturi@gmail.com<\/a><\/p>\n<p>Rosangela Carrara \u2013\u00a0<a href=\"mailto:rotsaba@gmail.com\">rotsaba@gmail.com<\/a><\/p>\n<p>Veronica M\u00fcller \u2013\u00a0<a href=\"mailto:veremuller@gmail.com\">veremuller@gmail.com<\/a><\/p>\n"
    },
    "_links": {
      "self": [
        {
          "href": "https:\/\/www.ufsm.br\/wp-json\/wp\/v2\/eventos\/42336"
        }
      ],
      "collection": [
        {
          "href": "https:\/\/www.ufsm.br\/wp-json\/wp\/v2\/eventos"
        }
      ],
      "about": [
        {
          "href": "https:\/\/www.ufsm.br\/wp-json\/wp\/v2\/types\/eventos"
        }
      ],
      "wp:featuredmedia": [
        {
          "embeddable": true,
          "href": "https:\/\/www.ufsm.br\/wp-json\/wp\/v2\/media\/42338"
        }
      ],
      "wp:attachment": [
        {
          "href": "https:\/\/www.ufsm.br\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=42336"
        }
      ],
      "curies": [
        {
          "name": "wp",
          "href": "https:\/\/api.w.org\/{rel}",
          "templated": true
        }
      ]
    }
  }
]